-*- coding: utf-8-unix;-*-
\documentclass[12 pt, letter]{article}

\usepackage[letterpaper,right=1.25in,left=1.25in,top=1in,bottom=1in]{geometry}
\usepackage{ae} % or {zefonts}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\usepackage{setspace} %allows to change linespacing
%\usepackage{dashrule} %allows ro draw dotted lines
\usepackage{color}   % allows usage of color fonts
\definecolor{light-gray}{gray}{0.65} % defines color and its name
\definecolor{NavyBlue}{rgb}{0.,0,0.5}
\definecolor{med-gray}{gray}{0.5} % defines color and its name

% avoid clubs and widows
\clubpenalty=10000 \widowpenalty=10000
% \displaywidowpenalty=10000

\parindent=0mm  % removes indent at start of paragraphs

\setstretch{1} %linespacing
%\onehalfspacing
%\doublespacing

%FOR SPANISH FORMATTING (HYPHENATION ETC.)
\usepackage[spanish]{babel}

% Allows to manually change space between and above items (pero jode mi environment citasmitrabajo)
%\usepackage{enumitem} %% p.ej. \begin{itemize}[topsep=-3pt, itemsep=-3pt]

\usepackage{enumitem} % Control layout of itemize, enumerate, description

%% Drops space between and above items and enumerates
\let\olditemize=\itemize
\let\endolditemize=\enditemize
\renewenvironment{itemize}{%
    \vspace*{-1.5\parsep}%
    \begin{olditemize}%
      \setlength{\parskip}{0.1\parskip}%
      \setlength{\itemsep}{0.1\itemsep}%
  }%
  {%
    \end{olditemize}%
  }
%\let\oldenumerate=\enumerate
%\let\endoldenumerate=\endenumerate
%\renewenvironment{enumerate}{%
%    \vspace*{-1.5\parsep}%
%    \begin{oldenumerate}%
%      \setlength{\parskip}{0.1\parskip}%
%      \setlength{\itemsep}{0.1\itemsep}%
%  }%
%  {%
%    \end{oldenumerate}%
%  }

% MY OWN ENUMERATES WITH SPECIAL LABEL AN NO SPACING
%\newenvironment{CitasMiTrabajo}{
%    \begin{tiny}
%    \begin{color}{med-gray}
%    \begin{enumerate}
%        \renewcommand\theenumi{\tiny{\emph{cita \arabic{enumi}}}}
%        \setlength{\itemsep}{.1\itemsep}
%        \setlength{\parskip}{.1\parskip}
%    }{\end{enumerate}\end{color}\end{tiny}}
\newenvironment{CitasMiTrabajo}{
    \begin{footnotesize}
    \begin{enumerate}[label={\footnotesize\emph{cita~\arabic*}},ref=\arabic*] % this is how enumitem lets you set different label and ref, see http://tex.stackexchange.com/questions/286879/customize-label-and-ref
%        \renewcommand\theenumi{\footnotesize{\emph{cita~\arabic{enumi}}}}    % how I did it before enumitem
        \setlength{\itemsep}{.1\itemsep}
        \setlength{\parskip}{.1\parskip}
    }{\end{enumerate}\end{footnotesize}}

\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=NavyBlue]{hyperref}

% allows input of bibtex entries in the text
% see http://tex.stackexchange.com/questions/49048/how-to-cite-one-bibentry-in-full-length-in-the-body-text
\usepackage[sort]{natbib}\bibpunct[]{(}{)}{,}{a}{}{;} % handles biblio and references 
\usepackage{bibentry}
\bibliographystyle{apalike}

\usepackage{mathptmx}           % set font type to Times
\usepackage[scaled=.90]{helvet} % set font type to Times (Helvetica for some special characters)
\usepackage{courier}            % set font type to Times (Courier for other special characters)

% used to sum total number of cites, see http://tex.stackexchange.com/questions/290167/perform-math-operation-with-values-of-labels
\usepackage{xparse,refcount}
\ExplSyntaxOn
  \cs_new_eq:NN \calc \fp_eval:n
\ExplSyntaxOff

\selectlanguage{spanish}
%Makes itemized lists look as in English despite language=Spanish
\renewcommand{\labelitemi}{\textbullet}
\renewcommand{\labelitemii}{\normalfont\bfseries\textendash}
\renewcommand{\labelitemiii}{$\star$}
\renewcommand{\labelitemiv}{\textperiodcentered}

\begin{document}

\nobibliography{/home/eric/Dropbox/mydocs/magar}

\textbf{\LARGE{Citas documentadas al trabajo de \\ Eric Magar Meurs}} \\ [-2ex]
\makebox[\textwidth][r]{\hrulefill}

\begin{footnotesize}
\begin{flushright}
\textbf{Buscadores acad\'emicos:} \\
\href{http://scholar.google.com.mx/citations?user=Rs7pVXQAAAAJ}{Google scholar} \\
\url{http://orcid.org/0000-0002-6766-1677} \\
Web of Science \href{https://publons.com/researcher/1634653/eric-magar/}{S-6603-2019} \\
\end{flushright}
\end{footnotesize}

\bigskip

Este documento lista citas a mis publicaciones en trabajos acad\'emicos o en medios period\'isticos. Inclu\'i \'unicamente aqu\'ellas para las que tengo evidencia y he dejado fuera citas firmadas por quienes tambi\'en son coautores del trabajo en cuesti\'on. Cada cita incluye, en color azul, el v\'inculo a su prueba documental.

\medskip

\noindent Hasta el 15 de noviembre 2019, he documentado \textbf{\color{red} \calc{
  \getrefnumber{ncites:magar.1994}+
  \getrefnumber{ncites:magar.molinar.1995}+
  \getrefnumber{ncites:magar.etal.1998}+
  \getrefnumber{ncites:cox.magar.1999}+
  \getrefnumber{ncites:amorim.magar.2000}+
  \getrefnumber{ncites:magar.weldon.2001}+
  \getrefnumber{ncites:magarArgDecrees2001}+
  \getrefnumber{ncites:magar.2001}+
  \getrefnumber{ncites:magar.huerta.2006}+
  \getrefnumber{ncites:magar.romero.fae.2007}+
  \getrefnumber{ncites:magar.romero.rcp.2007}+
  \getrefnumber{ncites:magar.moraes.2008.rucp}+
  \getrefnumber{ncites:estevez.magar.rosas.2008}+
  \getrefnumber{ncites:magar.romero.2008}+
  \getrefnumber{ncites:magar.estevez.rosas.2010}+
  \getrefnumber{ncites:sanchez.magaloni.magar.2011}+
  \getrefnumber{ncites:magar.gubCoatMx.2012}+
  \getrefnumber{ncites:magar.moraes.2012pp}+
  \getrefnumber{ncites:cantuDesMagar2014}+
  \getrefnumber{ncites:magar.2007ref.2015}+
  \getrefnumber{ncites:magar.altman.mcd.trelles2016pg}+
  \getrefnumber{ncites:trellesEtAl2016pyg}
  }
 citas} en revistas de 17 pa\'ises.

\bigskip



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% %%
%% %% Magar et al. 2017 polgeo %% %%
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.altman.mcd.trelles2016pg} (\href{https://doi.org/10.1016/j.polgeo.2016.11.015}{\footnotesize{ISSN:0962-6298}}). 
\textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.etal.2017.polgeo} cita}}.
% DOI: http://dx.doi.org/10.1016/j.polgeo.2016.11.015
}}
        \begin{CitasMiTrabajo}
        %  jop c2020
        \item \bibentry{walter-emmenegger-Swiss-gerrymandering2020jop} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{xx}{prueba (pendiente)}

        \label{ncites:magar.etal.2017.polgeo} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        \end{CitasMiTrabajo}
      

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Trelles Altman Magar McDonald 2016 pyg  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{trelles.etalDatosabiertos.pyg.2016} (\href{https://openscholar.mit.edu/sites/default/files/dept/files/825-1508-1-pb_en.pdf}{\footnotesize{ISSN:1665-2037}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:trellesEtAl2016pyg}~citas}
}}
        \begin{CitasMiTrabajo}
          % link www beltran 2018 https://ojs-trascender.unison.mx/index.php/trascender/article/view/14/8
        \item \bibentry{beltran.lugo.2018} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://ojs-trascender.unison.mx/index.php/trascender/article/view/14/8}{prueba}
          
        %  es on-line
        \item \bibentry{grofman.feierherd.2017} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://www.washingtonpost.com/news/monkey-cage/wp/2017/08/07/the-supreme-court-will-soon-consider-gerrymandering-heres-how-changes-in-redistricting-could-reduce-it/?utm_term=.b3798e2bab3d}{prueba (vea el punto 3)}

          % link www luna 2018
        \item \bibentry{luna.2018} (\textbf{Brasil}). $\rightarrow$ \href{https://www.revistas.usp.br/leviathan/article/view/144961}{prueba}

        \label{ncites:trellesEtAl2016pyg} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        \end{CitasMiTrabajo}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Magar 2015  in Domínguez book   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.2007ref.2015} (\href{https://jhupbooks.press.jhu.edu/title/mexicos-evolving-democracy}{\footnotesize{ISBN:9781421415543}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.2007ref.2015}~citas}
}}
        \begin{CitasMiTrabajo}
        %  link to www pyg
        \item \bibentry{beltran.cornejo.Clientelismo.2019} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{http://www.politicaygobierno.cide.edu/index.php/pyg/article/view/1297/988}{prueba (vea p.\ 190)}

         % link to www serra
        \item Serra, G. (2016). Comprar, coaccionar y desinformar al votante. Problemas duraderos de la democracia mexicana. \emph{Pol\'itica y Gobierno} 23(2) (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{http://www.scielo.org.mx/scielo.php?pid=S1665-20372016000200409&script=sci_arttext&tlng=en}{prueba}          

        % link to www tapias 2017
        \item \bibentry{tapias.2017} (\textbf{Canad\'a}). $\rightarrow$~\href{http://www.ieim.uqam.ca/IMG/pdf/chroniques_des_ameriques_-_nafta.pdf}{prueba}

          % link to www thesis
        \item Wei, C. (2016). Information Heterogeneity and Economic Voting: A Cross-National Analysis. (Tesis doctoral, University of South Carolina) (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://scholarcommons.sc.edu/etd/3847}{prueba}          

        \label{ncites:magar.2007ref.2015} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        \end{CitasMiTrabajo}


        

        
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Cant\'u Desposato Magar 2014   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{cantuDesposatoMagar.MxRcv.2014} (\href{http://www.politicaygobierno.cide.edu/index.php/pyg/issue/view/5}{\footnotesize{ISSN:1665-2037}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:cantuDesMagar2014}~citas}
}}
        \begin{CitasMiTrabajo}
          % hug link to www
        \item \bibentry{hug.etal.parliam.procedure.2015} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://doi.org/10.1080/01402382.2015.1045290}{prueba}
          
        %  1 tengo pdf
        \item \bibentry{reynoso.subnat2015} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/cantuDesMagarPyG/reynosoIdeolSubnatMx2015pyg.excerpt.pdf}{prueba}

        \label{ncites:cantuDesMagar2014} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        % Ambition as a micro-foundation of party loyalty Theresa Kernecker party politics 23(5) 2017
        
        \end{CitasMiTrabajo}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Gubernatorial coattails 2012   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.gubCoatMx.2012} (\href{http://www.journalofpolitics.org/}{\footnotesize{ISSN:0022-3816}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.gubCoatMx.2012}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

        % link to www cite
        \item Armesto, Alejandra. 2017. Antig\"uedad del control del gobierno local y efectos electorales indirectos. Estudios Pol\'iticos 41:81--103  (\textbf{M\'exico}).  $\rightarrow$ \href{https://doi.org/10.1016/j.espol.2017.02.003}{prueba}
          
        %  6 tengo pdf
        \item \bibentry{borgesNatPtyCoal2015} (\textbf{Brasil}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/gubCoatJOP2012/borgesNacionalizacao2015dados.excerpt.pdf}{prueba}

        % link to www cite
        \item Do Vale, H.F. (2016) Federal Political Fragmentation in Mexico's 2015 Elections. \emph{Regional \& Federal Studies} 26(1):121--38 (\textbf{EE.UU.})  $\rightarrow$ \href{https://www.researchgate.net/profile/Helder_Ferreira_Do_Vale/publication/294106534_Federal_Political_Fragmentation_in_Mexico}{prueba}

        %  tengo link con citas
        \item \bibentry{fukumoto.horiuchi.2016} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0261379416300750}{prueba}

        %  5 tengo pdf
        \item \bibentry{garmendia.ozenCoattails2015} (\textbf{EE.UU.})  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/gubCoatJOP2012/garmendia.ozenCoattails2015es.pdf}{prueba}

        % link to www cite
        \item \bibentry{gomberg.etal.coattails.2019} (\textbf{Pa\'ises Bajos}).  $\rightarrow$ \href{https://doi.org/10.1016/j.ejpoleco.2018.10.001}{prueba}

        %  3 tengo pdf
        \item \bibentry{huang.wang.coattTaiwan.2014} (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/gubCoatJOP2012/huang.wangCoattailsTaiwan2014es.excerpt.pdf}{prueba}

        % link to www cite
        \item \bibentry{lucardi.micozzi.Career-argentina.2016} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://graduate.artsci.wustl.edu/files/graduatepages/imce/lucardi/lucardimicozzi_electoralcycle.pdf}{prueba}

        %  tengo link con citas
        \item \bibentry{lucardi.almaraz.TermLimitsargentina.2017} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{http://journals.giga-hamburg.de/index.php/jpla/article/view/2517/1508}{prueba}
%\href{https://journals.sagepub.com/doi/full/10.1177/1866802X1700900303}{prueba}
        %  tengo link con citas
        \item \bibentry{lucardi.magnitudeArgentina.2019} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://www.cambridge.org/core/journals/british-journal-of-political-science/article/effect-of-district-magnitude-on-electoral-outcomes-evidence-from-two-natural-experiments-in-argentina/928A129041D4B2B1F7979FEE15876B6E}{prueba}

        %  1 tengo pdf
        \item \bibentry{marquez.aparicio.2010} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/gubCoatJOP2012/marquez+aparicio2010pyg.excerpt.pdf}{prueba}

        % link www cite garmendia
        \item \bibentry{madariaga.ozen.2015} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://academicworks.cuny.edu/cgi/viewcontent.cgi?article=1182&context=si_pubs}{prueba}

        %  2 tengo pdf
        \item \bibentry{meredith.2013} (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/gubCoatJOP2012/meredith2014apsr.excerpt.pdf}{prueba}

        %  tengo link con citas
        \item \bibentry{moraski.RevCoattRusia.2017} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://www.tandfonline.com/doi/ref/10.1080/13510347.2016.1222373?scroll=top}{prueba}
%\href{https://doi.org/10.1080/13510347.2016.1222373}{prueba}

        %  4 tengo pdf
        \item \bibentry{penades.sanchez.Genero.2012} (\textbf{Espa\~na}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/gubCoatJOP2012/penades.sanchezGeneroMx2012alh.excerpt.pdf}{prueba}

        % link to www cite
        \item Rich, T.S. 2018. Coattails and mixed electoral systems: evidence from Taiwan's 2016 election. \emph{Journal of East Asian Studies} 18(1):47--66  (\textbf{Reino Unido}).  $\rightarrow$ \href{https://doi.org/10.1017/jea.2017.25}{prueba}

        % link to www cite
        \item \bibentry{rosas.lucardi.Brokers.2019} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://doi.org/10.1017/psrm.2018.53}{prueba}

        \label{ncites:magar.gubCoatMx.2012} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        % Langston 2017 Democratization and authoritarian party survival book
        % Electoral Studies Volume 58, April 2019, Pages 1-11 Electoral Studies Misleading ballot position cue: Party voting in Korea's nonpartisan local elections Author links open overlay panelB.K.Song
        
        \end{CitasMiTrabajo}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Magar Moraes Party Politics 2012   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.moraes.2012pp} (\href{http://dx.doi.org/10.1177/1354068810377460}{\footnotesize{ISSN:1354-0688}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.moraes.2012pp}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

        %  link to epaper
        \item \bibentry{araujo.2017} (\textbf{Brasil}). $\rightarrow$ \href{https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/op/article/view/8650186}{prueba}
 
        %  link to epaper
        \item \bibentry{araujo.etal.2018} (\textbf{Chile}). $\rightarrow$ \href{https://www.researchgate.net/profile/Andrea_Freitas5/publication/324714268_The_Presidential_Logic_of_Government_Formation_in_Latin_American_Democracies/links/5c3f793e92851c22a3799a3e/The-Presidential-Logic-of-Government-Formation-in-Latin-American-Democracies.pdf}{prueba}
 
        %  link to ebook
        \item \bibentry{calvo.2014argBook} (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$ \href{https://books.google.com.mx/books?hl=en&lr=&id=ziWjAwAAQBAJ&oi=fnd&pg=PR9&ots=y5-P4Dzk8z&sig=mSisusrF2M3tJiMAcEDNGspH7Lo&redir_esc=y#v=onepage&q=magar&f=false}{prueba}
          
        %  1 tengo pdf
        \item \bibentry{chasquetti.micozzi.progAmbitUrug.2014} (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarMoraesPP/chasquetti.micozzi.subnatConnUruguay2014lsq.excerpts.pdf}{prueba}

        %  link to epaper
        \item \bibentry{mcgrath.etal.2018} (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$ \href{https://scholar.harvard.edu/files/rogowski/files/mcgrath_etal_2018.pdf}{prueba}
          
        % 4 tengo pdf
        \item \bibentry{palanza.sin.itemVeto.2013} (\textbf{Alemania}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarMoraesPP/palanza.sin2013jpla.excerpts.pdf}{prueba}

        % 2 tengo pdf
        \item \bibentry{palanza.sin.vetoMultiparty.2014} (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarMoraesPP/sin.palanza2014cps.excerpts.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf en otro directorio que tambi\'en cita
        \item \bibentry{santos.etal.controlAgenda.2014} (\textbf{Chile}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/amorimMagarVenezuela/santos.perezLinan.GarMontero2014rcp.pdf}{prueba}

        % 3 tengo pdf
        \item \bibentry{sonnicksen.prasident.2014} (\textbf{Alemania}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarMoraesPP/sonnicksen2014frontbackMatter.pdf}{prueba}

        \label{ncites:magar.moraes.2012pp} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

% nos cita pero es working paper Medeiros, Danilo, et al. "Fazendo pol\'itica: o que ganham os partidos brasileiros quando entram para a coaliz\~ao governista?."

        \end{CitasMiTrabajo}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   S\'anchez Magaloni Magar 2011   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{sanchez.magaloni.magar.2011} (\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/sanchezMagaloniMagarLegalistInterpret2011cup.pdf}{\footnotesize{ISBN-13:978-110-700-109-1}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:sanchez.magaloni.magar.2011}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

          % link www carnota.2016
        \item \bibentry{carnota.2016} (\textbf{Espa\~na}). $\rightarrow$ \href{http://dx.doi.org/10.18042/cepc/aijc.20.03}{prueba}
          
        %  tengo pdf
        \item \bibentry{carroll.tiedeVotingTribChile2012jhr} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/sanchMagalMagarChapter/carroll.tiedeVotingTribChile2012jhr.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item A.~Castagnola (2012) ``I Want It All, and I Want It Now: The Political Manipulation of Argentina's Provincial High Courts'' \emph{Journal of Politics in Latin America} vol.~4, n\'um.~2, pp.~39--62 (\textbf{Alemania}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/sanchMagalMagarChapter/castagnolaArgProvCourts2012jpla.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item T.S.~Clark y J.K.~Staton  (2011) ``Challenges and Opportunities of Judicial Independence Research'' \emph{Law \& Courts} vol.~21, n\'um.~2, pp.~10--6 (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/sanchMagalMagarChapter/clark.staton2011.pdf}{prueba}

          % link www dalla.pellegrina.etal.2014
        \item \bibentry{dalla.pellegrina.etal.2014} (\textbf{Reino Unido}). $\rightarrow$ \href{https://www.cambridge.org/core/journals/asian-journal-of-law-and-society/article/measuring-judicial-ideal-points-in-new-democracies-the-case-of-the-philippines/8E51C7D52349D1B554D2F2C33D347EC9}{prueba (vea Referencias)}

        %  1 tengo pdf
        \item Carlos Elizondo Mayer-Serra y Ana Laura Magaloni (2010) ``La forma es fondo: c\'omo se nombran y deciden los Ministros de la Suprema Corte de Justicia'' \emph{Revista Mexicana de Derecho Constitucional} n\'um.~23 (julio--diciembre), pp.~27--60 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/sanchMagalMagarChapter/MAGALONIELIZONDO2010cc23.pdf}{prueba}

          % link to epaper
          \item \bibentry{escresa.2012} (\textbf{Alemania}). $\rightarrow$~\href{https://www.researchgate.net/profile/Laarni_Escresa/publication/263970563_Judicial_Politics_in_Unstable_Democracies_The_Case_of_the_Philippine_Supreme_Court_An_Empirical_Analysis_1986-2010/links/55b3ca4b08ae092e9653b175/Judicial-Politics-in-Unstable-Democracies-The-Case-of-the-Philippine-Supreme-Court-An-Empirical-Analysis-1986-2010.pdf}{prueba}
          
          % link to epaper
          \item \bibentry{ginsburg.2016} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://www.eljuegodelacorte.nexos.com.mx/?p=5970}{prueba}

            % link to epaper
          \item \bibentry{gonzalez.bertoneu.etal.2016} (\textbf{Alemania}). $\rightarrow$~\href{https://www.degruyter.com/view/j/rle.2017.13.issue-1/rle-2015-0040/rle-2015-0040.xml}{prueba}
          
          % link to epaper
          \item \bibentry{hilbink.2012} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://www.jstor.org/stable/pdf/41683128.pdf?casa_token=m2CeIBwwgBQAAAAA:2nu3eD9KAOHQXGIDZA7OGdZVX5ror3lRI-jco2N37zxHQhJnR0LFvNl_KERwlII7qazgsN3TT6AdMNo4Ipp9nVu_QAg5loT0-stZNmZYV1jWC6MUKFA}{prueba}
          
        %  tengo pdf
        \item E.~Mart\'inez Barahona y A.~Brenes Barahona (2012) ``CORTES SUPREMAS Y CANDIDATURAS PRESIDENCIALES EN CENTROAM\'ERICA'' \emph{Revista de Estudios Pol\'iticos} n\'um.~158, pp.~165--206 (\textbf{Espa\~na}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/sanchMagalMagarChapter/mtnzBarahonaCortesCandPres2012rep.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item Ana Mar\'ia Montoya (2013) ``Si no vas al Senado no te eligen Magistrado'' \emph{Colombia Internacional} n\'um.~79, pp.~155--90 (\textbf{Colombia}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/sanchMagalMagarChapter/montoya2013.pdf}{prueba}

          % link www perez.linan.castagnola.2016
        \item \bibentry{perez.linan.castagnola.2016} (\textbf{Reino Unido}). $\rightarrow$ \href{https://www.cambridge.org/core/journals/british-journal-of-political-science/article/judicial-instability-and-endogenous-constitutional-change-lessons-from-latin-america/60789D239F907B3584DA3DB1D4EC431D}{prueba (vea Referencias)}

        %  2 tengo pdf
        \item Julio R\'ios Figueroa (2012) ``Sociolegal studies on Mexico'' \emph{Annual Review of Law and Social Science} vol.~8, pp.~307--21 (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/sanchMagalMagarChapter/riosSociolegalMex2012.pdf}{prueba}

          % link www rios.aguilar.2018
        \item \bibentry{rios.aguilar.2018} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://www.tandfonline.com/doi/ref/10.1080/13510347.2017.1304379}{prueba (vea References \#50)}

        \label{ncites:sanchez.magaloni.magar.2011} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

%%% Quiz\'as nos cite Anal Laura en Nexos vol 30  num 369 sept 2008.
        
        \end{CitasMiTrabajo}





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Magar Est\'evez Rosas Dynamic 2010   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.estevez.rosas.2010} (\href{http://ssrn.com/abstract=1683498}{\footnotesize{obt\'enlo}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.estevez.rosas.2010}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

          % link www garnett 2019 https://doi.org/10.1080/13510347.2019.1641797
        \item \bibentry{garnett.2019} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://doi.org/10.1080/13510347.2019.1641797}{prueba}
          
        %  tengo pdf
        \item \bibentry{lara2015} {\textbf{Alemania}}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarEtalIFEDinam/lara2015.pdf}{prueba}

        % 1 tengo pdf
        \item Puig, C. (2010)
        ``El
        IFE que viene'' \emph{Milenio} n\'um.\ 3935, 9 de octubre, p.~3 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarEtalIFEDinam/puig.pdf}{prueba}
        % otro url http://impreso.milenio.com/node/8845241

        %  2 tengo pdf
        \item Rub\'i, M. (2010)
        ``Mayor error del IFE: el consejo Ugalde del 2003'' \emph{El Economista} 11 de octubre, p.~44 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarEtalIFEDinam/rubi.pdf}{prueba}
        % otro url http://eleconomista.com.mx/sociedad/2010/10/10/mayor-error-ife-consejo-ugalde-2003

          % link www tokaji 2018 https://doi.org/10.1089/elj.2018.0512
        \item \bibentry{tokaji.cmp.fin.northamerica.2018} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://doi.org/10.1089/elj.2018.0512}{prueba}

        \label{ncites:magar.estevez.rosas.2010} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        \end{CitasMiTrabajo}







%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Magar Gaceta Ciencia Pol\'itica 2009   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%    \href{http://ericmagar.com/cv/pdfs/magarGCP2009.pdf}{``El inmovilismo democr\'atico: un modelo de relaciones ejecutivo-legislativo en reg\'imenes con poderes separados''}, \href{http://gacetadecienciapolitica.itam.mx/}{\emph{La Gaceta de Ciencia Pol\'itica}} a\~no 6, n\'um.\ 1 (oto\~no/invierno 2009), pp.~11--25.





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%   Magar Romero Timmons IDB 2009   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1963863}{``The political economy of fiscal reforms in Latin America: Mexico''} con Vidal Romero y Jeffrey Timmons, comisionado por el Departamento de Investigaci\'on del Banco Interamericano de Desarrollo (marzo 2009).
%        % tambi\'en disponible en http://ericmagar.com/mywork/IADB-Fiscal_reform_Mexico_Chapterv30.pdf

% al parecer nos cita Tax Reforms in Latin America in an Era of Democracy, Hallerberg Scartascini Latin American Research Review 01/2016; 51(1):132-158. DOI:10.1353/lar.2016.0003




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Magar Moraes Revista Uruguaya 2008   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.moraes.2008.rucp} (\href{http://www.fcs.edu.uy/icp/downloads/revista/RUCP17/RUCP-17-02_Magar&Moraes.pdf}{\footnotesize{ISSN:0797-9789}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.moraes.2008.rucp}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

        %  1 tengo pdf
        \item \bibentry{garcia.montero.presidentes.2009} (\textbf{Espa\~na}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarMoraesRUCP/garciamontero.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{rodriguez2014} (\textbf{Espa\~na}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarMoraesRUCP/rodriguezCecilia2014phd.pdf}{prueba}

        %  2 tengo pdf
        \item \bibentry{santos.etal.controlAgenda.2014} (\textbf{Chile}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarMoraesRUCP/santos.perezLinan.gmAgendaPres2014rcp.pdf}{prueba}

        \label{ncites:magar.moraes.2008.rucp} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        \end{CitasMiTrabajo}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Est\'evez Magar Rosas Electoral Studies 2008   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{estevez.magar.rosas.2008} (\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/EstevezMagarRosasIFEElecStud2008.pdf}{\footnotesize{ISSN:0261-3794}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:estevez.magar.rosas.2008}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

          % link www book
        \item \bibentry{aragones.etal.2009} (\textbf{Espa\~na}). $\rightarrow$ \href{https://books.google.com.mx/books?id=zrlo_6sXG2gC&pg=PA256&lpg=PA256&dq=%5C%C3%ACPartisanship+in+Non-Partisan+Electoral+Agencies+and+Democratic+Compliance:+Evidence+from++Mexico%27s+Federal+Electoral+Institute%5C%C3%AE&source=bl&ots=QCBa2yA3pZ&sig=ppDd9EPaISe61feA5A8TrprbEFY&hl=&redir_esc=y#v=onepage&q=estev&f=false}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{arevalo2015} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/arevalo2015.pdf}{prueba}

        %  6 tengo pdf
        \item Barrientos del Monte, F. (2010) ``Confianza en las elecciones y el rol de los organismos electorales en Am\'erica Latina'' \emph{Revista de Derecho Electoral} n\'um.\ 10 (segundo semestre 2010) (\textbf{Costa Rica}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/Barrientos.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{barrientos2011} (\textbf{M\'exico}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/barrientos2011.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{birch2011} (\textbf{Reino Unido}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/birch2011.pdf}{prueba}

        %  link www paper
        \item \bibentry{birch.vanham.2017} (\textbf{Reino Unido}).  $\rightarrow$ \href{https://ejpr.onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1111/1475-6765.12189}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{bumin2009} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/bumin2009phd.pdf}{prueba}

        %  3 tengo pdf chafa
        \item Crespo, J.A. (2009)
        ``IFE: partidizaci\'on de los consejeros''
        \emph{Exc\'elsior} 8 de enero, p.\ Nac-9 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/crespo.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{diazdominguezPhD2014} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/diazDominguez2014phd.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{diazdominguezConfianzaElec2015nexos} (\textbf{M\'exico}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/diazdominguezConfianzaElec2015nexos.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{diazdominguezTrifeGasto2016pl} (\textbf{M\'exico}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/diazDominguezTrifeGasto2016pl.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{diazsandoval2011} (\textbf{M\'exico}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/diazSandoval2011phd.pdf}{prueba}

        %  2 tengo pdf
        \item \bibentry{eisenstadt.2007} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/eisen.pdf}{prueba}

        %  12 tengo pdf
        \item Faustino Torres, A. (2015)
            ``El Instituto Federal Electoral y los claroscuros de su dise\~no institucional, 1990--2008''
            \emph{Estudios Pol\'iticos} n\'um.\ 35 pp.\ 129--56. (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/faustino.excerpt.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{fowler2010} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/fowler2010phd.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{garciaescobedo2014} (\textbf{M\'exico}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/garciaEscon2014phd.pdf}{prueba}

        %  13 tengo pdf
        \item Harbers, I. (2010)
            ``Political Organization	in Multi-level Settings: Mexican and Latin American Parties and Party Systems after Decentralization'', PhD Dissertation Leiden University. (\textbf{Pa\'ises Bajos}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/harbers.excerpt.pdf}{prueba}

        %  1 tengo pdf
        \item Herrera, J. (2006)
        ``Perciben consejo equilibrado y con
        credibilidad'' \emph{El Universal} 19 de junio, p.\ A10  (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/univ.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{hyde2015} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/hyde2015.pdf}{prueba}

          % link www paper
        \item \bibentry{jarabinsky.2015} (\textbf{Reino Unido}).  $\rightarrow$ \href{https://rsa.tandfonline.com/doi/ref/10.1080/21599165.2014.990960?scroll=top#.XdQjvVlKiV4}{prueba}
          
        %  7 tengo pdf
        \item Langston, J. (2009) ``Las reformas al COFIPE, 2007''
            \emph{Pol\'itica y Gobierno}
            vol.\ tem\'atico Elecciones en M\'exico, pp.\ 245--72 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/langstonRefCofipe2009pyg.excerpt.pdf}{prueba}
            
        %  4 tengo pdf
        \item L\'opez Guerra, C. (2009)
        ``?'Partidismo en el IFE?''
        \emph{Nexos} 374, febrero, pp.\ 100--1 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/lg.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{martin2015} (\textbf{Alemania}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/martin2015.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item Morris, S.D. and Klesner, J. (2010)
            ``Corruption and Trust: Theoretical Considerations and Evidence From Mexico''
            \emph{Comparative Political Studies} 43(10):1258--85. (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/morris.klesnerCorruptionTrustMx2010cps.pdf}{prueba}

        %  link www paper
        \item \bibentry{piscopo.2016} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://www.cambridge.org/core/journals/government-and-opposition/article/when-informality-advantages-women-quota-networks-electoral-rules-and-candidate-selection-in-mexico/EEE342F39C2F423A30D30C0F8F5BAA9F}{prueba}
          
        %  5 tengo pdf
        \item Poir\'e, A. (2006)
        ``Reflexiones sobre la equidad en la
        elecci\'on presidencial de 2006'' \emph{Este Pa\'is} n\'um.\ 184
        (julio), pp.\ 16--23  (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/poire.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{resendiz2014} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/resendiz2014.pdf}{prueba}

        %  9 tengo pdf
        \item Reyes Heroles, F. (2013)
            ``Perversi\'on''
            \emph{Reforma}
            29 de enero, p.\ A-13 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/reyesHeroles2013.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{reyesmartin2012} (\textbf{Espa\~na}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/martinTrife2012amlh.pdf}{prueba}

        %  8 tengo pdf
        \item Serra, G. (2012)
            ``The risk of partyarchy and democratic backsliding: Mexico's 2007 electoral reform''
            \emph{Taiwan Journal of Democracy}
            vol.\ 8, no.\ 1, pp.\ 31--56 (\textbf{Taiw\'an}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/serraElecRefMexico2012tjd.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{serraPriComeback2013} (\textbf{Alemania}).  $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/serraDemiseResurrection2013jpla.pdf}{prueba}

        %  11 tengo pdf
       \item Tarouco, G. (2015)
            ``The role of political parties in electoral governance: delegation and the quality of elections in Latin America'' 
            \emph{Election Law Journal} forthcoming 2015  (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/taroucoRolePtiesEllGovernance2015elj.pdf}{prueba}

        %  10 tengo pdf
        \item Ugues Jr., A. and Medina Vidal, D.X. (2015)
            ``Public evaluations of electoral institutions in Mexico: An analysis of IFE and TRIFE in the 2006 and 2012 elections''
            \emph{Electoral Studies}
            vol.\ 40 pp.\ 231--44 (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/ugues.medinaPubEvalElectoralInstitutionsMexico2015es.excerpt.pdf}{prueba}

        %  link www paper
        \item \bibentry{vanham.garnett.2019} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://journals.sagepub.com/doi/full/10.1177/0192512119834573}{prueba}
            
            
        \label{ncites:estevez.magar.rosas.2008} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        %  FALTA COMPLETAR Y PRUEBA
%
%       SD Morris - 2009 [BOOK] Political corruption in Mexico: The impact of democratization  - rienner.com
%
%       Falso, no nos cita    \item Carolien Van Ham and Staffan Lindberg "When guardians matter most: exploring the conditions under which EMB institutional design affects election integrity" Irish Political Studies. 
%
%% Electoral Studies
%% Volume 40, December 2015, Pages 231-244
%% Electoral Studies
%% Public evaluations of electoral institutions in Mexico: An analysis of the IFE and TRIFE in the 2006 and 2012 elections
%% Antonio Ugues Jr.  Xavier Medina Vidal
%% https://doi.org/10.1016/j.electstud.2015.09.005
%%
% @UNPUBLISHED{alejandregalaz2012,
%     author = "Omar Ernesto Alejandre Galaz",
%     title  = "La autonom\'ia alcanzada por el Consejo General del IFE",
%     note   = "Seminario de an\'alisis del proceso electoral federal 2011--2012",
%     year   = "2012"
% }
%
% @INPROCEEDINGS{mebaneForensics.2013,
%     author    = "Walter R Mebane Jr.",
%     title     = "Election forensics: The meanings of precinct vote counts' second digits",
%     booktitle = "Summer Meeting of the Political Methodology Society, University of Virginia",
%     year      = "2013"
% }
%
% @CONFERENCE{lopezmirau.etal2012,
%     author    = "Guillermo Lopez Mirau, Teresa Ovejero, and Julia Pomares",
%     title     = "The Implementation of E-voting in Latin America: The Experience of Salta, Argentina from a Practitioner's Perspective",
%     booktitle = "5th International Conference on Electronic Voting 2012",
%     year      = "2012"
% }
%
%% 1.	Building impartial electoral management? Institutional design, independence and electoral integrity	van Ham C., Garnett H.A.	2019	International Political Science Review.
        
        \end{CitasMiTrabajo}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Magar Romero Revista Ciencia Pol\'itica 2008   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.romero.2008} (\href{http://www.scielo.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-090X2008000100013&lng=es&nrm=iso}{\footnotesize{ISSN:0716-1417}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.romero.2008}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{maldonado2013} (\textbf{Chile}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarRomero2008/maldonado2013.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{palma2010} (\textbf{Chile}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarRomero2008/palma2010.pdf}{prueba}

        %  1
        \item Serra, G. (2012)
            ``The risk of partyarchy and democratic backsliding: Mexico's 2007 electoral reform''
            \emph{Taiwan Journal of Democracy}
            vol.\ 8, no.\ 1, pp.\ 31--56 (\textbf{Taiw\'an}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/serraElecRefMexico2012tjd.pdf}{prueba}

        \label{ncites:magar.romero.2008} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        \end{CitasMiTrabajo}

%%%%%%$%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Magar Romero Revista Ciencia Pol\'itica 2007   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.romero.rcp.2007} (\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/magar-romero-Accidentada-consolidacion2007rcp.pdf}{\footnotesize{ISSN:0716-1417}}).  \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.romero.rcp.2007}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{heisig2015} (\textbf{Alemania}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarRomero2007rcp/heisig2015.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{hdzhdzGeoespacialElec2015} (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarRomero2007rcp/hdzhdzGeoespacialElecFCH2015.pdf}{prueba}

        %  1 tengo pdf
        \item Serra, G. (2009)
        ``Una lectura cr\'itica de la reforma electoral en M\'exico a ra\'iz de la elecci\'on de 2006''
        \emph{Pol\'itica y Gobierno} vol.\ 16, n\'um.\ 2, pp.\ 411--27
        (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarRomero2007rcp/serra2009pyg.pdf}{prueba}

        % 2 tengo pdf
        \item Serra, G. (2012)
            ``The risk of partyarchy and democratic backsliding: Mexico's 2007 electoral reform''
            \emph{Taiwan Journal of Democracy}
            vol.\ 8, no.\ 1, pp.\ 31--56 (\textbf{Taiw\'an}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/estevezEtalElecStud/serraElecRefMexico2012tjd.pdf}{prueba}

        \label{ncites:magar.romero.rcp.2007} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        \end{CitasMiTrabajo}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Magar Romero Foreign Affairs Esp 2007   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.romero.fae.2007} (\href{http://sites.google.com/site/emagar/MagarRomeroImpasseFAeE2007.pdf}{\footnotesize{ISSN:1665-1707}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.romero.fae.2007}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

        %  1
        \item Boonekamp, B. y Evrard, A. (2007)
        ``Changement de r\'egime, changement de politique? Le cas de la r\'eforme su secteur \'electrique au Mexique'' \emph{Visages d'Am\'erique Latine} n\'um.~5 (septiembre), pp.~61--70 (\textbf{Francia}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarRomeroFAE/beatrix.pdf}{prueba}

        %  2
        \item Vel\'azquez L\'opez Velarde, R. (2015)
        ``?'Cooperaci\'on o conflicto? Relaciones ejecutivo--legislativo en el sexenio de Felipe Calder\'on'' \emph{Foro Internacional} vol.~55, n\'um.~219, pp.~171--216 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarRomeroFAE/vellovel2015.pdf}{prueba}

        % %  falta prueba, isabel pidi\'o el libro interbiblio
        % \item \bibentry{heisig2015} (\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarRomeroFAE/.pdf}{\textbf{Alemania}}).

% working paper, quiz\'as se publique
% @ARTICLE {klinger2007,
%     author  = "Klinger, Ulrike",
%     title   = "Voto por voto, casilla por casilla? Democratic consolidation, political intermediation and the {M}exican election of 2006",
%     journal = "ZENAF Arbeits- und Forschungsbericht",
%     year    = "2007",
%     number  = "1"
% }

        \label{ncites:magar.romero.fae.2007} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        \end{CitasMiTrabajo}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Huerta Magar 2006   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.huerta.2006} (\href{http://sites.google.com/site/emagar/mujereslegisladoras.pdf}{\footnotesize{ISBN:970-95099-0-X}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.huerta.2006}~citas}
    \\ Hasta enero 2012, la versi\'on electr\'onica del libro hab\'ia sido descargada un total de 264 veces del sitio
    internet de \href{http://www.unifemweb.org.mx/index.php?option=com_remository&Itemid=2&func=fileinfo&id=111}{ONU Mujeres}.
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{arroyo.etal2008} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/huertaMagar/arroyo.etal2008.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item Fern\'andez Poncela, A.M. (2011) ``Las cuotas de g\'enero y la representaci\'on pol\'itica femenina en M\'exico y Am\'erica Latina''
            \emph{Argumentos UAM-X} a\~no 24, n\'um.\ 66, pp. 247--74 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/huertaMagar/fdzPoncela2011.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{gonzalezMarin2008} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/huertaMagar/gonzalezMarin2008.pdf}{prueba}

         %  tengo pdf
        \item \bibentry{martinez.garridoRepresentacionDescSustMx2013rms} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/huertaMagar/martinez.garridoRepresentacionDescSustMx2013rms.pdf}{prueba}

        %  1
        \item Roch\'in del Rinc\'on, J. (2007)
        ``Derecho a la Participaci\'on Pol\'itica''
        en \emph{El adelanto de las mujeres a trav\'es del trabajo parlamentario:
        comentarios a las iniciativas de g\'enero en la LVII LVIII y LIX
        Legislaturas de la C\'amara de Diputados}
        Colecci\'on G\'enero y Derecho vol.\ 4 CEAMEG,
        M\'exico: C\'amara de Diputados, pp.\ 106--21 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/huertaMagar/cdip.pdf}{prueba}

        \label{ncites:magar.huerta.2006} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        \end{CitasMiTrabajo}





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Bully Pulpits 2001   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.2001} (\href{http://sites.google.com/site/emagar/MagarDiss.pdf}{\footnotesize{obt\'enla}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.2001}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

        %#3 tengo pdf chafa
        \item Cameron, C. y McCarty, N. (2004) ``Models of vetoes and veto
        bargaining'' \emph{Annual Review of Political Science} vol.\ 7, pp.\ 409--35
        (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/BullyPulpits/cammc.pdf}{prueba}

        %#5 tengo pdf
        \item Cox, G.W. y McCubbins, M.D. (2005)
        \emph{Setting the Agenda: Responsible Party Government in the US House of Representatives} New
        York: Cambridge University Press (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/BullyPulpits/coxmcS.pdf}{prueba}

        %#6 tengo pdf
        \item Indridason, I. (2011) ``Executive veto power and credit claiming: Comparing the effects of the line-item veto and the package veto''
            \emph{Public Choice} vol.\ 146, n\'ums.\ 3--4, pp.~375--94 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/BullyPulpits/indridasson2011pubcho.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{mejia.2009} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/BullyPulpits/mejia.pdf}{prueba}

        %#1 tengo pdf
        \item Nacif, B. (2004) ``Las relaciones entre los poderes ejecutivo y
        legislativo en M\'exico tras el fin del presidencialismo''
        \emph{Pol\'itica y Gobierno} vol.\ 11, n\'um.\ 1, pp.\ 9--43  (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/BullyPulpits/Benito_Nacif_p-9-42.pdf}{prueba}

        %#2 tengo pdf chafa
        \item Negretto, G.L. (2002) ``?'Gobierna S\'olo el Presidente?: Poderes de Decreto y Dise\~no Institucional en Brasil y Argentina'' \emph{Desarrollo Econ\'omico} vol.\ 42, n\'um.\ 167, pp.\ 377--404  (\textbf{Argentina}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/BullyPulpits/negretto.pdf}{prueba}

        %#4 tengo pdf chafa
        \item Negretto, G.L. (2004) ``Government capacities and
        policy making by decree in Latin America: The cases of Brazil and
        Argentina'' \emph{Comparative Political Studies} vol.\ 37, n\'um.\ 5, pp.\ 531--62
        (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/BullyPulpits/neg2.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{pachon2008phd} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/BullyPulpits/pachon2008phd.pdf}{prueba}

        %#7 tengo pdf
        \item Palanza, V. and Sin, G. (2013) ``Veto Bargaining and the Legislative Process in Multiparty Presidential Systems.'' \emph{Comparative Political Studies} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/BullyPulpits/palanza.sin2013jpla.excerpts.pdf}{prueba}

        %#8 tengo pdf
        \item Palanza, V. and Sin, G. (2013). ``Item Vetoes and Attempts to Override Them in Multiparty Legislatures.'' \emph{Journal of Politics in Latin America} vol.~5 n\'um.~1 (\textbf{Alemania}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/BullyPulpits/sin.palanza2014cps.excerpts.pdf}{prueba}

        \label{ncites:magar.2001} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

    % Chris Den Hartog and Nate Monroe (2011) Agenda Setting in the US Senate: Costly Consideration and Majority Party Advantage, CUP.

    % FALSO: NO ME CITA  \item Matthew S.\ Shugart (2007) ``Comparative Executive-Legislative Relations: Hierarchies vs.\ Transactions in Constitutional Design'' in R.A.W. Rhodes, Sarah Binder, and Bert Rockman (eds.) \emph{Oxford Handbook of Political Institutions}, Oxford University Press.

    % PUBLISHED AS CHAPTER? \item David Samuels and Kent Eaton, Presidentialism And, Or, and Versus Parliamentarism: The State of the Literature and an Agenda for Future Research Conference on Consequences of Political Institutions in Democracy, Duke University, April 5-7, 2002. http://www.quezon.ph/wp-content/uploads/2006/09/Samuels-Eaton.pdf

    % \item Juan Andres Moraes y Eric Magar. COALICION Y RESULTADOS: APROBACION Y DURACION DEL TRAMITE, PARLAMENTARIO EN URUGUAY (1985-2000)* Revista Uruguaya de Ciencia Pol\'itica - Vol. 17 N 1  ICP Montevideo

        \end{CitasMiTrabajo}







%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Magar Weldon Veto 2001   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.weldon.2001} (\href{http://ssrn.com/abstract=1991099}{\footnotesize{obt\'enlo}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.weldon.2001}~citas}
}}

\begin{CitasMiTrabajo}

        % link ebook
        \item \bibentry{aleman-tsebelis-2016-book} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://books.google.com.mx/books?hl=en&lr=&id=Q1v0DAAAQBAJ&oi=fnd&pg=PT11&ots=Eo5kbcdopb&sig=f8oNwmeVDzFmE7DtgR-8vSNfA2c&redir_esc=y#v=onepage&q=magar&f=false}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{bejarQuienLegisla2012} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarWeldonVeto/bejarDescentraLegis2012rms.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{casarSinMay2008} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarWeldonVeto/casarSinMay2008pyg.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{casarSinMay2013} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarWeldonVeto/casarSinMay2013pyg.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{coronel.zamichiei2012} (\textbf{Argentina}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarWeldonVeto/coronelZamichiei2012.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{coronel.zamichiei2013} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarWeldonVeto/coronelZamichiei2013.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{diazRebolledoIndisciplinaCongMx2005pyg} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarWeldonVeto/diazRebolledoIndisciplinaCongMx2005pyg.pdf}{prueba}

        %  5 tengo pdf
        \item D\'iaz Rebolledo, J. (2005)
        ``Los determinantes de la indisciplina partidaria: apuntes sobre la conexi\'on electoral en el Congreso mexicano, 2000--2003''
        \emph{Pol\'itica y Gobierno} vol.\ 12, n\'um.\ 2, pp.\ 313--30 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarWeldonVeto/diazrebolledo2005pyg.pdf}{prueba}

        %  2 tengo pdf
        \item Lujambio, A. (2004) ``Cuatro sobre el veto''
        \emph{Reforma} 6 de diciembre (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarWeldonVeto/luj.pdf}{prueba}

        %  1 tengo pdf
        \item Marv\'an Laborde, I. (2004)
        ``?'Crisis constitucional o confusi\'on?'' \emph{Reforma} 27 de noviembre (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarWeldonVeto/marvan.pdf}{prueba}

        %  4 tengo pdf
        \item Molinar Horcasitas, J. (2004)
        ``El veto'' \emph{El Universal} 24 de noviembre (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarWeldonVeto/moli.pdf}{prueba}

        %  3 tengo pdf
        \item Silva Herzog M\'arquez, J. (2004) ``La presidencia en
        juego'' \emph{Reforma} 6 de diciembre (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarWeldonVeto/jshm.pdf}{prueba}

        %  6 tengo pdf
        \item Tsebelis, G. y Alem\'an, E. (2005)
        ``Presidential conditional agenda setting in Latin America'' \emph{World Politics} vol.\ 57 (abril), pp.\ 396--420 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarWeldonVeto/tsebal.pdf}{prueba}

        \label{ncites:magar.weldon.2001} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        \end{CitasMiTrabajo}






%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Elusive Authority Arg 2001   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    Eric Magar (2001)
    \href{http://ssrn.com/abstract=1400408}{``The Elusive Authority of Argentina's Congress: Decrees,
    Statutes, and Veto Incidence, 1983--1994''} (agosto). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magarArgDecrees2001}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

        %  1
        \item Muno, W. (2005)
        \emph{Reformpolitik in jungen Demokratien:
        Vetospieler, Politikblockaden und Reformen in Argentinien, Uruguay und
        Thailand} Wiesbaden: VS Verlag f\"ur Sozialwissenschaften, 265 pp.\ (\textbf{Alemania}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/decreeArg/muno.pdf}{prueba}

        %  3
        \item Negretto, G.L. (2002)
        ''?'Gobierna solo el Presidente? Poderes de decreto y dise\~no institucional en Brasil y Argentina'' \emph{Desarrollo Econ\'omico}
        vol.\ 42, n\'um.\ 167, pp.\ 377-404 (\textbf{Argentina}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/decreeArg/negre2.pdf}{prueba}

        %  2
        \item Negretto, G.L. (2004)
        ''Government Capacities and Policy Making in
        Decree in Latin America: The Cases of Brazil and Argentina''
        \emph{Comparative Political Studies} vol.\ 37, n\'um.\ 5, pp.\ 531--62 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/decreeArg/negre.pdf}{prueba}

        \label{ncites:magarArgDecrees2001} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        \end{CitasMiTrabajo}





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Amorim Magar 2000   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{amorim.magar.2000} (\href{http://ssrn.com/abstract=1991086}{\footnotesize{get it}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:amorim.magar.2000}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{alcantara.sanchezVeto2001} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/amorimMagarVenezuela/alcantara.sanchezVeto2001pl.pdf}{prueba}

        %  1 tengo pdf
        \item \bibentry{cheibub.etal.2004} (\textbf{Reino Unido}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/amorimMagarVenezuela/cheibubetalCoalSuccess2004bjps.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{garciaMonteroActividadLegisAL2007} (\textbf{Alemania}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/amorimMagarVenezuela/garciaMonteroActividadLegis2007.pdf}{prueba}

        %  3 revisar que el pdf cubra esta prueba
        \item \bibentry{garcia.montero.presidentes.2009} (\textbf{Espa\~na}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarMoraesRUCP/garciamontero.pdf}{prueba}
%%        ojo: tengo algunas p\'aginas en cita Magar+Moraes RUCP

        %  2 subir pdf
        \item \bibentry{saiegh.2011} (\textbf{Reino Unido}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/amorimMagarVenezuela/saieghRulingStatute2011excerpt.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{santos.etal.controlAgenda.2014} (\textbf{Chile}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/amorimMagarVenezuela/santos.perezLinan.GarMonteroControlPres2014rcp.pdf}{prueba}

        \label{ncites:amorim.magar.2000} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        \end{CitasMiTrabajo}

%    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1400402}{``The Value of Majority Status in the US House''} con Gary W.\ Cox (mayo 1999).







%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   In Middlebrook's book 2000   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%    ``National Election Results for Argentina, Brazil, Chile, Colombia, El Salvador, Peru, and
%    Venezuela during the 1980s and 1990s'' con Kevin J.\ Middlebrook, ap\'endice estad\'istico en
%    \emph{Conservative Parties, the Right, and Democracy in Latin America} coordinado por
%    Kevin J.\ Middlebrook (Baltimore: Johns Hopkins University Press, 2000).





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Cox Magar APSR 1999    %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{cox.magar.1999} (\href{http://sites.google.com/site/emagar/CoxMagarAPSR.pdf}{\footnotesize{ISSN:0003-0554}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:cox.magar.1999}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

       % link to www cite
       \item \bibentry{akirav2014representatives} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://www.researchgate.net/publication/269992446_What_do_representatives_produce_Work_profiles_of_representatives}{prueba}

         % link www
       \item \bibentry{akirav.2020} (\textbf{Reino Unido}).  $\rightarrow$ \href{https://link.springer.com/article/10.1057/s41293-019-00111-w}{prueba}
        
        %  36 tengo pdf
        \item \bibentry{aleman.calvo.nwtworkInit.2013} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/aleman.calvo.networkInitiation2013ps.pdf}{prueba}

        %  9 tengo pdf
        \item Apollonio, D.E. y La Raja, R.J. (2004)
        ``Who Gave Soft Money?
        The Effect of Interest Group Resources on Political Contributions''
        \emph{Journal of Politics} vol.\ 66, n\'um.\ 4, pp.\ 1134--54  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/apolRaja.pdf}{prueba}

       %  29 tengo pdf
       \item Apollonio, D.E. (2005) ``Predictors of Interest Group Lobbying Decisions'' \emph{The Forum} vol.\ 3 n\'um.\ 3 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/Apollonio2005.pdf}{prueba}

       %  32 tengo pdf
       \item Apollonio, D.E. y La Raja, R.J. (2006) ``Term Limits, Campaign Contributions, and the Distribution of Power in State Legislatures'' \emph{Legislative Studies Quarterly} vol.\ 31 n\'um.\ 2 pp.\ 259--81 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/apollonio+laraja2006lsq.pdf}{prueba}

       % link to www cite
       \item \bibentry{barber2016donation} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://pdfs.semanticscholar.org/8717/6b94f351e0eaf1a7b8e3a92e16f6dc57a7df.pdf}{prueba}
          
        %  21 tengo pdf
        \item Baum, M.A. y Groeling, T. (2009)
        ``Shot by the Messenger: Partisan Cues and Public Opinion
        Regarding National Security and War''
        \emph{Political Behavior}  vol.\ 31, n\'um.\ 2, pp.\ 157--86 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/baum.pdf}{prueba}

       %  31 tengo pdf
       \item Berry, C.R., Burden, B.C., y Howell, W.G. (2010) ``The President and the Distribution of Federal Spending'' \emph{American Political Science Review} 104: 783-99 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/berryetal2010apsr.pdf}{prueba}

        %       
        \item Boehmke, F.J. y  Witmer, R, (2012) ``Indian Nations as Interest Groups: Tribal Motivations for Contributions to U.S. Senators'' \emph{Political Research Quarterly} vol.~65, n\'um.~1, 179--91  (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/boehmkeSenateContrib2012prq.pdf}{prueba}

       % link to www cite
       \item \bibentry{bonica2013avenues} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://pdfs.semanticscholar.org/1c83/f46c4a755e8fc42af095e5e8ee49d12c7152.pdf}{prueba}
         
        %  tengo pdf
        \item \bibentry{bonicaIdeolMarketplace2013ajps} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/bonicaIdeolMarketplace2013ajps.pdf}{prueba}

       % link to www cite
       \item \bibentry{bonica2014mapping} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$~\href{http://web.stanford.edu/~bonica/papers/bonica_ajps_mimp_2014.pdf}{prueba}
          
        %  5 tengo pdf
        \item Brady, D.W. y McCubbins, M.D. (2002)
        \emph{Party, Process, and Political Change in Congress: New Perspectives form the History of
        Congress} Palo Alto, CA: Stanford University Press  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/brady.pdf}{prueba}

       % link to www cite
       \item \bibentry{carroll.eichorst.2013} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://www.semanticscholar.org/paper/The-Role-of-Party%3A-The-Legislative-Consequences-of-Carroll-Eichorst/860d28cf751505f957390eec17b27653b9c4d9da?tab=abstract&citingPapersSort=is-influential&citingPapersLimit=10&citingPapersOffset=0&year%5B0%5D=&year%5B1%5D=&citedPapersSort=year&citedPapersLimit=10&citedPapersOffset=20}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{castroAccountBrasil2014opPub} (\textbf{Brasil}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/castroAccountBrasil2014opPub.pdf}{prueba}

       % link to www cite
       \item \bibentry{clemens2015earmarks} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://www.semanticscholar.org/paper/Earmarks-and-Subcommittee-Government-in-the-U.S.-Clemens-Crespin/b68f98a353ceca61ac12fc0ace04a09982314050}{prueba}
         
         % link to ebook
      \item Anthony Corrado, Thomas E.\ Mann y Trevor Potter (coords.) (2003) \emph{Inside the Campaign Finance Battle: Court Testimony on the New Reforms} Washington DC: Brookings (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://books.google.com.mx/books?hl=en&lr=&id=akTNXf9dVHgC&oi=fnd&pg=PR9&dq=Inside+the+Campaign+Finance+Battle&ots=1XwFv815e6&sig=hcdqq8nASqb8d2zROLoSnmJHDD4&redir_esc=y#v=onepage&q=magar&f=false}{prueba} 
        
        %  35 tengo pdf
        \item Curry, J.M., Herrnson, P.S. y Taylor, J.A. (2013)
        ``The impact of district magnitude on campaign fundraising''
        \emph{Legislative Studies Quarterly} vol.\ 38 n\'um.\ 4, pp.\ 517--43 (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/curryEtAl2013lsq.excerpts.pdf}{prueba}

        % link ebook
      \item \bibentry{curry.2015} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$~\href{https://books.google.com.mx/books?hl=en&lr=&id=Y_hJCgAAQBAJ&oi=fnd&pg=PR7&dq=Legislating+in+the+Dark&ots=suGYfOS7yS&sig=OKV-ykL-RaBMmfdwW6vkSRrfGQM&redir_esc=y#v=onepage&q=magar&f=false}{prueba}
        
        % tengo pdf
        \item Duch, R. et al. (2015) ``Responsibility attribution for collective decision makers'' \emph{American Journal of Political Science} 59(2):372--89 (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/duch.etalAttribution2015ajps.pdf}{prueba}

        %  18 tengo pdf
        \item Eggers, A.C. y Hainmueller, J. (2009)
        ``MPs for Sale? Returns to Office in Postwar British Politics''
        \emph{American Political Science Review} vol.\ 103, n\'um.\ 4, pp.\ 513--33  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/eggers.pdf}{prueba}

        %  12 tengo pdf
        \item Eom, K. y Gross, D.A. (2006)
        ``Contribution Limits and Disparity in Contributions between
        Gubernatorial Candidates'' \emph{Political Research Quarterly} vol.\ 59, n\'um.\
        1, pp.\ 99--110  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/eom1.pdf}{prueba}

        %  14 tengo pdf
        \item Eom, K. y Gross, D.A. (2007)
        ``Democratizing Effects of Campaign Contribution Limits in Gubernatorial Elections'' \emph{Party Politics} vol.\ 13, n\'um.\ 6, pp.\ 695--720
        (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/eom2.pdf}{prueba}

        %  24 tengo pdf
        \item Engstrom, E.J. y Ewell, W. (2010)
        ``The impact of unified party government on campaign contributions'' \emph{Legislative Studies Quarterly} vol.\ 35, n\'um.\ 4, pp.\ 543--69 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/eng.pdf}{prueba}

        %  17 tengo pdf
        \item Ensley, M.J. (2009)
        ``Individual campaign contributions and
        candidate ideology'' \emph{Public Choice} vol.\ 138, n\'ums.\
        1--2, pp.\ 221--38  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/ensley.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item Fortunato, D. (2013)
        ``Majority Status and Variation in Informational Organization''
        \emph{Journal of Politics} vol.\ 75 n\'um.\ 4, pp.\ 937--52 (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/fortunato2013majority.pdf}{prueba}

       % link to www cite
       \item Fouirnaies, A (2017) When Are Agenda Setters Valuable? \emph{American Journal of Political Science} 62(1): 176--91  (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$~\href{https://www.semanticscholar.org/paper/When-Are-Agenda-Setters-Valuable-Fouirnaies/0d678dfce6af4687df2afab1a34823f2e1f140c9#references}{prueba}
         
       % link to www cite
       \item \bibentry{fouirnaies.hall.2018} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://www.semanticscholar.org/paper/How-Do-Interest-Groups-Seek-Access-to-Committees-Fouirnaies-Hall/24bd4967d82425253781f2839f43f565c6fa792b}{prueba}
         
        %  22 tengo pdf
        \item Franz, M.M. (2008)
        \emph{Choices and changes:
        interest groups in the electoral process}
        Philadelphia: Temple University Press (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/franz.pdf}{prueba}

        % link to www cite
        \item \bibentry{fu.etal.2015} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://www.jstor.org/stable/pdf/43495452.pdf?casa_token=ErTU6QC2C9gAAAAA:yyTvPo0PtAbRU5YfTluu7NqrgxCxVuw-6GxCDLu5U-sPmOSLf_MMzSULxzOJ1IoRhhmQkowqyNRRjhbHeXnDC6NJO_Yt5BQ8aXhrp59Zsl2VIUHm_20}{prueba}

       % link to www cite
       \item \bibentry{furnas.etal.2019} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://doi.org/10.1177/2053168019877039}{prueba}

        %  6 tengo pdf
        \item Gamm, G. y  Huber, J.D. (2002)
        ``Legislatures as political
        institutions: Beyond the contemporary Congress'' en \emph{Political
        Science: The State of the Discipline} coord.\ Ira Katznelson y Helen
        V.\ Millner, New York: WW Norton  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/gamm.pdf}{prueba}

        %
        \item Gimpel, J.G. (2014) ``Business Interests and the Party Coalitions Industry Sector Contributions to U.S. Congress'' \emph{American Politics Research} 42(6):1034--76 (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/gimpel.etalBusPacs2014apr.pdf}{prueba}

        %  4 tengo pdf
        \item Grant, J.T. y Rudolph, T.J. (2002)
        ``To Give or Not to Give: Modeling Individuals' Contribution Decisions''
        \emph{Political Behavior} vol.\ 24, n\'um.\ 1, pp.\ 31--54 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/grant.pdf}{prueba}

        %  23 tengo pdf
        \item Groeling, T. y Baum, M.A. (2008)
        ``Crossing the Water's Edge: Elite Rhetoric,
        Media Coverage and the Rally-Round-the-Flag'' \emph{The Journal of Politics} vol.\ 70,
        n\'um.\ 4, pp.\ 1065--85 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/groe.pdf}{prueba}

        %  26 tengo pdf
        \item Groeling, T. y Baum, M.A. (2009) ``Journalists' Incentives and Media Coverage of Elite Foreign Policy Evaluations''
            \emph{Conflict Management and Peace Science} vol.\ 26, n\'um.\ 5, pp.\ 437--470 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/groeling+baumJournalists2009.pdf}{prueba}

        %  1 tengo pdf
        \item Hart, D.M. (2001)
        ``Why do some firms give? Why do some give a lot?: High-tech PACs, 1977--1996'' \emph{Journal of Politics} vol.\ 63, n\'um.\ 4, pp.\ 1230--49
        (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/hart.pdf}{prueba}

        %  10 tengo pdf
        \item Heberlig, E.S. (2003)
        ``Congressional Parties, Fundraising, and Committee Ambition'' \emph{Political Research Quarterly} vol.\ 56, n\'um.\ 2, pp.\ 151--61
        (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/heber.pdf}{prueba}

       %  30 tengo pdf
       \item Heberlig, E.S. y Larson, B.A. (2005) ``Redistributing Campaign Funds by U.S.\ House Members: The Spiraling Costs of the Permanent Campaign'' \emph{Legislative Studies Quarterly} vol.\ 30. n\'um.\ 4. pp.\ 597--624 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/heberlig+larson2005lsq.excerpt.pdf}{prueba}

         % link ebook
       \item Heberlig, E.S. y Larson, B.A. (2012) \emph{Congressional Parties, Institutional Ambition, and the Financing of Majority Control.} Ann Arbor: University of Michigan Press (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://books.google.com.mx/books?hl=en&lr=&id=nYNN-qUDQ0cC&oi=fnd&pg=PR7&dq=Congressional+Parties,+Institutional+Ambition,+and+the+Financing+of+Majority+Control&ots=_-XB6FpJmp&sig=oD_Tf0yX2oB9XE17qHYFoJZ7aGY&redir_esc=y#v=onepage&q=magar&f=false}{prueba}

        %  25 tengo pdf
        \item Herrnson, P.S. (2009) ``The Roles of Party Organizations, Party-Connected Committees, and Party Allies in Elections'' \emph{The Journal of Politics} vol.\ 71, n\'um.\ 4, pp.\ 1207--4 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/herrnsonPartyOrginEls2009jop.pdf}{prueba}
          
        %  link ebook
        \item \bibentry{jacobson.carson.2016} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://books.google.com.mx/books?hl=en&lr=&id=hdiuDwAAQBAJ&oi=fnd&pg=PP1&dq=The+politics+of+congressional+elections&ots=U2ybkSHKTz&sig=HTYVUMbzZazF0A05uXBHOGKjR58&redir_esc=y#v=onepage&q=The%20politics%20of%20congressional%20elections&f=false}{prueba}
          
        %  16 tengo pdf
        \item Jenkins, J.A., Crespin, M.H. y Carson, J.L. (2005)
        ``Parties as procedural coalitions in Congress: an examination of differing career tracks''
        \emph{Legislative Studies Quarterly} vol.\ 30, n\'um.\ 3, pp.\ 365--90  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/jenkinsetal2005lsq.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{jenkins.monroeBuyNegAgenda2012ajps} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/jenkins.monroeBuyNegAgenda2012ajps.pdf}{prueba}

        %       
        \item Kanthack, K. (2015) ``Crystal Elephants and Commitee Chairs: Campaign Contributions and Leadership Races in the U.S.\ House of Representatives'' \emph{American Politics Research} vol.\ 35 n\'um.\ 3 pp.\ 389--406 (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/kanthak.ContributionsChairs2007apr.pdf}{prueba}

        %  34 tengo pdf
        \item Kihong Eom (2004)
        ``Campaign Contribution
        Limits and Special Interest Groups in the United States'' \emph{DBPIA} vol.\
        38, n\'um.\ 3, pp.\ 459--82  (\textbf{Corea del Sur}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/eom.pdf}{prueba}

       %  27 tengo pdf
       \item Kim, H. y Phillips, J.H. (2009) ``Dividing the Spoils of Power: How are the benefits of majority party status distributed in the US legislatures?'' \emph{State Politics and Policy Quarterly} vol.\ 9 n\'um.\ 2 pp.\ 125--50 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/kim+philips.pdf}{prueba}

        %  20 tengo pdf
        \item Kroszner, R.S. y Stratmann, T. (2005)
        ``Corporate Campaign Contributions, Repeat Giving, and the Rewards to
        Legislator Reputation''
        \emph{The Journal of Law and Economics} vol.\ 48 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/kros.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item Mancuso, W.P. y Speck, B.W. (2015)
        ``Financiamento empresarial na elei{\c c}\~ao para deputado federal (2002--2010): determinantes e consequ\^encias''
        \emph{Revista Teoria \& Sociedade} vol.\ 23 n\'um.\ 2, pp.\ 103--25 (\textbf{Brasil}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/mancuso2015financiamento.pdf}{prueba}

        % link www paper
       \item Mathew D.\ McCubbins (2005)
       ``Legislative Process and the Mirroring Principle'' en \emph{Handbook of New
       Institutional Economics} coord.\ Claude Menard y Mary M.\ Shirley.
       Springer (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://link.springer.com/chapter/10.1007/0-387-25092-1_7}{prueba}

        %  15 tengo pdf
        \item Miquel, G.P. y Snyder, J.M. (2006)
        ``Legislative Effectiveness and Legislative Careers'' \emph{Legislative Studies
        Quarterly} vol.\ 31, n\'um.\ 3, pp.\ 347--81 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/padro.pdf}{prueba}

        %  13 tengo pdf
        \item Mixon Jr.\, F.G., Crocker, C.C. y Black, T. (2005)
        ``Pivotal Power Brokers:
        Theory and Evidence on Political Fundraising'' \emph{Public Choice} vol.\ 123,
        n\'ums. 3--4, pp.\ 477--93  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/mixon.pdf}{prueba}

       %  33 tengo pdf
       \item Parker, G. y Dabros, M. (2011) ``Last-period problems in legislatures'' \emph{Public Choice}, online publication \url{http://dx.doi.org/10.1007/s11127-011-9770-6}, pp. 1--18 (\textbf{Pa\'ises Bajos}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/parker+dabros2011pubcho.excerpt.pdf}{prueba}

       %  28 tengo pdf
       \item Pereira, C. y Renn\'o, L. (2001) ``O que \'e que o Reeleito Tem? Dinamicas Pol\'itico-Institucionais locais e nacionais nas elei{\c c}\~oes de 1988 para a Camara dos Deputados''} \emph{Dados} vol.\ 44 n\'um.\ 2, pp.\ 323--62 (\textbf{Brasil}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/PereiraRennoDados2001.pdf}{prueba}

        %  11 tengo pdf
        \item Pereira, C. y Renn\'o, L. (2003)
        ``Successful re-election strategies in Brazil: the electoral impact of distinct
        institutional incentives'' \emph{Electoral Studies} vol.\ 22, n\'um.\ 3, pp.\
        425--48  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/perRenno2.pdf}{prueba}

        %       
        \item Reynolds, M.E. (2015) ``Exceptions to the Rule: Majoritarian Procedures and Majority Party Power in the United States Senate'' PhD. Dissertation, University of Michigan (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/reynolds2015.pdf}{prueba}

        %       
        \item Richman, J. (2015) ``The Electoral Costs of Party Agenda Setting: Why the Hastert Rule Leads to Defeat'' \emph{Journal of Politics} vol.\ 77 n\'um.\ 4 pp.\ 1129--41 (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/richmanEllCosts2015jop.pdf}{prueba}
          
        %
        \item Rocca, M.S. and Gordon S.B. (2013) ``The Position-taking Value of Bill Sponsorship in Congress'' \emph{Political Research Quarterly} vol.\ 62 n\'um.\ 1 pp. 387--97 (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/rocca.gordonPosTakSponsoring2010prq.pdf}{prueba}

        %
        \item Rocca, M.S. and Gordon, S.B. (2013) ``Earmarks as a Means and an End: The Link between Earmarks and Campaign Contributions'' \emph{The Journal of Politics} 75(1):241--53 (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/rocca.gordonEarmarks2013jop.pdf}{prueba}

        %  3 tengo pdf
        \item Shoch, J. (2000)
        ``Contesting globalization: Organized labor, NAFTA, and the 1997 and 1998 Fast-Track fights'' \emph{Politics \& Society} vol.\ 28, n\'um.\ 1, pp.\ 119--50  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/shoch.pdf}{prueba}

       %  7 tengo pdf
       \item Steen, J.A. (2008) ``Financing the 2008 congressional elections: A prospective guide'' \emph{The Forum} vol.\ 6 n\'um.\ 1 pp.\ 1--19 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/steen2008.pdf}{prueba}

        %  8 tengo pdf
        \item Taylor, A.J. (2003)
        ``Conditional Party Government and Campaign Contributions: Insights
        from the Tobacco and Alcoholic Beverages Industries'' \emph{American
        Journal of Political Science} vol.\ 47, n\'um.\ 2, pp.\ 293--304  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/taylor.pdf}{prueba}

        % link to ebook
       \item \bibentry{theriault.2005} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$~\href{https://books.google.com.mx/books?hl=en&lr=&id=vmqmAUD4AgIC&oi=fnd&pg=PR7&ots=HueO0z-1yB&sig=ZS0CTD_I98KYLi76fysLqDJz9qs&redir_esc=y#v=onepage&q=magar&f=false}{prueba}

        %       
        \item Watson, D. (2012) ``Political institutions and social spending changes in the world, 1998--2009'' PhD. Dissertation, Texas tech University (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/coxMagar/watson2012.pdf}{prueba}
        
        \label{ncites:cox.magar.1999} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

%       FALTAN PRUEBAS DE TODOS ESTOS
       %% % link to www cite
       %% \item \bibentry{} (\textbf{EE.UU.}).  $\rightarrow$ \href{https://www.semanticscholar.org/paper/Leadership-Power-in-Congress%2C-1890-2014%3A-Evidence-Ban-Moskowitz/d793c7db87592916a08c4b9c8ec431f798cf1c7c}{prueba}
        %
%        \item Andrew J.\ Taylor (2005) \emph{Elephant's Edge: The Republicans as a Ruling
%        Party} Westport CT: Praeger (\textbf{EE.UU.})
%
%        \item Aldrich, John H., and David W. Rohde. 2000. The Consequences of Party Organization in the House: The Role of Majority and Minority Parties in Conditional Party Government. In Polarized Politics: Congress and the President in a Partisan Era, ed. Jon Bond and Richard Fleisher. Washington, DC: CQ Press.
%
%        SE PUBLIC\'O? \item Jamie Carson, Michael H. Crespin, Comparing the Effects of Legislative, Commission, and Judicial Redistricting Plans on U.S. House Elections, 1972-2002
%
%        \item David C.\ Parker (2008) \emph{The Power of Money in Congressional
%        Campaigns} University of Oklahoma Press (\textbf{EE.UU.})
%
%        \item Choices and Changes: Interest Groups in the Electoral Process MM Franz - 2008 - TEMPLE UNIVERSITY PRESS
%
%%  Por alguna raz\'on, si meto esto jode el tama\~no de la siguiente publicaci\'on...
%%        \end{CitasMiTrabajo}
%%
%%    \tiny{\textbf{Citas firmadas por autores de los cuales alguno es autor del trabajo:}}%\\ [-25pt]
%%
%%        \begin{CitasMiTrabajo}
%%
%%        %  1
%%        \item Gary W.\ Cox y Keith T.\ Poole (2002) ``On measuring
%%        partisanship in roll-call voting: The US House of Representatives,
%%        1877-1999'' \emph{American Journal of Political Science} vol.\ 46, n\'um.\ 3, pp.\
%%        477--89  (\textbf{EE.UU.})
%%
%%        %  2
%%        \item Gary W.\ Cox y Mathew D.\ McCubbins (2005) \emph{Setting
%%        the Agenda: Responsible Party Government in the US House of
%%        Representatives} New York: Cambridge University Press  (\textbf{EE.UU.})
%%
%%        %  3
%%        \item Gary W.\ Cox y Jonathan Katz (2002) \emph{Elbridge Gerry's Salamander:
%%        The Electoral Consequences of the Reapportionment Revolution} New
%%        York: Cambridge University Press  (\textbf{EE.UU.})
%%
%%        %  4
%%        \item Gary W.\ Cox y Mathew D.\ McCubbins (2002) ``Agenda power in the U.S.
%%        House of Representatives 1877--1986'' in \emph{Party, Process, and
%%        Political Change in Congress}, coord.\ David W.\ Brady y
%%        Mathew D.\ McCubbins, Palo Alto: Stanford University Press  (\textbf{EE.UU.})
%%
%%        %  5
%%        \item Gary W.\ Cox y William C.\ Terry (2008)
%%        ``Legislative Productivity in the 93rd--105th Congresses''
%%        \emph{Legislative Studies Quarterly} vol.\ 33, n\'um.\ 4, pp.\ 603--18 (\textbf{EE.UU.})

        \end{CitasMiTrabajo}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   MRS 1998   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.etal.1998} (\href{http://sites.google.com/site/emagar/MRScps1998.pdf}{\footnotesize{ISSN:0010-4140}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.etal.1998}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

        %  23 tengo pdf
        \item Alem\'an, E. y Saiegh, S.M. (2007)
        ``Legislative Preferences,
        Political Parties, and Coalition Unity in Chile'' \emph{Comparative
        Politics} vol.\ 39, n\'um.\ 3, pp.\ (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/alemanSaiegh07.pdf}{prueba}

        %27 tengo pdf
        \item Alem\'an, E. (2008)
        ``Policy positions in the Chilean Senate: an analysis of coauthorship and roll call data''
        \emph{Brazilian Political Science Review}
        vol.\ 2, n\'um.\ 2, pp.\ 74--92 (\textbf{Brasil}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/alemanCosponsorChile2008brjps.excerpt.pdf}{prueba}

        %28 tengo pdf
        \item Alem\'an, E. y Navia, P. (2009)
        ``Institutions and the Legislative Success of `Strong'
        Presidents: An Analysis of Government Bills in Chile''
        \emph{Journal of Legislative Studies}
        vol.\ 14, n\'um.\ 4, pp.\ 401--19 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/alemanNavia.pdf}{prueba}

        % link www paper
        \item \bibentry{alvarado.2015} (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://www.redalyc.org/pdf/960/96040292002.pdf}{prueba}
        
        % link www paper
        \item \bibentry{argote.navia.2018} (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://journals.sagepub.com/doi/full/10.1177/1866802X1801000101}{prueba}
        
        %  24 tengo pdf
        \item Bertelli, A. y Richardson, L.E. (2008)
        ``Ideological extremism and electoral design: Multimember versus
        single member districts'' \emph{Public Choice} vol. 137, pp.\
        347--68  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/bertelli.pdf}{prueba}
        
        % %29 tengo pdf
        % \item MH Blofield y L Haas (2005)
        % ``Defining a Democracy: Reforming the
        % laws on women's rights in Chile, 1990--2002'' \emph{Latin American
        % Politics and Society} vol.\ 47, n\'um.\ 3, pp.\ 35--68 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/blofieldHaas2.pdf}{prueba}

        %  22 tengo pdf
        \item Blofield, M.H. y Haas, L. (2005)
        ``Defining a Democracy: Reforming the Laws on Women's Rights in Chile, 1990--2002'' \emph{Latin American
        Politics \& Society} vol.\ 47, n\'um.\ 3, pp.\ 35--68  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/blofieldHaas.pdf}{prueba}

        %  37 tengo pdf
        \item Botero Jaramillo, F. (2008)
        ``Ambitious Career-Seekers: An Analysis of Career Decisions and Duration in Latin America'' tesis doctoral, University of Arizona, 183 pp.\ (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/Botero2008.pdf}{prueba}

        %  link to www paper
        \item \bibentry{bunker.navia.2009} (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://www.redalyc.org/pdf/324/32442271001.pdf}{prueba}          
          
        %  tengo pdf
        \item Cabezas, J.M. y Navia, P. (2005)
        ``Efecto del sistema binominal en el n\'umero de candidatos y de partidos en elecciones legislativas en Chile, 1989--2001''
        \emph{Pol\'itica} vol.\ 45, primavera, pp.\ 29--51  (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/cabezas.naviaNcandBinomial2005.pdf}{prueba}

        %  5 tengo pdf chafa
        \item Calvo, E. y Abal Medina, J.M. (2002)
        ``Institutional
        gamblers: majoritarian representation, electoral uncertainty, and the
        coalitional costs of Mexico's hybrid electoral system''
        \emph{Electoral Studies} vol.\ 21, n\'um.\ 3, pp.\ 453--71 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/calvoMedina.pdf}{prueba}

        %  15 tengo pdf
        \item Calvo, E. y Micozzi, J.P. (2005)
        ``The Governor's Backyard: A
        Seat-Vote Model of Electoral Reform for Subnational Multiparty Races''
        \emph{Journal of Politics} vol.\ 67, n\'um.\ 4, pp.\ 1050--74 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/calvoMicozzi.pdf}{prueba}

        % link www article
        \item \bibentry{calvo.murillo.Networks.2013} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{http://gvptsites.umd.edu/calvo/Calvo%20-%20Murillo-%20When_Parties_Meet_Voters_final%20revision_CPS.pdf}{prueba}
        
        % link www article
        \item \bibentry{calvo.etal.2015} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/calvo.guarnieri.limongi2015es.pdf}{prueba}
          
        %26 tengo pdf
        \item Carey, J.M. (1999)
        ``Partidos, coaliciones y el Congreso chileno en los a\~nos noventa''
        \emph{Pol\'itica y Gobierno}
        vol.\ 6, n\'um.\ 2, pp.\ 365--405   (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/careyPartCongChile1999pyg.excerpt.pdf}{prueba}

        %  4 tengo pdf
        \item Carey, J.M. (2002)
        ``Parties, coalitions, and the Chilean Congress in the 1990s''
        en \emph{Legislative Politics in Latin America}
        coord. por Scott Morgenstern y Benito Nacif, New York: Cambridge
        University Press (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/careyInMorgNacif.pdf}{prueba}

        % link www article
        \item \bibentry{catalinac.2018} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://www.cambridge.org/core/journals/american-political-science-review/article/positioning-under-alternative-electoral-systems-evidence-from-japanese-candidate-election-manifestos/D0D7EE4EEDBDEED88F6550AEA2841870}{prueba}
        
        %  10 tengo pdf
        \item Crisp, B.F., Kanthak, K. y Leijonhufvud, J. (2004)
        ``The Reputations Legislators Build: With Whom Should Representatives Collaborate?''
        \emph{American Political Science Review} vol.\ 98, n\'um.\ 4, pp.\ 703--16  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/crispEtAl.pdf}{prueba}

        % link to www paper
        \item \bibentry{cooper.richardson.2006} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$ \href{https://www.jstor.org/stable/pdf/41289385.pdf?casa_token=fisv7eOzsM0AAAAA:G61AqOkHNF0CXNsFmtT74j6kSNVU49bcReM9WyGEEyl3FceeMtooQOmhIeNiRxucxQ5ZxDL_ixzHhkwnG4M4-_6YY5GcZIYGnQHuQ3ji5jSxlJ-O6DU}{prueba}
        
        %  40 tengo pdf
        \item Curry, J.M., Herrnson, P.S. y Taylor, J.A. (2013)
        ``The impact of district magnitude on campaign fundraising''
        \emph{Legislative Studies Quarterly} vol.\ 38 n\'um.\ 4, pp.\ 517--43 (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/curryEtAl2013lsq.excerpts.pdf}{prueba}

        % link www paper
        \item \bibentry{delapena.2004} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://www.ssoar.info/ssoar/bitstream/handle/document/45939/ssoar-rmee-2004-4-pena-Consideraciones_para_una_reforma_electoral.pdf?sequence=1}{prueba}
        
        % link www paper
        \item \bibentry{fabrega.etal.2018} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://www.cambridge.org/core/journals/latin-american-politics-and-society/article/polarization-and-electoral-incentives-the-end-of-the-chilean-consensus-democracy-19902014/5EFB566FB13612813A1F0123E34A2DD2}{prueba}
        
        %31 tengo pdf
        \item Garrido Silva, C. (2009)
        ``Subcampeones de la Concertaci\'on: la misi\'on parlamentaria y el retorno a la labor gubernamental''
        \emph{Revista de ciencia pol\'itica}
        vol.\ 29, n\'um.\ 1, pp.\ 111--25 (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/garrido2009rcp.pdf}{prueba}

        %  6 tengo pdf
        \item Geddes, B. (2002)
        ``The Great Transformation in the
        Study of Politics in Developing Countries'' en \emph{Political Science: The
        State of the Discipline} coord. Ira Katznelson y Helen V. Millner,
        New York: WW Norton, pp.\ 342--70  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/geddesStateOfDisc.pdf}{prueba}

        %25 tengo pdf
        \item Haas, L. (2006)
        ``The rules of the game: feminist policymaking in Chile''
        \emph{Pol\'itica}
        vol.\ 46,
        pp.\ 199--225   (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/haas2006politica.pdf}{prueba}

        % link www paper
        \item \bibentry{herrera.morales.2018} (\textbf{Brasil}). $\rightarrow$~\href{https://periodicos.sbu.unicamp.br/ojs/index.php/op/article/view/8653390}{prueba}
        
        % link www paper
        \item \bibentry{hizen.phd.2004} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{http://202.28.199.34/multim/3125836.pdf}{prueba}
          
        % tengo pdf 
        \item Hizen, Y. (2015)
        ``Does a Least-Preferred Candidate Win a Seat? A Comparison of Three Electoral Systems''
        \emph{Economies} vol.\ 3, pp.\ 2--36 (\textbf{Suiza}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/hizenThreeSystems2015economies.pdf}{prueba}

        % 34 tengo pdf
        \item Izquierdo S\'anchez, J.M., Morales Quiroga, M. and Navia Lucero, P. (2008)
        ''Voto cruzado en Chile: ?`Por qu\'e Bachelet obtuvo menos votos que la Concertaci\'on en 2005?''
        \emph{Pol\'itica y Gobierno} vol.\ 15, n\'um.\ 1, pp. 35--73 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/izquierdoetal2008pyg.pdf}{prueba}

        %  19 tengo pdf
        \item Joignant, A. y Navia, P. (2003)
        ``De la pol\'itica de individuo a los hombres del partido: socializaci\'on, competencia pol\'itica y penetraci\'on electoral
        de la UDI (1989--2001)'' \emph{Estudios P\'ublicos} n\'um.\ 89, pp.\ 134--71 (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/joigNavia.pdf}{prueba}

        %  16 tengo pdf
        \item Joignant, A. (2007)
        ``Modelos, juegos y artefactos: supuestos, premisas e ilusiones de los estudios electorales y de sistemas de partidos
        en Chile (1988--2005)'' \emph{Estudios P\'ublicos} n\'um.\ 107, pp.\ 217--71  (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/joignant07.pdf}{prueba}

        %  3 tengo pdf chafa
      \item \bibentry{jones.navia.quotas.1999} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://www.researchgate.net/profile/Patricio_Navia2/publication/289108699_Assessing_the_effectiveness_of_gender_quotas_in_open-list_proportional_representation_electoral_systems/links/5a3abb5da6fdcc7ffe63e778/Assessing-the-effectiveness-of-gender-quotas-in-open-list-proportional-representation-electoral-systems.pdf}{prueba}
%\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/jonesSSQ99.pdf}{prueba}

        % link www paper
        \item \bibentry{lefoulon.phd.2014} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://academiccommons.columbia.edu/doi/10.7916/D8C827CS}{prueba}

         % link www paper
        \item \bibentry{lindh.etal.2019} (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://scielo.conicyt.cl/scielo.php?pid=S0718-090X2019000100099&script=sci_arttext}{prueba}
          
        %  21 tengo pdf
        \item Mardones, R. (2007)
        ``The Congressional Politics of Decentralization: The Case of Chile'' \emph{Comparative
        Political Studies} vol.\ 40, n\'um.\ 3, pp.\ 333--58  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/mardones.pdf}{prueba}

        %  17 tengo pdf
        \item Morales, M. y Poveda, A. (2007)
        ``El PDC: bases electorales, determinantes de adhesi\'on e impacto en las votaciones de R.\ Lagos Y M.\ Bachelet''
        \emph{Estudios P\'ublicos} n\'um.\ 107, pp.\ 132--66  (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/morales+povedapdcbases.pdf}{prueba}

        %33 tengo pdf
        \item Morales Quiroga, M. (2008)
        ``La primera mujer presidenta de Chile: ?'Qu\'e explic\'o el triunfo de Michelle Bachelet en 2005--6?''
        \emph{Latin American Research Review} vol.\ 43, n\'um.\ 1, pp.\ 7--32 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/morales2008larr.excerpt.pdf}{prueba}

        %  38 tengo pdf
        \item Morales, M. (2010)
        ``Antecedentes comparativos pol\'itico-institucionales para el debate sobre una nueva Constituci\'on en Chile''
        en \emph{En el nombre del pueblo: debate sobre el cambio constitucional en Chile} coordinado por Claudio Fuentes, Santiago: B\"oll Cono Sur (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/morales2010.excerpt.pdf}{prueba}

        %  39 tengo pdf
        \item Morales Quiroga, M. y Pi\~neiro Rodr\'iguez, R. (2010)
        ``Gasto en campa\~na y \'exito electoral de los candidatos a diputados en chile 2005''
        \emph{Revista de Ciencia Pol\'itica} vol.\ 30 n\'um.\ 3, pp.\ 645--67 (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/moralesPineiro2010rcp.pdf}{prueba}

        % tengo pdf
        \item Morales Quiroga, M. (2012) 
        ``The Concertaci\'on's defeat in Chile's 2009--10 presidential elections''
        \emph{Latin American Politics and Society} vol.\ 54, n\'um.\ 2, pp.\ 79--107 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/morales2012.pdf}{prueba}

        % link www paper
        \item \bibentry{morales.2017} (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{http://educadi.uct.cl/index.php/RDCP/article/view/1216}{prueba}
        
        %  36 tengo pdf
        \item Moreland, A.K. (2010)
        ``Women for Women? Institutions, Political Ambition, and Substantive Representation in Latin America'' tesis doctoral, Texas Tech University, 279 pp.\ (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/MORELAND-DISSERTATION2010.excerpt.pdf}{prueba}

        %  41 tengo pdf
        \item Morgenstern, S., Polga-Hecimovich, J. y Siavelis, P. (2013)
        ``Ni chicha ni limon\'a: Party nationalization in pre- and post-authoritarian Chile''
        \emph{Party Politics} vol.\ 20 n\'um.\ 5, pp.\ 751--66 (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/morgenstern.polga.siavelisPtyNatChile2014pp.pdf}{prueba}

        %32 tengo pdf
        \item Navia, P. y Joignant, A. (2000)
        ``Las elecciones presidenciales de 1999:
        La participaci\'on electoral y el nuevo votante chileno'' en \emph{Chile 1990--2000:
        Nuevo Gobierno, desaf\'ios de la reconciliaci\'on} coord.\ Franscisco Rojas,
        Santiago: FLACSO (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/naviaJoignantFlacso.pdf}{prueba}

        %  14 tengo pdf
        \item Navia, P. (2004)
        ``Participaci\'on electoral en Chile, 1988--2001''
        \emph{Revista de Ciencia Pol\'itica} vol.\ 24, n\'um.\ 1, pp.\ 81--103 (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/navia2004rcp.pdf}{prueba}

        %  12 tengo pdf
        \item Navia, P. (2005)
        ``La Transformaci\'on de Votos en Esca\~nos: Leyes Electorales en Chile, 1833--2004''
        \emph{Pol\'itica y Gobierno} vol.\ 12, n\'um.\ 2, pp.\ 233--76  (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/navia2005pyg.pdf}{prueba}

        % link www paper
        \item \bibentry{napoli.navia.2012} (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{http://www.scielo.org.mx/scielo.php?pid=S1405-10792012000100005&script=sci_abstract&tlng=en}{prueba}
        
        % link www paper
        \item \bibentry{navia.osorio.2015} (\textbf{Canad\'a}). $\rightarrow$ \href{https://www.cambridge.org/core/journals/canadian-journal-of-political-science-revue-canadienne-de-science-politique/article/its-the-christian-democrats-fault-declining-political-identification-in-chile-19572012/E13848612D0A6D6EB43DF3691B0FBA05}{prueba}
        
        %  9 tengo pdf
        \item Pastor, D. (2004)
        ``Origins of the Chilean Binominal Election System''
        \emph{Revista de Ciencia Pol\'itica} vol.\ 24, n\'um.\ 1, pp.\ 38--57
        (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/pastor2004rcp.pdf}{prueba}

        % link www article
        \item \bibentry{polga.siavelis.2015} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/polga-siavelis2015es.pdf}{prueba}

        % link www article
        \item \bibentry{ponce.velazquez.2019} (\textbf{Alemania}). $\rightarrow$~\href{https://www.tandfonline.com/doi/ref/10.1080/13572334.2019.1603207?scroll=top}{prueba}

        %  13 tengo pdf chafa
        \item Richardson, L.E., Russell, B.E. y Cooper, C.A. (2004)
        ``Legislative
        Representation in a single-member versus multiple-number district system:
        The Arizona state legislature'' \emph{Political Research Quarterly} vol.\ 57, n\'um.\ 2,
        pp.\ 337--44 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/richEtal.pdf}{prueba}

        % link www paper
        \item \bibentry{rogowski.2017} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1111/lsq.12153?casa_token=S0uOmRb5GksAAAAA%3A7QFbgurL9wQ2Eb6U4mwDMBVT679An0VfZ357xfu5WSwrndg20jdzB4_uqcqtDwqHkVhVGqYS9iTQiQCtJQ}{prueba}
        
        %  1 tengo pdf
        \item Siavelis, P. (1997)
        ``Continuity and Change in the Chilean Party System: On the Transformational Effects of Electoral
        Reform''
        \emph{Comparative Political Studies} vol.\ 30, n\'um.\ 6, pp.\ 651--74
        (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/siavelis97.pdf}{prueba}

        %  2 tengo pdf
        \item Siavelis, P. (2000) \emph{The President and Congress in
        Postauthoritarian Chile: Institutional Constraints to Democratic
        Consolidation}, University Park PA: Penn State University Press
        (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/siavelisPdtCongPostAutChi.pdf}{prueba}

        %  7 tengo pdf
        \item Siavelis, P. (2002)
        ``The hidden logic of candidate selection
        for Chilean parliamentary elections'' \emph{Comparative Politics}
        vol.\ 34, n\'um.\ 4, pp.\ 419--38 (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/siavels2002cp.pdf}{prueba}

        %  8 tengo pdf
        \item Siavelis, P. (2004)
        ``Sistema electoral, desintegraci\'on de coaliciones y democracia en Chile: ?'El fin de la Concertaci\'on?''
        \emph{Revista de Ciencia Pol\'itica} vol.\ 24, n\'um.\ 1, pp.\ 58--80  (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/siavelis2004rcp.pdf}{prueba}

        %  18 tengo pdf
        \item Siavelis, P. (2005)
        ``Los peligros de la ingenier\'ia electoral (y de predecir sus efectos)''
        \emph{Pol\'itica} n\'um.\ 45, pp.\ 9--28  (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/siavelis2005politica.pdf}{prueba}

        %  35 tengo pdf
        \item Siavelis, P. (2005)
        ``La l\'ogica oculta de la selecci\'on de candidatos en las elecciones parlamentarias chilenas''
            \emph{Estudios P\'ublicos}
        n\'um.\ 98, pp.\ 189--225 (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/Siavelis2005logicaoculta.pdf}{prueba}

        % link www paper
        \item \bibentry{thuo.2008} (\textbf{Bulgaria}). $\rightarrow$~\href{http://ijpam.eu/contents/2008-47-4/3/3.pdf}{prueba}
        
        %  11 tengo pdf
        \item Tironi, E., Ag\"uero, F. y Valenzuela, E. (2001)
        ``Clivajes Pol\'iticos en Chile: Perfil Sociol\'ogico de los Electores de Lagos y Lav\'in''
        \emph{Revista Perspectivas} vol.\ 73 (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/tironietal2001.pdf}{prueba}

        % link www paper
        \item \bibentry{toro.etal.2010} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{http://www.scielo.org.mx/scielo.php?pid=S1665-20372011000200005&script=sci_arttext}{prueba}
        
        %30 tengo pdf
        \item Von Baer, E. (2009)
        ``Sistema binomial: consensos y disensos'' en
        \emph{Reforma del Sistema Electoral Chileno} coords.\ Fontaine, A. y Larroulet, C., Santiago: PNUD, pp.\ 177--206 (\textbf{Chile}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/vonBaer2009.pdf}{prueba}

        %  20 tengo pdf
        \item Zucco, C. (2007)
        ``Where's the bias? A reassessment of the Chilean electoral system'' \emph{Electoral Studies} vol.\ 26, n\'um.\ 2,
        pp.\ 303--14  (\textbf{EE.UU.}) $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/mrs/zucco.pdf}{prueba}

        \label{ncites:magar.etal.1998} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        %        Faltan pruebas documentales
        % Document Title	Authors	Year	Source 1.	Programmatic congruence in the Southern Cone. Argentina, Chile, and Uruguay in comparative perspective	Herrera M., Morales M.	2018	Opiniao Publica, 24(2), pp. 405-426.
        %
        % Argote, Pablo, and Patricio Navia (2018),  Do Voters Affect Policies? Within-Coalition Competition in the Chilean Electoral System, in: Journal of Politics in Latin America, 10, 1, 3--28. URN: http://nbn-resolving.org/urn:nbn:de:gbv:18-4-10955 ISSN: 1868-4890 (online), ISSN: 1866-802X (print) (16) Do voters affect policies? Within-coalition competition in the Chilean electoral system | Request PDF. Available from: https://www.researchgate.net/publication/324793007_Do_voters_affect_policies_Within-coalition_competition_in_the_Chilean_electoral_system [accessed Oct 17 2018].
%
% Rodrigo Osorio 2016 It's the CD's fault Canadian Journal of POlitical Science.
%
%        E Alem\'an 2009 Institutions and the Legislative Success of 'Strong'Presidents: An Analysis of Government Bills in Chile, The Journal of Legislative Studies
%
%        \item CA Cooper 2006 Institutions and Representational Roles in American State Legislatures, State Politics & Policy Quarterly
%
%       \item Peter Siavelis y Scott Morgenstern (2008) \emph{Pathways to power: political recruitment and candidate selection in Latin America} Penn State Press 440pp. (\textbf{EE.UU.})
%
%       \item Christopher A.\ Cooper y Lilliard E.\ Richardson Jr.\ (2008) ''Institutions and Representational Roles in American State Legislatures'' \emph{State Politics and Policy Quarterly} vol.\ 6 n\'um.\ 2 pp.\ (\textbf{EE.UU.})
%
%       \item Royce Carroll y Matthew Soberg Shugart (2007) ''Neo-Madisonian Theory and Latin American Institutions'' en \emph{Regimes and Democracy in Latin America} coord.\ Gerardo Munck.
%
% When Parties Meet Voters Assessing Political Linkages Through Partisan Networks and Distributive Expectations in Argentina and Chile E Calvo, MV Murillo - Comparative Political Studies, 2012 - cps.sagepub.com
%
% Gender politics in Brazil and Chile. F Macaulay - 2006 - Springer
%
% [BOOK] Feminist policymaking in Chile L Haas - 2010 - books.google.com
%
% [BOOK] Democracy in the states: Experiments in election reform. BE Cain, T Donovan, CJ Tolbert - 2011 - books.google.com
%
% The Fragility of Consensus: Ideological Polarization in Post-Pinochet Chile	Lindh J., Fabrega J., Gonzalez J.	2019	Revista de Ciencia Politica, 39(1), pp. 99-127.
%        
%% Document Title	Authors	Year	Source
%% 1.	Understanding the political goals of non-binding resolutions: evidence from the Mexican Chamber of Deputies Ponce A.F., Velazquez Lopez Velarde R.	2019	Journal of Legislative Studies.
        
        \end{CitasMiTrabajo}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Magar Molinar 1995   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    \bibentry{magar.molinar.1995} (\href{http://sites.google.com/site/emagar/MagarMolinar1995.pdf}{\footnotesize{ISBN:}}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.molinar.1995}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

        %  1 tengo pdf
        \item Aguayo, S. y Acosta, M. (1997) \emph{Urnas y pantallas: la batalla por la informaci\'on}, 
        M\'exico DF: Oc\'eano (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarMolinar/aguayoUrnasPantallas.pdf}{prueba}

        %  2 tengo pdf
        \item Langston, J. y Benton, A. (2009) ``A ras de suelo: Apariciones de candidatos y eventos en la campa\~na presidencial de M\'exico'' \emph{Pol\'itica y Gobierno} vol.\ Especial, n\'um.\ 2, pp. 135--76 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarMolinar/langston+Benton2009pyg.pdf}{prueba}

          % link to ebook
        \item \bibentry{ortega.2007} (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://www.tandfonline.com/doi/ref/10.1080/13510340008403672?scroll=top}{prueba}
          
          % link to ebook
        \item \bibentry{ortega.2017} (\textbf{Reino Unido}). $\rightarrow$~\href{https://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-319-56032-8_4}{prueba}

        %  3 tengo pdf
        \item Somuano, M.F. (2007) ``Evoluci\'on de valores y actitudes democr\'aticos en m\'exico (1990--2005)''
            \emph{Foro Internacional} vol.\ 47, n\'um.\ 4, pp. 926--44 (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/magarMolinar/somuano2007fi.pdf}{prueba}

        \label{ncites:magar.molinar.1995} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        %  Buscar esto
%        \item Jos\'e Luis Calva (coord) Democracia y gobernabilidad M\'exico DF: Porr\'ua  (\textbf{M\'exico}).
%        \item KF Greene - 2007 [BOOK] Why dominant parties lose: Mexico's democratization in comparative perspective
% falta pdf
% @article{ortega2000,
%   title  =  {Comparing types of transitions: Spain and Mexico},
%   author  =  {Ortega Ortiz, Reynaldo Yunuen},
%   journal  =  {Democratization},
%   volume  =  {7},
%   number  =  {3},
%   pages  =  {65--92},
%   year  =  {2000},
%   publisher  =  {Taylor \& Francis}
% }

        \end{CitasMiTrabajo}





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Magar tesis itam 1994   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fbox{\parbox{\textwidth}{
    Eric Magar (1994) ``Elecciones municipales en el norte de M\'exico, 1970--1993:
    Bases de apoyo partidistas y alineaciones electorales''
    (tesis de licenciatura, Instituto Tecnol\'ogico Aut\'onomo de M\'exico). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.1994}~citas}
}}

        \begin{CitasMiTrabajo}

        %  2 tengo pdf
        \item Cornelius, W.A. (1996)
        \emph{Mexican Politics in Transition: The Breakdown of a One-Party-Dominant Regime}
        La Jolla: Center for U.S.--Mexican Studies, UCSD (\textbf{EE.UU.}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/tesisItam/corneliusMPIT.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item \bibentry{deremesYuxtap1999pyg} (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/tesisItam/deremesYuxtap1999pyg.pdf}{prueba}

        %  tengo pdf
        \item Elizondo, C. y Nacif, B. (2002)
        \emph{Lecturas sobre el cambio pol\'itico en M\'exico}
        M\'exico DF: FCE (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/tesisItam/elizNacif.pdf}{prueba}

        %  1 tengo pdf
        \item Lujambio, A. y Vives Segl, H. (2000)
        \emph{El poder compartido}
        M\'exico DF: Oc\'eano (\textbf{M\'exico}). $\rightarrow$~\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasMiTrab/tesisItam/LujambioVivesPC.pdf}{prueba}

%% buscar copia
% @BOOK{mayer2002lecturas,
%   title={Lecturas sobre el cambio pol{\'\i}tico en M{\'e}xico},
%   author={Mayer-Serra, C.E. and Nacif, B.},
%   isbn={9789681663629},
%   lccn={2002549288},
%   series={Pol{\'\i}tica y derecho},
%   url={https://books.google.com/books?id=xpH0ohjDkZMC},
%   year={2002},
%   publisher={Centro de Investigaci{\'o}n y Docencia Econ{\'o}micas}
% }

        \label{ncites:magar.1994} % place this label after last item to record the number of cites for cross-referencing

        \end{CitasMiTrabajo}

\end{document}


