\documentclass[11 pt, letter]{article}

\usepackage[letterpaper,right=1in,left=1in,top=1in,bottom=1in]{geometry}
\usepackage{ae} % or {zefonts}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\usepackage{setspace} %allows to change linespacing
%\usepackage{dashrule} %allows ro draw dotted lines
\usepackage{color}   % allows usage of color fonts
\definecolor{light-gray}{gray}{0.65} % defines color and its name
\definecolor{NavyBlue}{rgb}{0.,0,0.5}
\definecolor{med-gray}{gray}{0.5} % defines color and its name

% avoid clubs and widows
\clubpenalty=10000 \widowpenalty=10000
% \displaywidowpenalty=10000

\parindent=0mm  % removes indent at start of paragraphs

\setstretch{1} %linespacing
%\onehalfspacing
%\doublespacing

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%  SET  LONG  OR  SHORT  VERSION OF CV  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{ifthen}
\newboolean{longcv}
\setboolean{longcv}{false}  % switch true, false, to produce long, short version of cv
\newboolean{includeDictamenes}
\setboolean{includeDictamenes}{false}
\newcommand{\condcomment}[2]{\ifthenelse{#1}{#2}{}}
%  para usarlo se pone
%  \condcomment{\boolean{longcv}}{
%   ...
%  }

%FOR SPANISH FORMATTING (HYPHENATION ETC.)
\usepackage[spanish]{babel}

% Allows to manually change space between and above items (pero jode mi environment citasmitrabajo)
%\usepackage{enumitem} %% p.ej. \begin{itemize}[topsep=-3pt, itemsep=-3pt]

% Used to cross-reference (\ref) the \label from another tex file (in this case, to import ncites from citasEMM.tex)
\usepackage{xr}
\externaldocument{citasEMM}

%% Drops space between and above items and enumerates
\let\olditemize=\itemize
\let\endolditemize=\enditemize
\renewenvironment{itemize}{%
    \vspace*{-1.5\parsep}%
    \begin{olditemize}%
      \setlength{\parskip}{0.1\parskip}%
      \setlength{\itemsep}{0.1\itemsep}%
  }%
  {%
    \end{olditemize}%
  }
%\let\oldenumerate=\enumerate
%\let\endoldenumerate=\endenumerate
%\renewenvironment{enumerate}{%
%    \vspace*{-1.5\parsep}%
%    \begin{oldenumerate}%
%      \setlength{\parskip}{0.1\parskip}%
%      \setlength{\itemsep}{0.1\itemsep}%
%  }%
%  {%
%    \end{oldenumerate}%
%  }

% MY OWN ENUMERATES WITH SPECIAL LABEL AN NO SPACING --- redundante desde que pas\'e citas a citasEMM.tex
%\newenvironment{CitasMiTrabajo}{
%    \begin{tiny}
%    \begin{color}{med-gray}
%    \begin{enumerate}
%        \renewcommand\theenumi{\tiny{\emph{cita \arabic{enumi}}}}
%        \setlength{\itemsep}{.1\itemsep}
%        \setlength{\parskip}{.1\parskip}
%    }{\end{enumerate}\end{color}\end{tiny}}

\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=NavyBlue]{hyperref}

\usepackage{Tabbing} % allows accented letters (e.g. \'a) in tabbing environment without corrupting. \=, \+, and \> become \TAB=, \TAB+, and \TAB=. See http://cs.brown.edu/about/system/software/latex/doc/Tabbing.pdf

\usepackage{mathptmx}           % set font type to Times
\usepackage[scaled=.90]{helvet} % set font type to Times (Helvetica for some special characters)
\usepackage{courier}            % set font type to Times (Courier for other special characters)

\begin{document}

\selectlanguage{spanish}
%Makes itemized lists look as in English despite language=Spanish
\renewcommand{\labelitemi}{\textbullet}
\renewcommand{\labelitemii}{\normalfont\bfseries\textendash}
\renewcommand{\labelitemiii}{$\star$}
\renewcommand{\labelitemiv}{\textperiodcentered}

\textbf{\LARGE{Eric Magar}} \\
\emph{\Large{curriculum vitae}}   \\ [-2ex]
\makebox[\textwidth][r]{\hrulefill
\textcolor{light-gray}{\tiny{\texttt{~puesto al día el \today, actua-}}}} \\ [-1.5ex]
\makebox[\textwidth][r]{
\textcolor{light-gray}{\tiny{\texttt{lizaciones en \href{https://emagar.github.io/cv/}{http://emagar.github.io/cv/}}}}}

\medskip

\begin{Tabbing}

\textbf{Puesto actual:} \TAB= Profesor, Departamento de Ciencia Política, ITAM, México. \\
\\
\textbf{Contacto:} \TAB= \TAB+ ITAM-Ciencia Política, Río Hondo 1, Col.\ Tizapán San Ángel, 01000 México DF. \\ Tel. +52(55)5628-4079, Fax +52(55)5490-4672. \href{mailto:emagar@itam.mx}{\small{\nolinkurl{emagar@itam.mx}}}. \TAB- \\
\\
\textbf{Datos personales:} \TAB= \TAB+ Ciudadano mexicano. Nacido el 12 de enero de 1970 en México DF. \\ Casado, padre de Aurelia y León Martín. \TAB- \\
\\
\textbf{Perfil en Google Scholar:} \TAB= \TAB+ \href{http://scholar.google.com.mx/citations?user=Rs7pVXQAAAAJ}{\small{\nolinkurl{http://scholar.google.com.mx/citations?user=Rs7pVXQAAAAJ}}} \TAB- \\
\\
\textbf{Publons:} \TAB= \TAB+
\href{https://publons.com/researcher/1634653/eric-magar/}{\small{\nolinkurl{https://publons.com/researcher/1634653}}} \TAB- \\
\\
\textbf{ORCID:} \TAB= \TAB+ \href{https://orcid.org/0000-0002-6766-1677}{0000-0002-6766-1677} \TAB- \\
\\
\textbf{Web of Science ResearcherID:} \TAB= \TAB+ S-6603-2019 \TAB- \\
\\
\textbf{Página web:} \TAB= \TAB+ \href{https://emagar.github.io/about}{\small{\nolinkurl{https://emagar.github.io/about}}} \TAB- \\
\\
\textbf{Citas documentadas:} \TAB= \TAB+ \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/citasEMM.pdf}{obtenga el documento} \TAB- \\

\end{Tabbing}

% \textbf{Puesto actual:} Profesor, Departamento de Ciencia Política, ITAM, México. \\
% \\
% \textbf{Contacto:} ITAM-Ciencia Política, Río Hondo 1, Col.\ Tizapán San Ángel, 01000 México DF. \\ Tel. +52(55)5628-4079, Fax +52(55)5490-4672. \href{mailto:emagar@itam.mx}{\small{\nolinkurl{emagar@itam.mx}}}. \\
% \\
% \textbf{Datos personales:} Ciudadano mexicano. Nacido el 12 de enero de 1970 en México DF. \\ Casado, una hija. \\
% \\
% \textbf{Perfil en Google Scholar:} \href{http://scholar.google.com.mx/citations?user=Rs7pVXQAAAAJ}{\small{\nolinkurl{http://scholar.google.com.mx/citations?user=Rs7pVXQAAAAJ}}} \\

\bigskip

\section{Títulos}

\begin{itemize}

\item Licenciado en ciencia política (1994, Instituto Tecnológico Autónomo de México).

\item Doctor en ciencia política (2001, Universidad de California, San Diego). \\ \condcomment{\boolean{longcv}}{

\end{itemize}



\section{Educación}

\begin{itemize}

\item 1995--2001, Doctorado en Ciencia Política,
    Departamento de Ciencia Política,
    Universidad de California, San Diego (UCSD).

    \begin{itemize}

    \item} \textbf{Tesis doctoral:} ``\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/magar-diss2001ucsd.pdf}
    {Bully Pulpits: Posturing, Bargaining, and Polarization in the Legislative Process
    of the Americas}'' co-asesorada por Gary W.\ Cox y Paul W.\ Drake. \condcomment{\boolean{longcv}}{\textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.2001} citas documentadas}.}
        %(La última página de este CV contiene una sinopsis de mi tesis.)

\condcomment{\boolean{longcv}}{

    \end{itemize}

\item 1989--1994, Licenciatura en Ciencia Política,
    Departamento Académico de Ciencias Sociales,
    Instituto Tecnológico Autónomo de México (ITAM).}

\end{itemize}


\section{Áreas de investigación}

\begin{itemize}

\item Instituciones democráticas comparadas; proceso legislativo; elecciones y sistemas electorales; teoría formal; estadística avanzada.

\end{itemize}



\condcomment{\boolean{longcv}}{

\section{Otros estudios}

\begin{itemize}

\item Verano 1992, Cursos de análisis de regresión linear y teoría de juegos,
    Inter-university Consortium for Political and Social Research (ICPSR),
    Universidad de Michigan, Ann Arbor.

\end{itemize}
}




\section{Empleos}

\begin{itemize}

\item 2023, Investigador visitante no residente, \href{https://polisci.ucsd.edu/}{Department of Political Science}, University of California San Diego.

\item 2014--15, Investigador visitante, \href{https://polisci.wustl.edu/}{Department of Political Science}, Washington University in St.\ Louis.

\item 2000--a la fecha, Profesor de Tiempo Completo, \href{http://politica.itam.mx/}{Departamento de Ciencia Política}, ITAM.

\item 2007, Profesor Visitante, \href{http://www.ibei.org}{Institut Barcelona d'Estudis Internacionals}, Barcelona, España.

\condcomment{\boolean{longcv}}{\item 2007, Profesor Visitante,
Departamento de Ciencias Políticas y Sociales, Universidat Pompeu
Fabra, Barcelona, España.}

\item 2004--2007, Jefe del \href{http://politica.itam.mx/}{Departamento de Ciencia Política}, ITAM.

\item 2000--2003, Director de la licenciatura en Ciencia Política, ITAM.

\condcomment{\boolean{longcv}}{\item 1998--2000, Asistente de
investigación, de docencia, y editorial para diversos profesores,
\href{http://polisci.ucsd.edu/}{Departamento de Ciencia Política},
UCSD.}

\condcomment{\boolean{longcv}}{\item 1995--1998, Asistente de
investigación, \href{http://usmex.ucsd.edu/}{Center for
US-Mexican Studies}, UCSD.}

\item 1994, Asesor del Director Ejecutivo de Prerrogativas y Partidos Políticos, \href{http://www.ife.org.mx}{Instituto Federal Electoral}, México DF.

\condcomment{\boolean{longcv}}{\item 1993, Asistente de investigación para diversos profesores, Depto.\ de Ciencias Sociales, ITAM.}

\condcomment{\boolean{longcv}}{\item 1992, Miembro de la Facultad Menor de Ciencias Sociales, ITAM.}

\end{itemize}





\section{Premios y reconocimientos}

\begin{itemize}
\item 1 ene.\ 2017--31 dic.\ 2025, Investigador Nivel II del SNI\condcomment{\boolean{longcv}}{ (expediente 25965, dictamen del 27 de oct., 2020)}.

\item 2014, Premio al Mérito Profesional en el Sector Académico, ex-ITAM. 

\item 2014, SSRN Top Ten Paper Award (``Effects of automated redistricting'').

\item 2011, SSRN Top Ten Paper Award (``Factions with clout'').

\item 2010, SSRN Top Ten Paper Award (``Partisanship among the Experts'').

\item 2010, SSRN Top Ten Paper Award (``Legalist vs.\ Interpretativist'').

\item 2009, SSRN Top Ten Paper Award (``Factions with clout'').

\item 2008, SSRN Top Ten Paper Award (``Gubernatorial coattails'').

\item 1 jul.\ 2002--31 dic.\ 2016, Investigador Nivel I del SNI. 

% \item 1 ene.\ 2013--31 dic.\ 2016, Investigador Nivel I del \href{http://www.conacyt.gob.mx/SNI/_layouts/xlviewer.aspx?id=/SNI/Documents/VIGENTES_SNI2014.xlsx}{SNI}\condcomment{\boolean{longcv}}{ (expediente 25965, dictamen del 2 de sep., 2012)}.
% \item 1 ene.\ 2009--31 dic.\ 2012, Investigador Nivel I del SNI\condcomment{\boolean{longcv}}{ (expediente 25965, dictamen del 1 de sep., 2008)}.
% \item 1 ene.\ 2006--31 dic.\ 2008, Investigador Nivel I del SNI\condcomment{\boolean{longcv}}{ (dictamen del 15 de ago.\ 2005)}.
% \item 1 jul.\ 2002--30 jun.\ 2005, Candidato a Investigador del SNI\condcomment{\boolean{longcv}}{ (dictamen del 1 de jul.\ 2002)}.

\item 2001, The \href{http://polisci.ucsd.edu/about/recognition.html}{Peggy Quon Prize} for distinguished research contribution to political science,
    Depto.\ de Ciencia Política, UCSD.

\item 1994, Premio Los Mejores Estudiantes de México,
    \condcomment{\boolean{longcv}}{Ateneo Nacional de Ciencia y Tecnología,} \emph{El Diario de México}.

\item 1994, Premio a la Excelencia Académica Miguel Palacios Macedo,
    ITAM.

\item 1994, \href{http://politica.itam.mx/exalumnos/documentos/ex-alumnos_cp.pdf}{Mención honorífica} en el examen profesional,
    ITAM.

%\condcomment{\boolean{longcv}}{\item 1988,   Mention Assez-Bien por las calificaciones obtenidas en los
%    exámenes del Baccalauréat,
%    \href{http://www.lfm.edu.mx/}{Liceo Franco Mexicano}, México D.F.}

\end{itemize}




\section{Becas recientes}

\begin{itemize}

\item 2014--15, Beca Fulbright-García Robles para Estancias de Investigación en Estados Unidos.
    \condcomment{\boolean{longcv}}{US\$24,500.}

\item 2008--a la fecha, Beca anual de investigación de la División de Economía, Derecho y Ciencias Sociales, ITAM.
    \condcomment{\boolean{longcv}}{US\$5,000 anuales.}

\item 2005, Beca para investigar la representación de mujeres en la Cámara de Diputados de México entre 1994 y 2003
    \condcomment{\boolean{longcv}}{(proyecto ``¿Qué hace falta para que haya
    más mujeres en el gobierno mexicano?  Determinantes del acceso de mujeres a las
    candidaturas y los puestos de elección en la Cámara de Diputados Federal, 1994--2003'')},
    \href{http://www.inmujeres.gob.mx/}{INMUJERES} y \href{http://www.conacyt.mx/}{CONACYT}.
    \condcomment{\boolean{longcv}}{Mx\$232,000.}

\item 2004--2006, Beca anual de investigación de la División de Economía, Derecho y Ciencias Sociales, ITAM.
    \condcomment{\boolean{longcv}}{US\$5,000 anuales.}

\condcomment{\boolean{longcv}}{\item 1999, Dean's Social Science
    Travel Research Fund Grant, \href{http://weber.ucsd.edu/}{Division of Social Sciences}, UCSD.
    US\$1,500.

\item 1999, \href{http://cilas.ucsd.edu/}{Center for Iberian and Latin American Studies} Field Research Grant, UCSD.
    US\$1,500.

\item 1998, \href{http://icenter.ucsd.edu/pao/friends.htm}{Friends of the International Center scholarship}, UCSD.
    US\$1,000.

\item 1995--1998, Beca-crédito CONACYT para estudios de posgrado
    (media beca de manutención sin beca para la colegiatura),
    \href{http://www.conacyt.mx/}{Consejo Nacional de Ciencia y Tecnología}, México DF.
    US\$21,390.

\item 1995--1997, Ford-McArthur scholarship for graduate studies
    (beca parcial de manutención),
    \href{http://www.iie.org/}{Institute of International Education}, New York.
    US\$12,400.}

\end{itemize}

\condcomment{\boolean{longcv}}{\medskip \makebox[10mm]{} \emph{Total
$\approx$ US\$91,000}.}
% El 24 ago 2010 eran 86310 con tipo de cambio 12.5




\section{Publicaciones}

\subsection{En revistas arbitradas}

    \begin{itemize}

    \item ``No Accountability without Transparency and Consistency: Evaluating Mexico's Redistricting-by-Formula'' con Alejandro Trelles, Micah Altman y Michael P.\ McDonald, \emph{Election Law Journal} vol.~22, núm.~1, pp.~80--99, (2023)\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:1533-1296, \url{https://doi.org/10.1089/elj.2021.0061})}.  
% ISSN: 1533-1296 | Online ISSN: 1557-8062
      
    \item \href{https://doi.org/10.1086/710015}{``Presidents on the Fast Track: Fighting Floor Amendments with Restrictive Rules''} con Valeria Palanza y Gisela Sin, \emph{The Journal of Politics} vol.~83, núm.~2 (2021) pp.~633--46. %https://ssrn.com/abstract=3514866, \href{https://doi.org/10.1086/710015}{https://doi.org/10.1086/710015}).% \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar-palanza-sin2020jop} citas documentadas}}.
% DOI: https://doi.org/10.1086/710015
% ISSN:0022-3816
      
    \item \href{http://cienciassociales.edu.uy/institutodecienciapolitica/rucp-vol-26-no-1/}{``La partición de un cartel: votaciones nominales y guerra faccional en la Asamblea Legislativa del Distrito Federal''}, \emph{Revista Uruguaya de Ciencia Política} vol.~26, núm.~1 (2017) pp.~35--58\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:0797-9789)}.% \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar2017.rucp} citas documentadas}}.
      
    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/magar.etalComponentsPartisanBiasMultiparty2017pg.pdf}{``Components of partisan bias originating from single-member districts in multi-party systems: The case of Mexico''} with Alejandro Trelles, Micah Altman, and Michael P.\ McDonald, \emph{Political Geography} vol.\ 57, March 2017, pp.~1--12\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:0962-6298, \url{http://dx.doi.org/10.1016/j.polgeo.2016.11.015}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.etal.2017.polgeo} cita documentada}}.
% DOI: http://dx.doi.org/10.1016/j.polgeo.2016.11.015
% ISSN:0962-6298

    \item \href{http://www.politicaygobierno.cide.edu/index.php/pyg/article/view/825/606}{``Datos abiertos, transparencia y redistritación en México''} con Alejandro Trelles, Micah Altman y Michael P.\ McDonald, \href{http://www.politicaygobierno.cide.edu/}{\emph{Política y Gobierno}} vol.\ 23, núm.\ 2, $2^\text{do}$ semestre 2016, pp.\ 331--64\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:1665-2037)}. También apareció traducido al inglés \href{http://www.politicaygobierno.cide.edu/index.php/pyg/article/view/822/614}{aquí}. 

    \item \href{http://www.politicaygobierno.cide.edu/index.php/pyg/article/view/18}{``Consideraciones metodológicas para estudiantes de política legislativa mexicana: sesgo por selección en votaciones nominales''} con Francisco Cantú y Scott Desposato, \emph{Política y Gobierno} vol.\ 21, núm.\ 1, $1^\text{er}$ semestre 2014, pp.\ 25--53\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:1665-2037). \textbf{\color{red}\ref{ncites:cantuDesMagar2014} citas documentadas}}. 

    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/magarGuberCoattails2012jop.pdf} {``Gubernatorial Coattails in Mexican Congressional Elections''} \href{http://www.journalofpolitics.org/}{\emph{The Journal of Politics}} vol.\ 74, núm.\ 2, abr.\ 2012, pp.\ 383--99\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:0022-3816)}. \condcomment{\boolean{longcv}}{\textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.gubCoatMx.2012} citas documentadas.}}%\\ [-25pt]
% DOI: http://dx.doi.org/10.1017/S0022381611001629

    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/magarMoraes-Factions2012pp.pdf} {``Factions with clout: presidential cabinet coalition and policy in the Uruguayan Parliament''} con Juan Andrés Moraes, \href{http://ppq.sagepub.com/cgi/content/abstract/18/3/427}{\emph{Party Politics}} vol.\ 18, núm.\ 3 (mayo 2012) pp.\ 427--51\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:1354-0688)}. \condcomment{\boolean{longcv}}{\textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.moraes.2012pp} citas documentadas.}} % http://papers.ssrn.com/abstract=1328668
% DOI: http://dx.doi.org/10.1177/1354068810377460

    \item \href{http://www.fcs.edu.uy/icp/downloads/revista/RUCP17/RUCP-17-02_Magar&Moraes.pdf} {``Coalición y resultados: aprobación y duración del trámite parlamentario en Uruguay (1985--2000)''} con Juan Andrés Moraes, \href{http://www.fcs.edu.uy/icp/revista.htm}{\emph{Revista Uruguaya de Ciencia Política}} vol.\ 17, núm.\ 1 (ene.-dic.\ 2008), pp.\ 39--70\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:0797-9789). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.moraes.2008.rucp} citas documentadas}}.
    %http://www.fcs.edu.uy/icp/downloads/revista/RUCP16/RevistaICP17-02.pdf

    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/estevezMagarRosasIfeElecStud2008.pdf} {``Partisanship in Non-Partisan Electoral Agencies and Democratic Compliance: Evidence from Mexico's Federal Electoral Institute''} con Federico Estévez y Guillermo Rosas, \href{http://dx.doi.org/10.1016/j.electstud.2007.11.013}{\emph{Electoral Studies}} vol.\ 27, núm.\ 2 (junio 2008), pp.~257--71\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:0261-3794). \textbf{\color{red}\ref{ncites:estevez.magar.rosas.2008} citas documentadas}}.

    \item \href{http://www.scielo.cl/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0718-090X2008000100013&lng=es&nrm=iso}{``México: reformas pese a un gobierno dividido''} con Vidal Romero, \href{http://www.scielo.cl/scielo.php?pid=0718-090X&script=sci_serial}{\emph{Revista de Ciencia Política}} vol.\ 28, núm.\ 1 (junio 2008) pp.~265--85\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:0716-1417). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.romero.2008} citas documentadas}}.

    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/magar-romero-Accidentada-consolidacion2007rcp.pdf}{``México en 2006: la accidentada consolidación democrática''} con Vidal Romero, \href{http://www.scielo.cl/scielo.php?pid=0718-090X&script=sci_serial}{\emph{Revista de Ciencia Política}} vol.\ 27, núm.\ especial (julio 2007), pp.~184--204\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:0716-1417). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.romero.rcp.2007} citas documentadas}}.

    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/cox-magar1999apsr.pdf}{``How Much is Majority Status in the U.S. Congress Worth?''} con Gary W.\ Cox, \href{http://www.jstor.org/pss/2585397}{\emph{American Political Science Review}} vol.\ 93, núm.\ 2 (junio 1999), pp.~299--309\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:0003-0554, \url{https://doi.org/10.2307/2585397}). \textbf{\color{red}\ref{ncites:cox.magar.1999} citas documentadas}}.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más

        \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/cox-magar-Corrigendum2022apsr.pdf}{``How Much is Majority Status in the U.S. Congress Worth? --- CORRIGENDUM''} con Gary W.\ Cox, \href{https://doi.org/10.1017/S000305542200123X}{\emph{American Political Science Review}} vol.\ 117, núm.\ 2 (mayo 2023), p.~781\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:0003-0554, \url{https://doi.org/10.1017/S000305542200123X})}. 

        \end{list}
      
    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/magar-rosenblum-samuels1998.pdf}{``On the Absence of Centripetal Incentives in Double-Member Districts: The Case of Chile''} con Marc R.\ Rosenblum y David Samuels, \href{http://cps.sagepub.com/cgi/content/abstract/31/6/714}{\emph{Comparative Political Studies}} vol.\ 31, núm.\ 6 (diciembre 1998), DOI \href{https://doi.org/10.1177/0010414098031006002}, pp.~714--39\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:0010-4140). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.etal.1998} citas documentadas}}.

    \end{itemize}



\subsection{En revistas sin arbitraje}

    \begin{itemize}

    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/magarGCP2009.pdf}{``El inmovilismo democrático: un modelo de relaciones ejecutivo-legislativo en regímenes con poderes separados''}, \href{http://gacetadecienciapolitica.itam.mx/}{\emph{La Gaceta de Ciencia Política}} año 6, núm.\ 1 otoño/invierno 2009, pp.~11--25\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN: 2007-6398)}.

    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/MagarRomeroImpasseFAeE2007.pdf}{``El impasse mexicano desde la perspectiva latinoamericana''} con Vidal Romero, \href{http://fal.itam.mx/FAE/}{\emph{Foreign Affairs en español}} 
    vol.\ 7, núm.\ 1 ene.--mar.\ 2007,
    pp.~117--31\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:1665-1707). \textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.romero.fae.2007} citas documentadas}}.

    \end{itemize}

%% \subsection{En proceso de dictamen}

%% \begin{itemize}
%% \item 30 jun.~2022, \href{https://github.com/emagar/coahuila-2017/blob/master/paper/reconoce04.pdf}{The Personal Vote in Mexico: Separating Incumbency and Campaign Effects with Survey Evidence} (con Alejandro Moreno). Enviado para dictamen al \emph{Legislative Studies Quarterly}. 
%% \end{itemize}

\subsection{Capítulos en volúmenes colectivos}

    \begin{itemize}

    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/legdeb04.pdf}{``Chapter 28 Mexico: Parties and floor access in Mexico's Cámara de Diputados''} in \emph{The Politics of Legislative Debate around the World}, coord.\ por Hanna B\"ack, Marc Debus y Jorge M. Fernandes (Oxford: Oxford University Press, 2021, pp.\ 572--93, ISBN 9780198849063).  %\textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.debate.dips.2021} citas documentadas}}.
      
    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/magarTheElectoralInstitutions2015jhup.pdf}{``The electoral institutions: party subsidies, campaign decency, and entry barriers''} in \emph{Mexico's Evolving Democracy: A Comparative Study of the 2012 Elections}, coord.\ por Jorge I. Domínguez, Kenneth G. Greene, Chappell Lawson y Alejandro Moreno (Washington DC: Johns Hopkins University Press, 2015, pp.\ 63--85, ISBN 978-1421415543).  %\textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.2007ref.2015} citas documentadas}.

    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/ePod03.pdf}{``Los contados cambios al equilibrio de poderes''} en \emph{Reformar sin mayorías: La dinámica del cambio constitucional en México, 1997--2012}, coord.\ por María Amparo Casar e Ignacio Marván Laborde (México D.F.: Taurus, 2014, pp.~259--94, ISBN 9786071129581).

    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/sanchezMagaloniMagarLegalistInterpret2011cup.pdf}{``Legalist vs.\ Interpretativist: The Supreme Court and Democratic Transition in Mexico''} con Arianna Sánchez y Beatriz Magaloni en \emph{Courts in Latin America}, coordinado por Gretchen Helmke y Julio Ríos Figueroa (Nueva York: Cambridge University Press,
    2011\condcomment{\boolean{longcv}}{ ISBN-13:978-110-700-109-1}). Apareció traducido al \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/sanchezMagaloniMagarLegalistaInterpret2011espanol.pdf}{castellano} en
    \emph{Tribunales constitucionales de América Latina}, coordinado por Gretchen Helmke y Julio Ríos Figueroa
    (México DF: Suprema Corte de Justicia de la Nación, Coordinación de Compilación y Sistematización de
    Tesis, 2011\condcomment{\boolean{longcv}}{ ISBN:978-607-468-255-7}). Reimpreso en \emph{Veinte años no es nada: La Suprema Corte y la justicia constitucional antes y después de la reforma judicial de 1994}, compilado por Camilo Emiliano Saavedra Herrera (Ciudad de México: Centro de Estudios Constitucionales SCJN, 2018, pp.\ 469--516, ISBN 978-607-552-054-4).
    \condcomment{\boolean{longcv}}{\textbf{\color{red}\ref{ncites:sanchez.magaloni.magar.2011} citas documentadas}.}

    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/magar-middlebrook.pdf}{``National Election Results for Argentina, Brazil, Chile, Colombia, El Salvador, Peru, and Venezuela during the 1980s and 1990s''} con Kevin J.\ Middlebrook, apéndice estadístico en
    \emph{Conservative Parties, the Right, and Democracy in Latin America} coordinado por
    Kevin J.\ Middlebrook (Baltimore: Johns Hopkins University Press, 2000, ISBN 0801863864).

    \item
      \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/MagarMolinar1995.pdf}{``Medios de comunicación y democracia''} con Juan Molinar Horcasitas, en \emph{Elecciones, diálogo y reforma: México 1994}, vol.\ 2, coordinado por Jorge Alcocer y Jorge Carpizo (México: Centro de Estudios para un Proyecto Nacional Alternativo, 1996, pp.\ 125--42, ISBN 9686981071).
    \condcomment{\boolean{longcv}}{\textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.molinar.1995} citas documentadas}.}

    \end{itemize}

\subsection{Libro}

    \begin{itemize}

    \item \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/papers/huerta-magar-Mujeres-legisladoras-mexico2006book.pdf}{\emph{Mujeres legisladoras en México: avances, obstáculos, consecuencias y propuestas}},
    con Magdalena Huerta García (México DF: INMUJERES-CONACYT-Friedrich Ebert Stiftung-ITAM,
    2006, ISBN 970-95099-0-X, 575 pp.) Hasta enero 2012, la versión electrónica del libro había sido descardada un total de 264 veces del sitio internet de \href{http://www.unifemweb.org.mx/index.php?option=com_remository&Itemid=2&func=fileinfo&id=111}{ONU Mujeres}. \condcomment{\boolean{longcv}}{\textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.huerta.2006} citas documentadas}.}

    \end{itemize}

\subsection{En revista de divulgación}

    \begin{itemize}

    \item \href{http://www.nexos.com.mx/?P=leerarticulo&Article=291}{``IFE: La casa de la partidocracia''} con Federico Estévez y
    Guillermo Rosas, \emph{Nexos} 376 (abril 2009), pp.\ 124--7\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:0185-1535)}.

    \end{itemize}


\subsection{En revistas electrónicas}

    \begin{itemize}

    \item \href{http://ssrn.com/abstract==5400731}{``Competition in Local Mexican Politics: A Comprehensive Dataset of Municipal Elections''} \emph{SSRN} (julio 2025).

    \item \href{http://www.panoramas.pitt.edu/art-and-culture/considerations-mexican-legislative-politics-selection-bias-roll-call-votes}{``Considerations for Mexican Legislative Politics: Selection Bias in Roll-Call Votes''} con Francisco Cantú y Scott Desposato, \emph{Panoramas}, University of Pittsburgh (enero 2016).

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=2486885}{``The Effects of Automated Redistricting and Partisan Strategic Interaction on Representation: The Case of Mexico''} con Micah Altman, Michael P.\ McDonald y Alejandro Trelles (agosto 2014).

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=2103866}{``The Veto as Electoral Stunt: EITM and a Test with Comparative Data''} (abril 2013).

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1683498}{``Partisanship among the experts: the dynamic party
    watchdog model of IFE, 1996--2010''} con Federico Estévez y Guillermo Rosas (septiembre 2010).
    \condcomment{\boolean{longcv}}{\textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.estevez.rosas.2010} citas documentadas}.}

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1642431}{``No self-control: Decentralized Agenda Power and the Dimensional Structure of the Mexican Supreme Court''} con Beatriz Magaloni y Arianna Sánchez (agosto 2010).

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1991066}{``The constructive veto and parliamentary discipline''} (abril 2010).

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1963863}{``The political economy of fiscal reforms in Latin America: Mexico''} con Vidal Romero y Jeffrey Timmons, comisionado por el Departamento de Investigación del Banco Interamericano de Desarrollo (marzo 2009).
        % también disponible en http://allman.rhon.itam.mx/~emagar/mywork/IADB-Fiscal_reform_Mexico_Chapterv30.pdf

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1991076}{``Judges' law: ideology and coalitions in Mexico's Election Tribunal 1996--2006''} con Federico Estévez (noviembre 2008).

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1491112}{``The Incidence of Executive Vetoes in Comparative Perspective: The Case of American State Governments, 1979--1999''} (febrero 2007).

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1486804}{``A Model of Executive Vetoes as Electoral Stunts with Testable Hypotheses''} (febrero 2007).

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1991099}{``The Paradox of the Veto in Mexico (1917--1997)''}
    con Jeffrey A.\ Weldon (septiembre 2001).
    \condcomment{\boolean{longcv}}{\textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.weldon.2001} citas documentadas.}}

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1400409}{``Making Sound out of Fury: The Posturing Use of Vetoes in Chile and in Mexico''} (agosto 2001).

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1400408}{``The Elusive Authority of Argentina's Congress:
    Decrees, Statutes, and Veto Incidence, 1983--1994''} (agosto 2001).
    \condcomment{\boolean{longcv}}{\textbf{\color{red}\ref{ncites:magarArgDecrees2001} citas documentadas}.}

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1991086}{``Veto Bargaining and Coalition Formation: A Theory of Presidential Policymaking with Application to Venezuela''}
    con Octavio Amorim Neto (marzo 2000).
    \condcomment{\boolean{longcv}}{\textbf{\color{red}\ref{ncites:amorim.magar.2000} citas documentadas}.}

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1400402}{``The Value of Majority Status in the US House''} con Gary W.\ Cox (mayo 1999).

    \item ``Elecciones municipales en el norte de México, 1970--1993: Bases de apoyo partidistas y
    alineaciones electorales'' tesis de licenciatura (julio 1994).
    \condcomment{\boolean{longcv}}{\textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.1994} citas documentadas}.}

    \end{itemize}

\subsection{Reseñas bibliográficas}

    \begin{itemize}

    \item ``\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/statonJudPowStratCommlaps2011PUBLISHEDVERSOIN.pdf}{Judicial Power and Strategic Communication in Mexico. By Jeffrey K. Staton},''
    \href{http://www.blackwellpublishing.com/journal.asp?ref=1531-426x}{\emph{Latin American Politics and Society}} vol.\ 53, núm.\ 3 (otoño 2011), pp.\ 185--8\condcomment{\boolean{longcv}}{ (DOI:\href{https://doi.org/10.1017/S1531426X00009766}, ISSN:1531-426X, online ISSN:1548-2456)}.
    %ISSN:1531-426X (online ISSN:1548-2456)

    \item ``\href{http://www.politicaygobierno.cide.edu/Vol_XVII_N2_2010/06_PyG-Resenas_380-408.pdf}{Informal Coalitions and Policymaking in Latin America: Ecuador in Comparative Perspective. Por Andrés Mejía Acosta},'' \href{http://www.politicaygobierno.cide.edu/}{\emph{Política y Gobierno}} vol.\ 17, núm.\ 2 (segundo semestre 2010), pp.\ 384--6\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:1665-2037)}.

    \item \href{https://muse.jhu.edu/article/193835/pdf}{``Ambition, Federalism, and Legislative Politics in Brazil. By David Samuels,''} \href{https://muse.jhu.edu/article/193835/pdf}{\emph{The Americas}} vol.\ 62, núm.\ 3 (enero 2006), pp.\ 498--500\condcomment{\boolean{longcv}}{ (DOI:\href{https://doi.org/10.1353/tam.2006.0031}, ISSN:0003-1615)}.

    \item \href{http://redalyc.uaemex.mx/src/inicio/ArtPdfRed.jsp?iCve=11500311}{``Nested Games: Rational Choice in Comparative Politics de George
    Tsebelis,''} \emph{Perfiles Latinoamericanos de FLACSO} vol.\ 2, núm.\ 3 (diciembre 1993), pp.~194--8\condcomment{\boolean{longcv}}{ (ISSN:0188-7653)}.

    \end{itemize}

\subsection{En series de documentos de trabajo}

    \begin{itemize}

    \item \href{http://papers.ssrn.com/abstract=1159621}{``Of Coalition and Speed: Passage and Duration of Statutes in Uruguay's Parliament,
    1985--2000''}
    con Juan Andrés Moraes, IBEI working papers no.\ 2008/15 ISSN:1886-2802 (junio
    2008).

    \end{itemize}


\subsection{Trabajo en proceso de dictamen}

    \begin{itemize}

   \item \href{https://github.com/emagar/elecRetrns/blob/master/papers/data-descriptives/deep-description-04-mex-studies.pdf}{``Local Competition in Mexican Politics since 1979: A Comprehensive Dataset of Municipal Elections''}, \emph{Mexican Studies/Estudios Mexicanos} (enviado dic.\ 2025).
      
    \item \href{https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=4693247}{``Institutions Matter, Lines Don't: Unveiling Mexico's Redistricting Process''} con Alejandro Trelles, Micah Altman y Michael P.\ McDonald, \emph{Journal of Latin American Studies} (primer dictamen recibido sept.\ 2024, \emph{Revise and Resubmit}).
      
    \end{itemize}
    
\subsection{Trabajo inédito y artículos de conferencias}

    \begin{itemize}

    \item ``Removal of Term Limits is an Antidote for the Incumbency Curse: Evidence from Mexican Municipal Elections 2000--2023'' (junio 2024).

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=2103866}{``The Veto as Electoral Stunt: EITM and a Test with Comparative Data''} (junio 2014).

    \item \href{http://ssrn.com/abstract=1683498}{``Partisanship among the experts: the dynamic party watchdog model of IFE, 1996--2011''} con Guillermo Rosas y Federico Estévez (abril 2013). 
    \condcomment{\boolean{longcv}}{\textbf{\color{red}\ref{ncites:magar.estevez.rosas.2010} citas documentadas}.}

    %\item \href{http://allman.rhon.itam.mx/~emagar/cv/pdfs/ePod03.pdf}{``Los contados cambios al equilibrio de poderes''} (octubre 2012).

    \item ``Who calls the tune? The search for constituent effects in the Mexican Congress'' con Federico Estévez (abril 2012).

    \item ``The Circuitous Path to Democracy: Legislative Control of the Bureaucracy in Presidencial Systems, the Case of Mexico'' con Alejandra Ríos Cázares (octubre 2004).

    \item ``El efecto de arrastre de gobernadores en elecciones de diputados federales de México, 1979--2003'' (octubre 2004).

    \item \emph{Bully pulpits: Veto politics in the legislative process of the Americas}, manuscrito de libro (mayo 2003).

    %\item ``The Pulse of Uruguayan Politics: Factions, Elections, and Veto Incidence, 1985--2002'' con Juan Andrés Moraes (abril 2003).

    \condcomment{\boolean{longcv}}{\item ``Decrees and Statutes in Argentina, 1983--1994: Polarization and Usurpation of Authority or Bargaining and Concessions?'' (junio 2000).}

    \condcomment{\boolean{longcv}}{\item ``The Interplay of Separation of Power and the Legislative Process'' (mayo 2000).}

    \condcomment{\boolean{longcv}}{\item ``Patterns of Executive-Legislative Conflict in Latin America and the US'' (mayo 1999).}

    \condcomment{\boolean{longcv}}{\item ``The Deadlock of Democracy Revisited: A model of Executive-Legislative Relations in Separation-of-Power Regimes'' (septiembre 1998).}

    \end{itemize}

\subsection{Entradas de blog y editoriales periodísticos}

    \begin{itemize}

    \item \href{https://emagar.github.io/Antidoto-desventaja/}{``La elección popular de jueces en EE.UU.''} \emph{Política decodificada}, sábado 12 de octubre 2024. 
      
    \item \href{https://emagar.github.io/Antidoto-desventaja/}{``La reeleción municipal como póliza de seguro''} \emph{Política decodificada}, martes 9 de julio 2024. 
      
    \item \href{https://emagar.github.io/Sobrerrepresentacion/}{``Tres décadas de votos y escaños''} \emph{Política decodificada}, viernes 14 de junio 2024. 
      
    \item \href{https://emagar.github.io/reapportion24/}{``El norte será 5\% más importante en política mexicana''} \emph{Política decodificada}, jueves 15 de febrero 2024. 
      
    \item \href{https://emagar.github.io/cua-sindicos/}{``Institutions and municipal policy''} \emph{Política decodificada}, martes 14 de noviembre 2023. 
      
    \item \href{https://emagar.github.io/reeleccion-munic-6-jun/}{``La reelección en el Congreso''} \emph{El blog de CiPol}, sábado 26 de junio 2021.  
      
    \item \href{https://emagar.github.io/reeleccion-munic-6-jun/}{``Reelección en los municipios''} \emph{El blog de CiPol}, martes 22 de junio 2021.  
      
    \item \href{https://emagar.github.io/words-dips/}{``Hay diputados de muchas y de pocas palabras''} \emph{El blog de CiPol}, miércoles 1 de julio 2020.  
      
    \item \href{https://emagar.github.io/residuales-2018-english/}{``The measurement of electoral history 1994--2018''} \emph{El blog de CiPol}, jueves 6 de noviembre 2019. 
      
    \item \href{https://emagar.github.io/residuales-2018/}{``La medición de la historia electoral 1994--2018''} \emph{El blog de CiPol}, martes 22 de octubre 2019. 
      
    \item \href{http://redaccion.nexos.com.mx/?p=9684}{``Saldos de la reelección municipal''} \emph{Nexos en línea}, viernes 26 de octubre 2018.

    \item \href{https://emagar.github.io/alcaldes-reelectos-2/}{``Quieren abortar el experimento reeleccionista''} \emph{El blog de CiPol}, miércoles 17 de octubre 2018. 
      
    \item \href{https://emagar.github.io/carta-a-si-mismo/}{``Anecdotario reeleccionista''} \emph{El blog de CiPol}, domingo 16 de septiembre 2018. 
      
    \item \href{https://emagar.github.io/alcaldes-reelectos/}{``Incumbency advantage a la mexicana''} \emph{El blog de CiPol}, sábado 15 de septiembre 2018. 
      
    \item \href{https://emagar.github.io/los-morenos-del-pri/}{``La defenestración''} \emph{El blog de CiPol}, viernes 3 de agosto 2018. 

    \item \href{https://emagar.github.io/nyt-plot/}{``AMLO jaló el mapa hacia la izquierda''} \emph{El blog de CiPol}, viernes 6 de julio 2018. 

    \item \href{https://emagar.github.io/colapso-sis-partidos/}{``El colapso del sistema de partidos mexicano''} \emph{El blog de CiPol}, lunes 2 de julio 2018. 

    \item \href{https://emagar.github.io/candidatos-pes/}{``Los candidatos de AMLO''} \emph{El blog de CiPol}, jueves 21 de junio 2018. 

    \item \href{https://emagar.github.io/los-candidatos/}{``Los candidatos al Congreso mexicano''} \emph{El blog de CiPol}, jueves 10 de mayo 2018. 
      
    \item \href{https://emagar.github.io/magar-novela-politica/}{``Doce libros políticos memorables''} \emph{El blog de CiPol}, jueves 26 de abril 2018. 
      
    \item \href{https://emagar.github.io/magar-ambiciosos-2018/}{``Alcaldes que ambicionan reelegirse en 2018''} \emph{El blog de CiPol}, sábado 31 de marzo 2018. 
      
    \item \href{https://emagar.github.io/map-distritos/}{``Un vistazo a la redistritación reciente''} \emph{El blog de CiPol}, miércoles 20 de diciembre 2017. 

    \item \href{https://emagar.github.io/las-tesis/}{``Tesis que investigan la reelección en México''} \emph{El blog de CiPol}, martes 29 de agosto 2017. 

    \item \href{https://emagar.github.io/resenha-coahuila/}{``Primeras campañas para reelegir diputados''} \emph{El blog de CiPol}, jueves 22 de junio 2017. 

    \item \href{https://emagar.github.io/magar-instituciones/}{``Calendarios e instituciones de reelección consecutiva en México''} \emph{El blog de CiPol}, sábado 20 de mayo 2017. 

    \item \href{http://redaccion.nexos.com.mx/?p=652}{``Quid pro quo''} \emph{Nexos en línea}, lunes 25 de enero 2010.

    \item \href{http://redaccion.nexos.com.mx/?p=322}{``Para que bailen al son de sus representados''} \emph{Nexos en línea}, miércoles 2 de diciembre 2009.

    \item \href{http://laloncheria.com/2009/11/02/impuestos-presupuesto-partidos/}{``La ecuación que no cuadra: impuestos vs.\ gasto de partidos''} LaLoncheria.com, lunes 2 de noviembre 2009.

    \item ``Fallos esperanzadores'' \emph{El Centro}, jueves 4 de septiembre 2008, p.~14.

    \item ``Crimen y castigo'' \emph{El Centro}, jueves 21 de agosto 2008, p.~17.

    \item ``El sufragio sin reelección'' \emph{El Centro}, jueves 7 de agosto 2008, p.~15.

    \item ``El presidente mulato'' \emph{El Centro}, jueves 24 de julio 2008, p.~12.

    \item ``Forever young'' \emph{El Centro}, jueves 10 de julio 2008, p.~15.

    \item ``La maldición del oro negro'' \emph{El Centro}, jueves 26 de junio 2008, p.~17.

    \item ``Marabunta'' \emph{El Centro}, jueves 12 de junio 2008, p.~7.

    \item ``Los piratas del Cofipe'' \emph{El Centro}, jueves 29 de mayo 2008, p.~13.

    \item ``Juego en dos canchas'' \emph{El Centro}, jueves 15 de mayo 2008, p.~10.

    \item ``La equidad de género: pendiente en el Congreso'' con Magdalena Huerta García, \emph{La Jornada} (segmento Masiosare, núm.\ 420), domingo 8 de enero, 2006, p.~5.

    \item ``Un superveto para el Ejecutivo'' con Jeffrey A.\ Weldon, \emph{Reforma}, martes 17 de abril 2001, p.~6-Negocios.

    \item ``Los vetos no son excepcionales'' con Jeffrey A.\ Weldon, \emph{Reforma}, sábado 17 de marzo 2001, p.~\textsc{5a}.

    \end{itemize}


\section{Bases de datos públicas}

\begin{itemize}

   \item  Repositorio ``Roll Call Votes in the Mexican Senate'', \url{https://github.com/emagar/senmex}, GitHub, última actualización 31 de mar.\ 2025 (publicado 28 de mar. 2025). 
  
   \item  Repositorio ``Recent Mexican Election Vote Returns'', \url{https://github.com/emagar/elecRetrns}, GitHub, última actualización 4 de dic.\ 2024 (publicado 4 de abr. 2018). 
  
   \item  Repositorio ``Recent Mexican Electoral Geography'', \url{https://github.com/emagar/mxDistritos}, GitHub, última actualización 6 de ago.\ 2024 (Publicado 22 de octubre 2019). 
  
   \item Repositorio ``Nighttime Lights in Mexico at Units of Substantive Interest'', \url{https://github.com/emagar/luminosity}, GitHub,  última actualización 30 de dic.\ 2023 (publicado 30 de mayo 2021).
  
   \item  Repositorio ``Roll Call Votes Data for the Mexican Chamber of Deputies'', \url{https://github.com/emagar/dipMex}, GitHub, última actualización 2 de feb.\ 2024 (publicado 11 sep. 2018). 
  
   \item  ``Consecutive Reelection Institutions and Electoral Calendars Since 1994 in Mexico'', \url{http://dx.doi.org/10.7910/DVN/X2IDWS}, Harvard Dataverse (abr.\ 2017). 

   \item ``México Estatal: Conformación de las Legislaturas Locales de México por Partido Político, por Principio de Representación y por Género de 1985--2015'' con Alejandra Ríos Cázares, \href{http://biiacs-dspace.cide.edu/handle/10089/17392}{\url{http://datos.cide.edu/handle/10089/17392}}, Laboratorio Nacional de Politicas Públicas CIDE (ene.\ 2016).
     
%    \item ``Mexican Chamber of Deputies Roll Call Votes 2006--2012'' con Francisco Cantú y Scott Desposato, \url{http://ericmagar.com/data/rollcall/dipFed/} and \url{https://github.com/emagar/dipMexRepo} (Feb.\ 2016).

\end{itemize}
    


\section{Presentaciones en conferencias profesionales (desde 2018)}

\begin{itemize}

\item 6 nov.\ 2025, comentarista de la presentación del libro \emph{Unity through Particularism} de Lucía Motolinia, ITAM Ciudad de México.

\item 28 mar.\ 2025, ``Data in Memory of Francisco Cantú'' en la conferencia \emph{Empirical Implications of Theoretical Models}, Universidad de Houston.

\item 6 mar.\ 2025, ``La elección general de 2025 en Alemania'' en la conferencia \emph{Elecciones en Alemania y su impacto global}, Centro Alonso Lujambio, ITAM.

\item 4 dic.\ 2024, ``Gerrymandering en Estados Unidos: Balance de la misión de observación de las elecciones de EE.UU. 2024'', Depto. de Ciencia Política, ITAM.
  
\item 4 nov.\ 2024, ``Las elecciones en EE.UU.'' en la conferencia \emph{Harris o Trump: consecuencias para México}, Depto. de Estudios Internacionales, ITAM. 
  
\item 25 abr.\ 2024, ``Las elecciones del 2 de junio: El ¿breve? experimento con la reelección consecutiva'' en la Junta de Facultad, ITAM. 
  
\item 10 nov.\ 2022, ``The Personal Vote in Mexico: Separating Incumbency and Campaign Effects with Survey Evidence'' (con Alejandro Moreno) en el seminario brown bag, ITAM. 
  
\item 25 jun.\ 2022, ``Slippage among the Experts? Agency Costs in Partisan Election Regulation'' (con Federico Estévez y Guillermo Rosas) en la Mathew McCubbins Memorial Conference, UC, San Diego, CA.
  
\item 3 mayo 2022, comentarista de la presentación del libro \emph{El imperio de los otros datos: tres años de falsedades y engaños desde Palacio} de Luis Estrada, ITAM Ciudad de México. 
  
\item 9 abr.\ 2022, comentarista de la mesa ``Separate Together: Legislators, Parties, and Coalitions,'' conferencia anual de la Midwest Political Science Association, Chicago, IL.
  
\item 7 abr.\ 2022, ``Redistricting and the separation of incumbency and campaign effects: name recognition in Coahuila'' (con Alejandro Moreno) en la conferencia anual de la Midwest Political Science Association, Chicago, IL.
  
\item 19 nov.\ 2021, comentarista del paper ``Heterogeneous Districts, Interests, and Trade Policy'' de Kishore Gawande, Pablo Pinto y Santiago Pinto, en la reunión 2021 de la Latin American Political Methodology, ITAM Ciudad de México. 
  
\item 21 oct.\ 2021, comentarista de la mesa ``Democratic erosion,'' conferencia virtual The Public and Democracy in the Americas, LAPOP-Vanderbilt University. 
  
\item  17 may.\ 2019, ``The dark side of electoral reform: the geography of public good distribution'', IV Taller La ciencia política desde México, Casa de la Marquesa, ITAM.

\item 7 abr.\ 2019, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/lucardi-magar-presentation-mpsa2019.pdf}{``The dark side of electoral reform''} (con Adrián Lucardi) en la conferencia anual de la Midwest Political Science Association, Chicago, IL. 
  
\item 4 abr.\ 2019, comentarista de la mesa ``JSS SESSION: Don't Stop 'Til You Get Enough: Resources and Redistribution,'' conferencia anual de la Midwest Political Science Association, Chicago, IL. 
  
\item 7 dic.\ 2018, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/cideReelec2018.pdf}{``\emph{Incumbency advantage} en elecciones municipales''}, en el seminario preparatorio de un número especial de la elección de 2018 para \emph{Política y Gobierno}, CIDE, Cd. de México.
  
\item 5 oct.\ 2018, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/tepjf2018.pdf}{``Del gobierno abierto a la participación efectiva''}, en el Observatorio de participación ciudadana y cultura de la transparencia y la legalidad: E-lecciones en tiempos de internet, organizado por el TEPJF y la Universidad Autónoma de Coahuila, Saltillo.
  
\item 10 ago.\ 2018, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/gelReelec2018.pdf}{``The removal of single-term limits, redistricting, and name recognition: The case of Coahuila's state races''}, IV encuentro del Grupo de Estudios Legislativos, Cd. de México.
  
\item 10 ago.\ 2018, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/gelUrge2018.pdf}{``Presidents on the Fast Track: Fighting Floor Amendments with Restrictive Rules''}, IV encuentro del Grupo de Estudios Legislativos, Cd. de México.

\item 25 jun.\ 2018, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/magar2018wwc.pdf}{``Mexico's 2018 Congressional elections''}, Mexico Institute, Woodrow Wilson Center, Washington DC.

\item 18 may.\ 2018, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/taller2018.pdf}{``\emph{Name recognition} en Coahuila''}, III Taller La ciencia política desde México, Casa de la Marquesa, ITAM.

\item 28 feb.\ 2018, ``Experiencias académicas'', mesa redonda en el 25 aniversario del departamento de ciencia política, ITAM.
  
%% \item 9 nov.\ 2017, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/uamSelenium2017.pdf}{``Un método para obtener texto del internet y analizarlo''}, 1er Simposio TLH en las ciencias sociales, UAM-Cuajimalpa.

%% \item 8 nov.\ 2017, ``Lo que nos espera en 2018'', mesa redonda en la entrega del Premio Alonso Lujambio, ITAM. 

%% \item 2 nov.\ 2017, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/usMxReelec2017.pdf}{``Another nail in the coffin of Mexican exceptionalism: The removal of (most) single-term limits''}, en la Mexico 2018 Election Conference, Center for U.S.--Mexican Studies, UCSD.

%% \item 14 sep.\ 2017, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/itam2017urge.pdf}{``Restrictive rules in the Chilean Cámara: Fighting floor amendments with urgency authority''}, en el Seminario de Investigación Política, ITAM. 
  
%% \item 2 sep.\ 2017, comentarista de la mesa ``Legislative Activity and Output,'' conferencia anual de la American Political Science Association, San Francisco, CA. 
  
%% \item 1 sep.\ 2017, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/apsa2017urge.pdf}{``Restrictive rules in the Chilean Cámara: Fighting floor amendments with urgency authority,''} en la convención anual de la American Political Science Association, San Francisco, CA. 
  
%% \item 24 ago.\ 2017, ``Tensiones esperables entre la reelección consecutiva y las normas electorales,'' Seminario Permanente de Análisis de Justicia Electoral en México, ITAM-CIDE-IIJ.

%% \item 26 may.\ 2017, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/urgeTaller2017.pdf}{``Restrictive rules in the Chilean Congress''}, II Taller La ciencia política desde México, Casa de la Marquesa, ITAM.

%% \item 11 may.\ 2017, ``Mesa de encuestas,'' mesa redonda acerca de los sondeos electorales, ITAM. 

%% \item 5 abr.\ 2017, ``Elecciones en Francia: contexto político e implicaciones macroeconómicas,'' mesa de discusión, ITAM. 

%% \item 9 mar.\ 2017, ``La reelección consecutiva de legisladores y alcaldes,'' mesa redonda sobre el centenario de la constitución, ITAM. 

%% \item 12 dic.\ 2016, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/tepjf2016.pdf}{``Redistritación automatizada en México: retos y oportunidades''}, en el Seminario Redistritación electoral, reelección legislativa y el rol de las cortes: perspectiva comparada desde México y los Estados Unidos de América, TEPJF.

%% \item 24 nov.\ 2016, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/urgeICP2016.pdf}{``Presidential obstruction of the agenda in Chile's Congress''}, en el Seminario ICP--UC, Santiago, Chile.

%% \item 18 nov.\ 2016, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/2016uconcGel.pdf}{``The crowded plenary: Urgency, logrolls, and the conclusive procedure in Brazil's C\^amara''}, en el III Encuentro GEL--ALACIP, Santiago, Chile.

%% \item 21 sep.\ 2016, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/2016uconc.uam.pdf}{``Saturación del pleno: urgencias del ejecutivo y el poder conclusivo en la C\^amara brasileña''}, en el Seminario Racionalidad, evolución y aprendizaje, claves del cambio institucional en México UAM-Xochimilco y AMEP, México DF.

%% \item 28 may.\ 2016, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/2016urgeLasa.pdf}{``Presidential obstruction of the agenda in Chile's Congress''}, en la convención sesquianual de la Latin American Studies Association, Nueva York, NY. 

%% \item 13 may.\ 2016, ``Automated redistricting and partisan strategic interaction in Mexico'', Taller La ciencia política desde México, Casa de la Marquesa, ITAM.

%% \item 29 oct.\ 2015, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/2015strategy.colmex.pdf}{``Transparency, automated redistricting, and partisan startegic interaction in Mexico''}, en El Colegio de México. 

%% \item 29 oct.\ 2015, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/2015pubMap.ogpSummit.pdf}{``From open data to participation in redistricting''}, en el Open Government Partnership Summit, México DF. 

%% \item 25 sep.\ 2015, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/2015partisanBias.itam.pdf}{``Measuring malapportionment, gerrymander, and turnout effects in multi-party systems''}, en el Seminario de Investigación Política, ITAM. 

%% \item 4 sep.\ 2015, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/2015urgenciaChile.apsa.pdf}{``Presidential obstruction of the agenda in Chile's Congress''}, en la convención anual de la American Political Science Association, San Francisco, CA. 

%% \item 2 sep.\ 2015, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/2015automatedRedistricting.eip.pdf}{``Transparency, automated redistricting, and partisan startegic interaction in Mexico''}, en el Electoral Integrity Project workshop, San Francisco, CA. 

%% \item 28 jul.\ 2015, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/2015partisanBias.casaMateOaxaca.pdf}{``Measuring malapportionment, gerrymander, and turnout effects in multi-party systems''}, en el encuentro Political Economy of Social Choices, Casa Matemática Oaxaca. 

%% \item 18 abr.\ 2015, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/2015bias.mpsa.pdf}{``The effects of malapportionment, turnout, and gerrymandering in Mexico's mixed-member system''}, en la convención anual de la Midwest Political Science Association, Chicago, IL, EE.UU.

%% \item 13 mar.\ 2015, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/2015bias.uf.pdf}{``Malapportionment, party bias, and responsiveness in Mexico's mixed-member system''}, en el Seminar in Politics, University of Florida, Gainesville. 

%% \item 9 feb.\ 2015, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/2015urge.urbanaFeb.pdf}{``Congress skips turn, again: agenda obstruction in the Chilean Congress''}, en el Comparative Politics Workshop, University of Illinois at Urbana-Campaign. 

%% \item 14 nov.\ 2014, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/talks/uhBias2014.pdf}{``Malapportionment and representation: party bias and responsiveness in Mexico''}, en la conferencia Analizing Latin American Politics, University of Houston. 

%% \item 3 oct.\ 2014, ``Who calls the tune? The search for constituent effects in the Mexican Congress'', Rice University, Houston, EE.UU.

%% \item 31 Aug.\ 2014, ``The Effects of Automated Redistricting and Partisan Strategic Interaction on Representation: The Case of Mexico'', en la convención anual de la American Political Science Association, Washington, DC, EE.UU.

%% \item 13 jun.\ 2014, ``The veto as electoral stunt: EITM and test with subnational comparative data'', Executive Politics Conference, Washington University in St.\ Louis, EE.UU.

%% \item 16 may.\ 2014, ``Partidismo entre expertos'', conferencia en línea en el evento Reconexión, ITAM, México DF.

%% \item 3 abr.\ 2014, Comentarista en el pánel 6--5 ``Candidate Selection and Party Entry'' de la convención anual de la Midwest Political Science Association, Chicago, IL.

%% \item 4 abr.\ 2014, Comentarista en el pánel 26--5 ``When Candidates Win Elections'' de la convención anual de la Midwest Political Science Association, Chicago, IL.

%% \item 20 nov.\ 2013, ``El PAN ante las reformas pendientes,'' Comité Ejecutivo Nacional del Partido Acción Nacional, México DF.

%% \item 8 nov.\ 2013, ``Partidismo entre expertos,'' TEDxITAM, México DF.

%% \item 29 ago.\ 2013, ``Judges' Law: Ideology and coalitions in
%%   Mexico's Electoral Tribunal, 1996--2006'' en la conferencia anual de
%%   la American Political Science Association, Chicago, IL.

%% \item 25 abr.\ 2013, Presentación del libro \emph{Tácticas parlamentarias hispanomexicanas} de Alonso Lujambio y Rafael Estrada Michel, ITAM, México DF.

%% \item 17 abr.\ 2013, ``Dibuja México: quienquiera podrá redistritar con esta herramienta'' ponencia presentada en el IV congreso de la Asociación Mexicana de Estudios Parlamentarios, Universidad Iberoamericana, México DF.

%% \item 13 abr.\ 2013, Comentarista en el pánel 6--22 ``Ruling politics'' de la convención anual de la Midwest Political Science Association, Chicago, IL.

%% \item 12 abr.\ 2013, ``The Veto as Electoral Stunt: EITM and a Test with Comparative Data'' en la convención anual de la Midwest Political Science Association, Chicago, IL.

%% \item 11 abr.\ 2013, ``Partisanship among the experts: The dynamic party watchdog model of IFE, 1996--2011'' ponencia presentada en la convención anual de la Midwest Political Science Association, Chicago, IL.

%% \item 30 nov.\ 2012, ``Gubernatorial coattails in Mexican Congressional elections,'' Banco de México.

%% \item 19 oct.\ 2012, ``Methodological Considerations for Students of Mexican Legislative Politics: Selection Bias in Roll Call Publications'' en la Conferencia de Legislaturas de México y las Américas de la Asociación Mexicana de Estudios Parlamentarios, Center for U.S.--Mexican Studies, UCSD.

%% \item 17 oct.\ 2012, ``Why and when is the election referee trustworthy? IFE’s dynamic party watchdog model, 1996–2012'' en el Festschrift en honor a la carrera de Wayne Cornelius, Center for U.S.--Mexican Studies, UCSD.

%% \item 30 ago.\ 2012, ``The Veto as Electoral Stunt: EITM and a Test with Comparative Data'' ponencia presentada en la convención anual de la American Political Science Association, New Orleans, LA.

%% \item 9 may.\ 2012, Comentarista de ``Misfits, groundbreakers, or plain old politics'' de Verónica Hoyo presentado en el Seminario de Política y Gobierno, CIDE, México DF.

%% \item 27 abr.\ 2012, ``Who calls the tune? The search for constituent effects in the Mexican Congress'' ponencia presentada en el Workshop on Evidence-Based Approaches to Latin American Constitutionalism, University of Texas, Austin.

%% \item 15 abr.\ 2012, Comentarista en el pánel 6--19 ``Comparative Legislative Politics and Executive Power'' de la convención anual de la Midwest Political Science Association, Chicago, IL.

%% \item 13 abr.\ 2012, ``Are missing votes a problem for research on the Mexican Congress? No'' (con Francisco Cantú y Scott Desposato) póster presentado en la convención anual de la Midwest Political Science Association, Chicago, IL.

%% \item 12 abr.\ 2012, ``Who calls the tune? Gubernatorial and constituent effects in roll-call voting in the Mexican Congress'' ponencia presentada en la convención anual de la Midwest Political Science Association, Chicago, IL.


%% \item 30 mar.\ 2012 \href{http://allman.rhon.itam.mx/~ebarrios/marzo2012}{``Preferencias en regulación electoral: partidismo en el IFE''} en el Encuentro de usuarios de R, ITAM, México DF.

%% \item 14 mar.\ 2012, ``Equilibrio de poderes (o y, sin embargo, no se mueve)'' en la conferencia pluralismo y reformas constitucionales en México: 1997--2012, CIDE--PNUD, México DF.

% \item 2 jun.\ 2011, ``Partidismo entre los expertos: dinámica de votación en el Consejo General del IFE, 1996--2010'' en el seminario de investigación del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación, México DF.

% \item 2 abr.\ 2011, ``When cartels split: roll call votes and majority factional warfare in the Mexico City Assembly'' ponencia presentada en la convención anual de la Midwest Political Science
%     Association, Chicago.

% \item 1 abr.\ 2011, Comentarista en el panel ``6--5 Institutional Incentives and Policy Provision'' de la convención anual de la Midwest Political Science
%     Association, Chicago.

% \item 12 oct.\ 2010, Moderador de la mesa ``La revolución política'' en el Congreso Nacional La Revolución Mexicana: nuevas visiones e interpretaciones, ITAM, México DF.

% \item 2 oct.\ 2010, Comentarista de la mesa ``Los motivos del votante'' en el cuarto Seminario Encuestas y Elecciones del Instituto Federal Electoral, Cocoyoc, Morelos.

% \item 23 sep.\ 2010, ``Partisanship among the experts: the dynamic party watchdog model of IFE, 1996--2010'' en el seminario de investigación Electoral Administration in Mexico organizado por el Center for U.S.--Mexican Studies, UC San Diego.

% \item 3 sep.\ 2010, ``No self-control: Decentralized Agenda Power and the Dimensional Structure of the Mexican Supreme Court'' en la convención anual de la American Political Science Association, Washington DC.

% \item 18 ago.\ 2010, Comentarista de la ponencia ``A long history of the political manipulation of the supreme courts in Central America and the Caribbean, 1900--2009'' de Andrea Castagnola en el Centro de Estudios y Programas Interamericanos, ITAM, México DF.

% \item 26 may.\ 2010, ``¿Una caja de Pandora? Activismo y deriva ideológica en la Suprema Corte de México'' en el seminario de Política y Gobierno del CIDE, México DF.

% \item 22 abr.\ 2010, ``The constructive veto and parliamentary discipline''
%     ponencia presentada en la convención anual de la Midwest Political Science
%     Association, Chicago.

% \item 15 abr.\ 2010, Comentarista de la mesa ``Las propuestas para nuevo equilibrio de poderes'' con ponencias de María Amparo Casar y Julio Ríos Figueroa en el seminario Las agendas de reforma política 2010 en perspectiva comparada, CIDE, México DF.

% \item 24 mar.\ 2010, Comentarista de la ponencia ``El peso de los partidos: comportamiento legislativo en
%     los estados mexicanos'' de Raúl C.\ González presentada en el Seminario Política y Gobierno del
%     CIDE, México DF.

% \item 12 mar.\ 2010, ``Reflexiones sobre tres propuestas de Reforma Política'' en la Reunión de Rectores de Universidades del Centro de México de la Federación de Instituciones Mexicanas Particulares de Educación Superior (FIMPES), ITAM, México DF.

% \item 19 ene.\ 2010, Participante en la mesa redonda ``Agenda Ciudadana y Gobernabilidad: La Reforma Política. Diálogo Ciudadano'' organizado por la Secretaría de Gobernación, Centro Cultural Bella Época, México DF.

% \item 3 dic.\ 2009, ``La Suprema Corte en la transición democrática de México''
%     en el Seminario organizado por la Representación de Estudiantes de Ciencia Política, ITAM, México DF.

% \item 5 sep.\ 2009, ``Voting and sincerity. Ideal point drift and strategy in a regulatory
%     board'' en la convención anual de la American Political Science Association, Toronto, Canadá.

% \item 7 mar.\ 2009, ``Activists vs.\ Legalists: The Mexican Supreme Court and its
%     Ideological Battles'' en la conferencia sobre política judicial en América Latina, CIDE, México DF.

% \item 3 dic.\ 2008, ``¿Partidismo entre expertos? Un análisis de las votaciones en el
%     Consejo General del IFE'' en el seminario de política y gobierno del
%     CIDE, México DF.

% \item 6 nov.\ 2008, ``Judges' law: ideology and coalitions in Mexico's Election Tribunal 1996--2006''
%     ponencia en el seminario Bayesian methods in the social sciences, CIDE, México DF.

% %Esto debiera de ir en la sección `cursos' o `docencia'...
% \item 24--5 oct.\ 2008, enseñé un curso corto de teoría política positiva en la
%     maestría en gobierno, Instituto de Ciencia Política, Universidad de la República, Uruguay.

% \item 20 oct.\ 2008, ``Factions with clout: presidential cabinet coalition and policy
%     in the Uruguayan Parliament'' ponencia en el Segundo Congreso
%     de la Asociación Uruguaya de Ciencia Política, Intendencia Municipal de Montevideo,
%     Uruguay\condcomment{\boolean{longcv}}{ (mesa D3 Instituciones Políticas en Uruguay)}.

% \item 1 oct.\ 2008, Comentarista de la ponencia ``Sources of competitiveness
%     in authoritarian elections'' de Andreas Schedler
%     presentada en el seminario de política y gobierno del
%     CIDE, México DF.

% \item 26 sep.\ 2008, ``Factions with clout: presidential cabinet coalition and policy
%     in the Uruguayan Parliament'' ponencia en el II Congreso
%     Internacional de la Asociación Mexicana de Estudios Parlamentarios, Puebla,
%     México\condcomment{\boolean{longcv}}{ (mesa 13 Relaciones entre poderes III)}.

% \item 6 ago.\ 2008, ``Raising the odds of legislation: cabinet and bill-sponsor coalition in
%     Uruguay's Parliament, 1985--2005'' ponencia en el IV Congreso
%     de la Asociación Latinoamericana de Ciencia Política, San José, Costa Rica\condcomment{\boolean{longcv}}{ (área temática 1, mesa 9 ``Instituciones políticas e inestabilidad en el Cono Sur'')}.

% \item 18 abr.\ 2008, ``The constructive veto and floor cooperation under open rule: factional co-sponsoring in
%     Uruguay'' ponencia en el Seminario de Investigación en Ciencia Política, ITAM, México DF.

%\item 26 Oct.\ 2007, Comentarista de la ponencia ``The legal toolbox
%    for the different areas of Regional Integration'' de Ramón Torrent
%    (Universidad Autónoma de Barcelona) presentada en la Fifth Annual
%    Conference of the Euro-Latin Study Network on Integration and Trade
%    del Banco Interamericano de Desarrollo, Barcelona,
%    España.
%
%\item 6 Sep.\ 2007, ``Electoral stunts in parliamentary government with exogenous timetable: Evidence
%    from Spain's Autonomías'', ponencia presentada en la $4^{a}$ Conferencia General del
%    European Consortium of Political Research, Pisa, Italia\condcomment{\boolean{longcv}}{ (sección 18, panel 307)}.
%
%\item 3 May.\ 2007, ``Éxito legislativo del presidente y duración del trámite parlamentario: el caso de Uruguay,
%    1985--2000,'' ponencia presentada en el Instituto Interuniversitario de Iberoamérica, Universidad de Salamanca, España.
%
%\item 22 Feb.\ 2007, ``Partisanship in Non-Partisan Electoral Agencies and Democratic Compliance:
%    Evidence from Mexico's Federal Electoral Institute,'' ponencia presentada en el IBEI, Barcelona, España.
%
%\item 19 Feb.\ 2007, ``Veto Politics in the Americas: A Study of the Legislative Process,'' ponencia presentada en el Political Economy Workshop del Departamento de Gobierno, Universidad de
%    Essex, Reino Unido.
%
%\condcomment{\boolean{longcv}}{\item 8 Nov.\ 2006,  Presentación del
%libro \emph{Mujeres legisladoras en México: avances, obstáculos,
%consecuencias y
%    propuestas} ante la Comisión de Equidad y Género de la Cámara de Diputados del
%    Congreso de la Unión, México DF.}
%
%\condcomment{\boolean{longcv}}{\item 24 Oct.\ 2006, Conferencia
%``Principales Sistemas de Gobierno en Europa y América'' ante el
%    personal de la $26^{a}$ Antig\"uedad de la Maestría en Administración Militar para la
%    Seguridad y la Defensa Nacionales, Colegio de Defensa Nacional, México DF.}
%
%\item 18 Oct.\ 2006,  Mesa redonda ``Perspectivas Ejecutivo-Legislativo'' en el Primer Congreso de la
%    Asociación Mexicana de Estudios Parlamentarios, UNAM, México DF.
%
%\condcomment{\boolean{longcv}}{\item 17 Oct.\ 2006,  Taller de
%Presentación de Resultados sobre Participación Política y Toma de
%    Decisiones de las Mujeres en México de los proyectos de investigación
%    correspondientes a la Convocatoria 2004 del Fondo Sectorial de Investigación y
%    Desarrollo INMUJERES-CONACYT (con Magdalena Huerta García).}
%
%\item 12 Sep.\ 2006, ``El veto y las relaciones presidente-congreso 2006--2009,'' ponencia presentada en la
%    conferencia Coaliciones multipartidistas: condición para un nuevo gobierno
%    organizada por la Fundación Rafael Preciado Hernández, Club France, México DF.
%
%\item 7 Jun.\ 2006,   Mesa redonda ``Equidad y medios en el proceso electoral 2006'' del Seminario
%    Internacional Instituciones y Procesos de la Democracia Mexicana, Facultad de
%    Ciencias Políticas y Sociales, UNAM, México DF.
%
%\item 22 Abr.\ 2006,  Comentarista en el pánel 3--11 ``The formation of national party systems'', en la
%    convención anual de la Midwest Political Science Association, Chicago.
%
%\item 21 Abr.\ 2006, ``Can parties reduce agency slack through the judges?''
%    ponencia presentada en la convención anual de la Midwest Political Science
%    Association, Chicago.
%
%\item 15 Nov.\ 2005, ``Relaciones presidente--congreso: panorama 2006--2009,'' ponencia presentada en el
%    Departamento de Estudios Sociopolíticos de Banamex, México DF.
%
%\item 2 Sep.\ 2005, ``Are Non-Partisan Technocrats the Best Party Watchdogs Money Can Buy?  An
%    Examination of Mexico's Instituto Federal Electoral'' póster presentado en la convención anual de la American
%    Political Science Association, Washington DC.
%
%\item 9 Abr.\ 2005, ``Party Sponsorship and Voting Behavior in Small Committees: Mexico's Instituto
%    Federal Electoral'' ponencia presentada en la convención anual de la Midwest Political Science Association, Chicago.
%
%\item 4--5 Mar.\ 2005, ``Gubernatorial Coattails and Mexican Congressional Elections since 1979,''
%    ponencia presentada en la conferencia What Kind of Democracy Has Mexico? The
%    Evolution of Presidentialism and Federalism en el Center for US-Mexican Studies,
%    UC San Diego.
%
%\item 7 Oct.\ 2004, ``The Circuitous Path to Democracy: Legislative Control of the Bureaucracy in
%    Presidencial Systems, the Case of Mexico'' en la conferencia Democratic Accountability and Rule of Law in Mexico, Universidad de Stanford.
%
%\item 1 Oct.\ 2004, ``El efecto de arrastre de gobernadores en elecciones de diputados federales de
%    México, 1979--2003'' Seminario de Investigación en Ciencia Política de los Viernes,
%    ITAM, México DF.
%
%\item 30 Sep.\ 2004, ``El efecto de arrastre de gobernadores en elecciones de diputados federales de
%    México, 1979--2003'' ponencia presentada en el II Congreso de la Asociación
%    Latinoamericana de Ciencia Política, México DF.
%
%\condcomment{\boolean{longcv}}{\item 15 Jul.\ 2004,  Moderador en la mesa ``Institutions in Presidential Democracy: Comparative
%    Perspective from the Americas'' en la conferencia Democratic Institutions in Latin
%    America: Implications for Mexico's Evolving Democracy, Center for US-Mexican
%    Studies, UC San Diego.}
%
%\item 19 Abr.\ 2004,  Comentarista en la mesa 3--17 ``The new Mexican Political Economy'' de la
%    convención anual de la Midwest Political Science Association, Chicago.
%
%\item 6--9 May.\ 2003, Presentación del borrador de mi libro  \emph{Bully Pulpits} en el seminario ``Political
%    Institutions and Public Choice'', Dept. of Political Science, Michigan State University.
%
%\item 7 Abr.\ 2003, ``The Pulse of Uruguayan Politics: Factions, Elections, and Veto Incidence, 1985--2002,'' ponencia presentada en la reunión anual de la Midwest Political Science
%    Association, Chicago.
%
%\condcomment{\boolean{longcv}}{\item 7 Abr.\ 2003, ``Theoretical and Empirical Models of Post-Election Coalition Bargaining in
%    presidential democracies: Ecuador and Uruguay in comparative perspective,''
%    póster presentado con Andrés Mejía Acosta en la convención anual de la Midwest
%    Political Science Association, Chicago.}
%
%\item 12 Feb.\ 2003,  Participante en el seminario ``The Mexican Left: Resurgence or Default Option,''
%    Center for US-Mexican Studies, UC San Diego.
%
%\item 6 Sep.\ 2002,  Comentarista de la ponencia ``Majoritarian Electoral Systems and Consumer Power:
%    Price-Level Evidence from the OECD Countries'' de Mark Andreas Kayser y
%    Ronald Rogowski, hecha por el primero en el Seminario de Investigación en Ciencia
%    Política, ITAM, México DF.
%
%\item Jun.--Jul.\ 2002, Participante en el Empirical Implications of Theoretical Models Summer Institute
%    en el Center for Basic Research in the Social Sciences, Universidad de Harvard.
%
%\item 12 Abr.\ 2002,   Comentarista de la ponencia ``Presidential Vetoes in the Early Republic'' de Nolan
%    McCarty en el Seminario de Investigación en Ciencia Política, ITAM, México DF.
%
%\item 30 Nov.\ 2001,   Comentarista en la presentación del libro \emph{Lawmaking and Bureaucratic Discretion in
%    Modern Democracies}, de John D. Huber y Charles D. Shipan, hecha por el primero en
%    el Seminario de Investigación Política, CIDE, México DF.
%
%\item 6 Sep.\ 2001,  ``The Paradox of the Veto in Mexico (1917--1997)'' ponencia presentada en la convención anual de la Latin American Studies Association, Washington DC.
%
%\item 31 Ago.\ 2001,  ``Making Sound out of Fury: The Posturing Use of Vetoes in Chile and in
%    Mexico,'' ponencia presentada en la convención anual de la American Political
%    Science Association, San Francisco.
%
%\item 30 Ago.\ 2001,  ``The Elusive Authority of Argentina's Congress: Decrees, Statutes, and Veto
%    Incidence, 1983--1994,'' ponencia presentada en la convención anual de la American
%    Political Science Association, San Francisco.
%
%\item 20 Abr.\ 2001, ``The Incidence of Executive Vetoes in Comparative Perspective: Position-Taking
%    and Uncertainty in US State Governments, 1983--1993,'' ponencia presentada en
%    la convención anual de la Midwest Political Science Association, Chicago.
%
%\item 16 Mar.\ 2001, ``El position-taking y la incertidumbre como fuentes de vetos del ejecutivo en los
%    gobiernos estatales de los EEUU'', ponencia presentada en el Seminario de
%    Investigación en Ciencia Política, ITAM, México DF.
%
%\item 13 Oct.\ 2000,  Comentarista de la ponencia ``Democratization and the Economy in Mexico:
%    Equilibrium (PRI) Hegemony and its Demise,'' escrita por Alberto Díaz
%    Cayeros, Beatriz Magaloni y Barry R. Weingast, y presentada por el primero en el
%    Seminario de Investigación en Ciencia Política, ITAM, México DF.
%
%\item 17 Mar.\ 2000, ``Veto Bargaining and Coalition Formation: A Theory of Presidential Policymaking
%    with Application to Venezuela,'' ponencia presentada en la convención anual de la
%    Latin American Studies Association, Miami.
%
%\item 15 Oct.\ 1999, ``La incidencia de vetos en perspectiva comparativa: el caso de los gobiernos
%    estatales de los EEUU,'' ponencia presentada en el Centro de Estudios para
%    el Desarrollo Institucional, Universidad de San Andrés, Argentina.
%
%\item 23 Ago.\ 1999, ``Veto Incidence in Comparative Perspective: The Case of US State
%    Governments,'' ponencia presententada en el Departamento de Ciencia Política,
%    UC San Diego.
%
%\item 7--14 Jul.\ 1999,    Discusión del manuscrito final de \emph{Political Economics}, de Torsten Persson
%    y Guido Tabellini, en el seminario ``Encounters with Authors'' del Center for
%    Basic Research in Social Science, Universidad de Harvard.
%
%\item 9 May.\ 1999,
%    \href{http://sites.google.com/site/emagar/MagarUCLA-2.PDF}{``Patterns of
%    Executive-Legislative Conflict in Latin America and the
%    US''}
%    ponencia presentada en el First International Graduate Student Retreat for
%    Comparative Research, organizado por la Society for Comparative Research y el
%    Center for Comparative Social Analysis, UC Los Angeles.
%
%\item 4 Sep.\ 1998, ``The Deadlock of Democracy Revisited: A model of Executive-Legislative
%    Relations in Separation-of-Power Regimes,'' ponencia presentada en la reunión
%    anual de la American Political Science Association, Boston.

\end{itemize}




\section{Dictaminador}

\subsection{Artículos para revistas}

\begin{itemize}

\item \emph{American Journal of Political Science} (2000, 2004, 2004, 2006)

\item \emph{American Political Science Review} (2003, 2004, 2004, 2007, 11/2018)

\item \emph{Applied Geography} (11/2017)
  
\item \emph{Comparative Political Studies} (1998, 2009, 3/2018)

\item \emph{Economía Mexicana} Nueva Época (2008, 2011)

\item \emph{EconoQuantum} (2012, 2012)

\item \emph{Foro Internacional} (2012)

\item \emph{Italian Political Science Review} (8/2022)

\item \emph{Journal of Legislative Studies} (2010)

\item \emph{Journal of Politics} (2011, 2015, 2016, 1/2017, 6/2019, 10/2020)

\item \emph{Journal of Politics in Latin America} (2014, 6/2021)

\item \emph{Latin American Politics and Society} (2015)

\item \emph{Legislative Studies Quarterly} (2013, 2014, 8/2022)

\item \emph{Party Politics} (2008)

\item \emph{Perfiles Latinoamericanos} de FLACSO--México (2009)

\item \emph{Política y Gobierno} (2001, 2002, 2010, 2011, 2012, 2013, 2015, 5/2018, 2/2020, 12/2023)

\item \emph{Political Analysis} (2/2021)

\item \emph{Political Research Quarterly} (2013)

\item \emph{Regional \& Federal Studies} (3/2022)

\item \emph{Revista Mexicana de Sociología} (2001, 2005)

\item \emph{Revista Sociológica} de la UAM (2003)

\item \emph{Social Choice and Welfare} (2012)

\item \emph{World Politics} (2004)

\end{itemize}

\subsection{Libros}

\begin{itemize}

\item El Colegio de México (6/2019)

\item Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales--Sede México (2003, 2004)

\item Fondo de Cultura Económica (2013)

\item Oxford University Press (2008)

\end{itemize}

\subsection{Otros textos académicos}

\begin{itemize}

\item Oxford Bibliographies (9/2022)

\end{itemize}

\subsection{Capítulos de libro}

\begin{itemize}

\item Asociación Latinoamericana de Ciencia Política, (\href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/evidence/dictamenALACIP2012n1.pdf}{2012})

\end{itemize}

\subsection{Proyectos de investigación}

\begin{itemize}

\item Fondo de Cooperación México--Chile de la Agencia Mexicana de Cooperación Internacional para el Desarrollo y la Agencia de Cooperación Internacional para el Desarrollo de Chile (\condcomment{\boolean{longcv}}{proyectos 42 a 47 del área IV Fortalecimiento Institucional con Enfoque en la Calidad Gubernamental y Rendición de Cuentas en }2/2020).
  
\item Comisión Nacional de Investigación Científica y Tecnológica de Chile (\condcomment{\boolean{longcv}}{proyecto 1200317 en }9/2019).

% evaluación del proyecto 1200317 ASSESSING THE ROLE OF COMMITTEES IN THE CHILEAN CONGRESS, 1932-1973 AND 1990-2018, fondecyt conicyt
  
\item Consejo Nacional de Ciencia y Tecnología (\condcomment{\boolean{longcv}}{proyectos 101632 y 102870 en }2009)

% 1 evaluacion del  proyecto "000000000102870" con titulo "CALIDAD DEMOCRÁTICA Y `NUEVA GOBERNANZA ¿: CUESTIONES METODOLÓGICAS DEL PRINCIPAL-AGENTE EN LAS DEMOCRACIAS LATINOAMERICANAS CONTEMPORÁNEAS" del proponente "avaro sosa dante adalberto" que fue  presentado en respuesta a la Convocatoria de "CIENCIA BASICA 2008" del Fondo Fondo SEP - CONACYT
%
% 2 evaluacion del  proyecto "000000000101632" con titulo "EL FRAMING DE LOS LIDERES POLITICOS Y LOS MOVIMIENTOS SOCIALES" del proponente "Aquiles Chihu Amparan" que fue  presentado en respuesta a la Convocatoria de "CIENCIA BASICA 2008" del Fondo Fondo SEP - CONACYT

\end{itemize}




\section{Comités académicos}

\begin{itemize}

\item 2020, \href{https://www.mpsanet.org/Professional-Development/Awards-Call-for-Nominations/Award-Recipients-2020}{Evan Ringquist Award} for best paper in the topic of political institutions selection committee, Midwest Political Science Association.

\item 2016, Jewell/Loewenberg award selection committee, Legislative Studies Section, American Political Science Association.

\item 2014, Comité de selección de becarios Fulbright-García Robles, (COMEXUS, México DF).

\item 2014--18, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/evidence/EricMagarComiteEditorialPyG.2014.pdf}{miembro} del Comité Editorial de la revista \emph{Política y Gobierno} (CIDE, México DF).

\item 2014, \href{http://mpsanet.org/Awards/2014AwardRecipients/tabid/873/Default.aspx}{Kellogg/Notre Dame Award selection committee}, Midwest Political Science Association.

\item 2012--14,  \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/evidence/comiteFlacso2012.pdf}{miembro} del Comité de Coordinación Académica de la Maestría en Gobierno y Asuntos Públicos, FLACSO México.

\item 2010--12, miembro del Comité Editorial de la FLACSO México.

\item 2009--16, Research Associate, Center for U.S.-Mexican Studies (UC, San Diego).

\item 2006--,   miembro del comité editorial, \emph{La Gaceta de Ciencia Política} (ITAM, México DF).

\item 2001--2004,  miembro del Comité de Coordinación Académica de la Maestría en Gobierno y Asuntos Públicos, FLACSO México.

\end{itemize}



\condcomment{\boolean{longcv}}{

\section{Otros comités y seminarios}

\begin{itemize}

\item 13 mar.\ 2019, Mesa Sectorial PND 2019--2024 Desarrollo Democrático, Secretaría de Gobernación.
  
\item 2012,   miembro del Comité Técnico de Especialistas de la Comisión Temporal de Debates, Instituto Federal Electoral.

\item 2006,   miembro del Consejo de Investigación, diario \emph{Reforma}.

\item 2005--2006,  miembro del Consejo Directivo de Tu Rock es Votar, AC.

\end{itemize}
}



\condcomment{\boolean{longcv}}{

\section{Asociaciones profesionales}

\begin{itemize}

\item American Political Science Association (desde 1998)

\item Asociación Latinoamericana de Ciencia Política (desde 2002)

\item Asociación Mexicana de Estudios Parlamentarios (desde 2011)

\item Latin American Studies Association (desde 2015)

\item Midwest Political Science Association (desde 2001 por lo menos)

\item Public Choice Society (desde 2006)

\end{itemize}
}



%\condcomment{\boolean{longcv}}{

\section{Eventos académicos que he organizado}

\begin{itemize}

\item 12 nov.\ 2020, ``Mesa post-electoral 2020'' \condcomment{\boolean{longcv}}{(duración: 2 horas)}, Ciudad de México (vía zoom), ITAM. \condcomment{\boolean{longcv}}{Tres investigadores presentaron sus análisis sobre la participación, la geografía del voto, los sondeos de opinión y los resultados de la elección general del 3 de noviembre en EE.UU.} 

\item 17 may.\ 2019, ``IV Taller La Ciencia Política desde México'' \condcomment{\boolean{longcv}}{(duración: 10 horas)}, Ciudad de México, ITAM. \condcomment{\boolean{longcv}}{Veinte investigadores establecidos en la ciudad de México y uno en el extranjero presentaron trabajos recientes.} \href{https://emagar.github.io/intro-taller/}.

\item 9--10 ago.\ 2018, \href{https://github.com/emagar/cv/blob/master/evidence/GEL2018Program03eng.pdf}{``IV encuentro del Grupo de Estudios Legislativos de la Asociación Latinoamericana de Ciencia Política''} \condcomment{\boolean{longcv}}{(duración: 22 horas)}, Ciudad de México. \condcomment{\boolean{longcv}}{Treinta y ocho especialistas de política legislativa de nueve países presentaron investigaciones recientes. Organizado junto con Adrián Lucardi y Juan Pablo Micozzi con financiamiento conjunto del ITAM, Washington University in St.\ Louis y el \emph{Legislative Studies Quarterly}.}
  
\item 18 may.\ 2018, ``III Taller La Ciencia Política desde México'' \condcomment{\boolean{longcv}}{(duración: 10 horas)}, Ciudad de México, ITAM. \condcomment{\boolean{longcv}}{Dieciséis investigadores establecidos en la ciudad de México y uno en el extranjero presentaron trabajos recientes.} \href{https://emagar.github.io/intro-taller/}.

\item 26 may.\ 2017, ``II Taller La Ciencia Política desde México'' \condcomment{\boolean{longcv}}{(duración: 10 horas)}, Ciudad de México, ITAM. \condcomment{\boolean{longcv}}{Catorce investigadores establecidos en la ciudad de México presentaron trabajos recientes.} \href{https://emagar.github.io/intro-taller/}.

\item 13 may.\ 2016, ``Taller La Ciencia Política desde México'' \condcomment{\boolean{longcv}}{(duración: 10 horas)}, México DF, ITAM. \condcomment{\boolean{longcv}}{Dieciséis investigadores establecidos en la ciudad de México presentaron trabajos recientes.} \href{https://emagar.github.io/intro-taller/}.

\item 13--17 jun.\ 2011, ``Taller de estimación de variables latentes'' \condcomment{\boolean{longcv}}{(duración: 15 horas)} impartido junto con el Profesor Guillermo Rosas del Departamento de Ciencia Política de la Washington University en St.\ Louis, México DF, ITAM. \condcomment{\boolean{longcv}}{Esto ha dado lugar a un grupo de investigación en métodos de investigación avanzados del que, además, forman parte Rosario Aguilar Pariente (CIDE) y Luis Estrada Straffon (iniciativa privada), dedicado a repetir este taller todos los veranos con una mayor oferta de cursos.}

\item 6--7 nov.\ 2008, Seminario ``Bayesian methods in the social sciences'' co-patrocinado por
    el Departamento de Ciencia Política de la Washington University in St.\ Louis, la División de
    Estudios Políticos del CIDE y el Departamento de Ciencia
    Política del ITAM, México DF CIDE e ITAM.

\item 8 jun.\ 2006, Seminario ``2006: las encuestas en la mira'' evento co-patrocinado por WAPOR-
    México, el Center for US-Mexican Studies de UCSD y el Departamento de Ciencia
    Política del ITAM, Casa de California, Chimalistac DF.

\item Oct.\ 2004, Organizador junto con la Fundación Friedrich Naumann y el Instituto Federal
    Electoral de la conferencia magistral del Dr. Hans-J\"urgen Beerfeltz sobre el sistema
    electoral alemán, ITAM.

\item 2001--2003, Coordinador del Seminario de Investigación Política de los Viernes,
    Depto.\ de Ciencia Política, ITAM.

\end{itemize}
%}

\condcomment{\boolean{longcv}}{
\section{Clases y cursos impartidos (desde 2019, si no se aclara, fue en la lic.\ en ciencia política ITAM)}

\begin{itemize}

\item Otoño 2024, Política Comparada II (48 horas).
\item Otoño 2024, Elección Pública III (48 horas).
\item Primavera 2024, Seminario de Investigación Política (48 horas).
\item Primavera 2024, Elección Pública III (48 horas).
\item Otoño 2022, Política Comparada II (48 horas).
\item Otoño 2022, Elección Pública III (48 horas).
\item 8 mar.\ 2022, Contemporary Mexican Politics, invited lecture del Chapman Family Foundation International Program, University of San Diego (2 horas).
\item Primavera 2022, Política Comparada II (48 horas).
\item Primavera 2022, Elección Pública III (48 horas).
\item Otoño 2021, Política Comparada III (48 horas).
\item Otoño 2021, Elección Pública III (48 horas).
\item Primavera 2021, Seminario de Investigación Política (48 horas).
\item Primavera 2021, Elección Pública III (48 horas).
\item Otoño 2020, Política Comparada II (48 horas).
\item Otoño 2020, Elección Pública III (48 horas).
\item Primavera 2020, Política Comparada II (48 horas).
\item Primavera 2020, Elección Pública III (48 horas).
\item Otoño 2019, Política Comparada II (48 horas).
\item Otoño 2019, Elección Pública III (48 horas).
\item Primavera 2019, Política Comparada II (48 horas).
\item Primavera 2019, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Otoño 2018, Política Comparada III (48 horas).
%% \item Otoño 2018, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Primavera 2018, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Primavera 2018, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Otoño 2017, Seminario de Investigación Política D (48 horas).
%% \item Otoño 2017, Elección Pública III (48 horas).
%% \item 17 jun.\ 2017, Análisis de datos georreferenciados, Curso de periodismo de datos ITAM-DataCivica (3 horas).
%% \item Primavera 2017, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Primavera 2017, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Otoño 2016, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Otoño 2016, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Primavera 2016, Seminario de Investigación Política D (48 horas).
%% \item Primavera 2016, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Otoño 2015, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Otoño 2015, Elección Pública III (48 horas).
%% \item 17 jun.\ 2015, La separación de poderes en América Latina y Estados Unidos, Judicial Training Program for Argentine Judges, 
%%       Washington University in St.\ Louis (con Guillermo Rosas (2 horas).  
%% \item Primavera 2014, Política Comparada II (48 horas).
%% \item primavera 2014, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Otoño 2013, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Otoño 2013, Seminario de Investigación Política: política y elecciones legislativas (48 horas).
%% \item 20 sep.\ 2013, La relación Ejecutivo--Legislativo, dipl.\ en planeación y operación legislativa ITAM (5 horas).
%% \item Primavera 2013, Seminario de Investigación Política: relación Ejecutivo--Legislativo (48 horas).
%% \item Primavera 2013, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Otoño 2012, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Otoño 2012, Elección Pública III (48 horas).
%% \item 8 jun.\ 2012, Análisis del poder legislativo, dipl.\ en análisis político ITAM (4 horas).
%% \item Primavera 2012, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Primavera 2012, Elección Pública III (48 horas).
%% \item 11 nov.\ 2011, La nueva correlación de fuerzas entre los poderes del estado mexicano, dipl.\ en planeación y operación legislativa ITAM (5 horas).
%% \item 26 y 28 sept.\ 2011, Investigación aplicada al poder judicial, dipl.\ en métodos de investigación para ciencias sociales, Suprema Corte de Justicia de la Nación (6 horas).
%% \item Otoño 2011, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Otoño 2011, Elección Pública III (48 horas).
%% \item 13 al 17 de junio 2011, Taller de estimación de variables latentes ITAM-Washington University St.\ Louis (15 horas).
%% \item 11--12 feb.\ 2011, Análisis del poder legislativo y del poder judicial, dipl.\ en análisis político ITAM (9 horas).
%% \item Primavera 2011, Seminario de Investigación Política: elecciones legislativas (48 horas).
%% \item Primavera 2011, Elección Pública III (48 horas).
%% \item 3 dic.\ 2010, La nueva correlación de fuerzas entre los poderes del estado mexicano, dipl.\ en planeación y operación legislativa ITAM (5 horas).
%% \item Otoño 2010, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Otoño 2010, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Primavera 2010, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Primavera 2010, Elección Pública III (48 horas).
%% \item 22--23 ene.\ 2010, La nueva correlación de fuerzas entre los poderes del estado mexicano, dipl.\ en planeación y operación legislativa ITAM (9 horas).
%% \item Otoño 2009, Seminario de Investigación Política: estudios legislativos (48 horas).
%% \item Otoño 2009, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Primavera 2009, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Primavera 2009, Elección Pública III (48 horas).
%% \item 23--24 oct.\ 2008, Teoría política positiva y estudios legislativos en Latinoamérica, mtría.\ y doctorado en ciencia política del Instituto de Ciencia Política, Universidad de la República, Uruguay (6 horas).
%% \item Otoño 2008, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Otoño 2008, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Primavera 2008, Política Comparada II  (48 horas).
%% \item Primavera 2008, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Otoño 2007, Estudios de América Latina, Máster en Relaciones Internacionales IBEI, Barcelona (16 horas).
%% \item Otoño 2006, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Otoño 2006, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Primavera 2006, Introducción al Análisis Político, mtría.\ en políticas públicas ITAM (33 horas).
%% \item Primavera 2006, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Otoño 2005, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Primavera 2005, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Otoño 2004, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Primavera 2004, seminario de Investigación Política: relaciones ejecutivo-legislativo (48 horas).
%% \item Primavera 2004, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Otoño 2003, Análisis político institucional, mtría.\ en políticas públicas ITAM (33 horas).
%% \item Otoño 2003, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Primavera 2003, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Primavera 2003, Elección Pública III (48 horas).
%% \item Otoño 2002, Análisis político institucional, mtría.\ en políticas públicas ITAM (33 horas).
%% \item Otoño 2002, Política Comparada II (48 horas).
%% \item Primavera 2002, Seminario de Investigación Política: historia política de México (48 horas).
%% \item Otoño 2001, Análisis político institucional, mtría.\ en políticas públicas ITAM (33 horas).
%% \item Otoño 2001, Política Comparada III: América Latina y EEUU (48 horas).
%% \item Primavera 2001, Seminario de Investigación Política II: relaciones ejecutivo-legislativo (48 horas).
%% \item Otoño 2000, Análisis político institucional, mtría.\ en políticas públicas ITAM (33 horas).
%% \item Otoño 2000, Política Comparada III: América Latina y EEUU (48 horas).

\end{itemize}

}



\section{Asesoría de tesis}

\subsection{Nivel doctorado}

    \begin{itemize}

    \item Dic.\ 2009, Mario Alejandro Torrico Terán,
    ``Factores explicativos y dimensiones de la estabilidad política: un estudio mundial,''
    Doctorado en Ciencias Sociales, FLACSO--México.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo Calificación Excelente con Recomendación para Publicación en el examen
        doctoral.

        \end{list}

    \end{itemize}


\subsection{Nivel maestría}

    \begin{itemize}

    \item Jul.\ 2024, (LECTOR) Mónica Esther Molina Jasso, ``Formación para la ciudadanía en la educación media superior y pluralismo político''
    Maestría en Investigación Educativa, Universidad de Guadalajara.

    \item Jul.\ 2023, (LECTOR) Mónica Esther Molina Jasso, ``Formación para la ciudadanía en la educación media superior y pluralismo político''
    Maestría en Investigación Educativa, Universidad de Guadalajara.

    \item Ene.\ 2023, (LECTOR) Mónica Esther Molina Jasso, ``El desarrollo de la eficacia política interna del estudiante adolescente de bachillerato''
    Maestría en Investigación Educativa, Universidad de Guadalajara.

    \item Sep.\ 2007, Tomás Pinheiro Fiori, ``The Political Economy of Hydrocarbons in Latin America,''
    Máster en Relaciones Internacionales, IBEI, Barcelona.

    \item Sep.\ 2007, Silvia María Gándara Berger, ``Aproximación a la situación actual de las relaciones civiles-militares
    en Guatemala desde una perspectiva democrática,'' Máster en Relaciones Internacionales, IBEI, Barcelona.

    \item Nov.\ 2004, Octael Nieto Vázquez, ``La estructura, el gasto y el desempeño de las organizaciones
    culturales federales en México, 1990--2003,'' Maestría en Sociología Política,
    Instituto Mora.

    \item Jul.\ 2004, René Ramírez Gallegos, ``Pseudo-salida, silencio y ¿deslealtad?: entre la inacción
    colectiva, la desigualdad de bienestar y la pobreza de capacidades,'' Maestría en
    Gobierno y Asuntos Públicos, FLACSO-México.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo calificación Excelente en la defensa oral.

        \end{list}

    \end{itemize}

\subsection{Nivel licenciatura}

\begin{itemize}

    \item May.\ 2025, Augusto César Cruz Castillo ``La trampa de la reelección: alcance de una reforma para la consolidación hegemónica'' caso ITAM.
  
    \item Dic.\ 2022, Heberto Cabrera Marín ``Veto presidencial en México con gobiernos sin mayoría legislativa'' caso ITAM.
  
    \item Jun.\ 2022, Miguel Angel Osorio Vargas ``Las observaciones del ejecutivo en el sistema mexicano actual'' caso ITAM.
  
    \item Jun.\ 2022, Erika del Carmen Puebla Pavlovitch ``La desaparición de los organismos autónomos'' caso ITAM.
  
    \item Jun.\ 2022, Arturo Johnatan De Lucio Ortega ``Estabilidad y cambio del voto de AMLO en la elección de 2018'' caso ITAM.
  
    \item Abr.\ 2022, Hugo Lora González ``El veto moderno en México: análisis de las observaciones hechas por el ejecutivo de 2000 a 2021'' caso ITAM.
  
    \item Sep.\ 2021, Mónica Esther Molina Jasso ``Metamorfosis del sistema de partidos mexicano: el efecto de las candidaturas independientes'' ITAM.
  
    \item Ago.\ 2021, Janina Nuño Ríos ``Dinámicas en la formación de coaliciones de partidos en elecciones municipales: una mirada a motivaciones y resultados'' caso ITAM.
  
    \item Dic.\ 2020, Gabriela Cuevas Barrón ``La diplomacia parlamentaria contemporánea: la experiencia mexicana en la Unión Interparlamentaria'' caso ITAM.
    
    \item Ago.\ 2020, Daniel Velasco Chávez ``Las elecciones federales de 2018: estudio de una elección crítica y el provenir de la democracia mexicana'' caso ITAM.

    \item Ago.\ 2019, Lorea Urruchúa Mercader ``El efecto de las circunscripciones provinciales en la proporcionalidad del caso español'' caso ITAM.

    \item Jun.\ 2019, Daniel Saavedra Lladó ``Máquinas partidistas vs máquinas cartográficas: algunas consecuencias políticas de la redistritación automatizada en los estados de México'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional.
        \item Ganadora del XXVII Premio de investigación Ex-ITAM 2022.

        \end{list}

    \item Jun.\ 2019, Patricia Cruz Marín ``El cumplimiento de sentencias de la Corte Interamericana de Derechos Humanos'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Honorífica en el examen profesional.
        \item $2^\text{do}$ lugar del Premio de Investigación Ex-ITAM 2020.

        \end{list}

    \item Mar.\ 2019, Julia Madrazo Clavijo ``Diferencias etnolingüísticas y fronteras electorales: el caso de la consulta indígena en Chiapas'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional.
        \item $2^\text{do}$ lugar del XXV Premio de Investigación Ex-ITAM 2020.

        \end{list}

    \item Dic.\ 2016, Luis Daniel Cubría Trujillo ``Determinantes y efectos del calendario electoral en México: un estudio subnacional'' ITAM.

    \item Sep.\ 2016, José Luis Hernández Lara ``El sistema electoral español: desproporcionalidad y alianzas de gobierno'' caso ITAM.

    \item Sep.\ 2016, Hiram Vera Rivas ``Sobrerrepresentación en España para formar un gobierno'' caso ITAM.

    \item Jun.\ 2016, Orly Romero Sevilla ``Las causas del malapportionment en el Congreso de los Diputados en España y el impacto del sistema electoral en el sistema de partidos'' caso ITAM.

    \item Dic.\ 2014, Eduardo Alejandro Sierra Albarrán ``La insolvencia fiscal del municipio mexicano: raíces institucionales de su endeudamiento'' ITAM.

    \item Ago.\ 2014, Adriana Mael Sánchez López ``La conformación del bloque obregonista en la XXVII Legislatura y su relación con el gobierno de Carranza'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional.

        \end{list}

    \item Abr.\ 2014, Mariana Meza Hernández ``Tipo de régimen y la ratificación de tratados internacionales de derechos humanos'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional.

        \end{list}

    \item Feb.\ 2014, Luis Fernando Godoy Rueda ``Reelección en la Cámara de Diputados, 1917--1933: federalismo y ambición política'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional.

        \end{list}

    %\item Dic.\ 2013, Beatriz Guerrero Auna ``Caso: Formación de gobiernos en democracias parlamentarias: el caso del Knesset 19 en Israel'' ITAM.

    \item Sep.\ 2013, Nayeli Carolina Hernández Medellín ``Caso: Negociaciones del Primer Ministro: la formación de una nueva coalición de gobierno'' ITAM.

    \item Nov.\ 2011, Beatriz Ruiz Manning ``Caso: Esquemas de representatividad y su impacto en el escenario político que antecedió a la guerra civil de los Estados Unidos'' ITAM.

    \item Nov.\ 2011, Paloma Alejandra Franco López ``Caso: La formación del nuevo gobierno suizo: un modelo para el abandono de arreglos no institucionales'' ITAM.

    \item Oct.\ 2011, Blanca Martínez ``Caso: Organos electorales locales, de la neutralidad a la autonomía partidista: el caso del Distrito Federal'' ITAM.

    \item Jun.\ 2011, Luis Everdy Mejía López ``Procesos de intermediación política en la elección presidencial mexicana del 2006'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional.

        \end{list}

    \item May.\ 2011, David Alejandro Orozco Olvera ``Caso: Votaciones divididas en el primer Consejo del Instituto Electoral Del Distrito Federal (IEDF) 1999--2006'' ITAM.

    \item Mar.\ 2011, Fernando Peón Molina ``Caso: Discrecionalidad en la Asignación de las Participaciones Municipales de Yucatán, 1995--2002'' ITAM.

    \item Nov.\ 2010, Williams Oswaldo Ochoa Gallegos ``Caso: La reconfiguración de la dinámica política en las regiones: nuevos actores en el sistema políticos mexicano'' ITAM.

    \item Oct.\ 2010, Jaime Arredondo Sánchez Lira ``El subsidio municipal para la seguridad pública: análisis de la fórmula de elegibilidad'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional.

        \end{list}

    \item Sep.\ 2010, Gabriel Reyes Galván ``Caso: Delincuencia, una estimación desde el crecimiento económico'' ITAM.

    \item Ago.\ 2010, César Eduardo Montiel Olea ``Repensando los poderes presidenciales: un estudio del veto total y parcial en México, 1997--2009'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional.

        \end{list}

    \item Jun.\ 2010, Xunaaxi Barceló Monroy ``Caso: El IFE y la Transición Democrática en México'' ITAM.

    \item Oct.\ 2009, Roberto Ponce López ``La geografía del voto en México: organización partidista en las secciones electorales, 1997--2003'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional.

        \end{list}

    \item Mar.\ 2009, Patricia Isabel Zapata Morales ``Las cuotas de género en los congresos locales
    mexicanos: una aproximación empírica a un debate normativo'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional.

        \end{list}

    \item Ene.\ 2009, Luis Esteban Islas Bacilio ``El Sindicato Nacional de Trabajadores
    de la Educación (SNTE) y la calidad de la educación en México'' ITAM.

    \item Nov.\ 2008, Gabriel Alfredo Peto Velasco ``Participación electoral, concurrencia y movilización en
    las elecciones municipales en México, 1991--2006'' ITAM.

    \item Jun.\ 2008, Ana Quesada Reynoso ``Noche de gatos pardos: autoridad, señales y
    aprobación en el ITAM'' ITAM.

    \item Dic.\ 2007, Luis Alejandro Trelles Yarza y Diego Eduardo Martínez Cantú
    ``Fronteras electorales: aportaciones del modelo de redistritación mexicano al estado de
    California'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional.

        \item Ganadora del XIII Premio de Investigación Ex-ITAM 2008.

        \end{list}

    \item Jun.\ 2006, Magdalena Guadalupe Huerta García ``¿Qué hace falta para que haya más mujeres
    en la Cámara de Diputados? Determinantes del acceso de mujeres a candidaturas y a
    puestos de elección en la Cámara de Diputados, 1994--2006'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional.

        \end{list}

    \item Jun.\ 2006, Hilda Gabriela Enrigue González ``La Suprema Corte y la desigualdad en el acceso a
    la justicia: ¿a quién sirve el amparo en materia fiscal?'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios

        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional

        \item $2^\text{do}$ lugar del Premio Banamex de Economía 2006.

        \item Ganadora del XI Premio de Investigación Ex-ITAM 2006.

        \item Mención Honorífica del Premio Nacional Tlacaélel de Consultoría
        Económica 2008.

        \end{list}

    \item Jun.\ 2006, Yunuel Patricia Cruz Guerrero ``Del simbolismo a la equidad, el impacto del género
    en los partidos políticos y la ALDF: representación en comisiones y prioridades
    legislativas'' ITAM.

    \item Jun.\ 2006, Leticia Lowenberg Cruz ``El sesgo de género en la nominación de candidatos y la
    elección de diputados locales para la Asamblea Legislativa del Distrito Federal,
    1994--2003'' ITAM.

    \item Oct.\ 2004, Gildardo Enrique Zafra Amescua ``Efectos de arrastre en elecciones concurrentes en
    México'' ITAM.

    \item Sep.\ 2004, Manlio Alberto Gutiérrez Vázquez ``La coordinación de las acciones legislativas del
    poder ejecutivo en México: una propuesta de reorganización'' ITAM.

    \item May.\ 2003, Jimena Otero Zorrilla ``¿\emph{Gerrymandering} en México? La geografía política federal, 1994--1997'' ITAM.

        \begin{list}{--}{\topsep=-10pt \parsep=0pt \parskip=0pt} %% itemize sin espacios de más para premios


        \item Obtuvo una Mención Especial en el examen profesional.

        \item Mención Especial en el VIII Premio de Investigación Ex-ITAM 2003.

        \end{list}

    \item May.\ 2003, Cristina Rivas Ochoa y Diana Evangelina Toledo Figueroa ``Comisiones: la brecha
    institucional'' ITAM.

    \end{itemize}

%\condcomment{\boolean{longcv}}{
% \subsection{Nivel Doctorado, tesis en curso}
%
%     \begin{itemize}
%
%     \end{itemize}
%
%
% \subsection{Nivel Maestría, tesis en curso}
%
%     \begin{itemize}
%
%     \end{itemize}
%
%
%\subsection{Nivel Licenciatura, tesis en curso}
%
%    \begin{itemize}
%
%    \item Laura Enríquez ``Ideología y consistencia de diputados y sus votantes'' ITAM.
%
%    \item Fernando Peón ``Participaciones municipales en Yucatán 1995--2006'' ITAM.
%
%    \item Laura X ``Partidos en comisiones'' ITAM.
%
%    \end{itemize}
%
%}

\condcomment{\boolean{longcv}}{
\section{Sinodal en exámenes de grado}

\subsection{Nivel doctorado}

    \begin{itemize}

    \item 27 feb.\ 2014, Fanny Sleman Valdés ``El poder presupuestal de los gobernadores en 
    México (2000--2012): la influencia de las reglas presupuestales y del pluralismo legislativo'' 
    Doctorado en Ciencias Sociales, FLACSO--México.

    \item 15 dic.\ 2009, Esteban Colla de Robertis ``Contributions to the
    Economic Analysis of Monetary Committees'' Doctorado en Economía, ITAM.

    \item 15 dic.\ 2009, Mario Alejandro Torrico Terán,
    ``Factores explicativos y dimensiones de la estabilidad política: un estudio mundial,''
    Doctorado en Ciencias Sociales, FLACSO--México.

    \end{itemize}

\subsection{Nivel maestría}

    \begin{itemize}

    \item 25 nov.\ 2011, Julia Vázquez Gutiérrez ``Trabajo infantil y su efecto sobre la educación: el caso de México 2010'' Maestría en Economía, ITAM.

    \item 8 sep.\ 2008, José Jaime Sainz Santamaría 
          ``Variables políticas y geográficas en la asignación de comisiones legislativas en la Cámara de Diputados: el caso de la Legislatura LIX (2003--06)'' 
          Maestría en Políticas Públicas, ITAM.

   \item 9 nov.\ 2004, Octael Nieto Vázquez, ``La estructura, el gasto y el
   desempeño de las organizaciones culturales federales en México, 1990--2003,''
   Maestría en Sociología Política, Instituto Mora.

   \item 23 ago.\ 2002, Victor Manuel Espíndola Díaz y Vicente Mendoza Téllez
   Girón, ``La no reelección legislativa y municipal en México: una
   estructura de incentivos perversa'', Maestría en Políticas Públicas,
   ITAM.

    \end{itemize}

\subsection{Nivel licenciatura (desde 2017; si no hay indicación, es en ciencia política--ITAM)}

    \begin{itemize}

      \item 11 jun. 2024, Jorge Alejandro Pérez Castellanos ``Los efectos de la presencia de grupos del crimen organizado en la participación electoral: evidencia de México.''
      
      \item 3 dic. 2020, Gabriela Cuevas Barrón ``La diplomacia parlamentaria contemporánea: la experiencia mexicana en la Unión Interparlamentaria.''
      
      \item 5 nov. 2020, Alejandro Grimaldi Ferreira ``Candidatos privados y regulación: la economía política de la competencia económica.''. 

      \item 3 sep. 2020, José Manzur Lizárraga ``Sesgo de género y efecto partidista en las elecciones federales de 2018.''. 

      \item 3 sep. 2020, Fernanda García Sánchez ``Liberación económica y el crecimiento de la industria cinematográfica mexicana (1980--2019).''. 

      \item 18 ago. 2020, Daniel Velasco Chávez ``Las elecciones federales de 2018: estudio de una elección crítica y el porvenir de la democracia mexicana''. 

      \item 12 ago. 2020, Marisol Torres Arroyo ``Desarrollo, bienes públicos y violencia: captura social o captura de élites en los usos y costumbre de Oaxaca''. 

      \item 12 dic. 2019, Óscar Alcántara Vidaña ``Posición relativa, desigualdad económica y preferencias por redistribución''. 

      \item 23 ago. 2019, Lorea Urruchua Mercader ``El efecto de las circuncripciones provinciales en la proporcionalidad del caso español''. 

      \item 1 jul. 2019, Daniel Saavedra Lladó ``Máquinas partidistas vs máquinas cartográficas: algunas consecuencias políticas de la redistritación automatizada en los estados de México''. 

      \item 17 jun. 2019, Sonia Alejandra López Núñez ``Reconstruyendo el capital social en México''. 

      \item 14 jun. 2019, Edna Paola Osuna Martínez ``Paridad en la Cámara de Diputados en México: cuotas de género y magnitud de partido''. 

      \item 13 jun. 2019, Isabel Sandoval Gutiérrez ``La ventaja del ocupante en el contexto de las elecciones británicas de 1974''. 

      \item 13 jun. 2019, Patrica Cruz Marín ``El cumplimiento de sentencias de la Corte Internacional de Derechos Humanos''. 

      \item 6 jun. 2019, José Santos Maradiaga Aguilar ``Capital social y delegación de autoridad: las redes de los ciudadanos y sus efectos sobre el desempeño de los diputados de mayoría relativa del Congreso de la Unión mexicano''. 

      \item 27 may. 2019, Jorge Iván Camargp Meléndez ``De mayorías a minorías: cambios de partido en la XLIII Legislatura''. 

      \item 7 may. 2019, Fernanda Parra Larraguivel ``Elecciones, política e identidad: el caso Belice''. 

      \item 22 mar. 2019, Julia Madrazo Clavijo ``Diferencias etnolingüísticas y fronteras electorales: el caso de la consulta indígena en Chiapas''. 

      \item 20 mar. 2019, Josie Salazar Vázquez ``Oportunismo político como determinante del establecimiento de precios máximos de la gasolina en México''. 

      \item 11 feb. 2019, Luis Pedro Manuel Esquivel Moreno ``Fragmentación electoral e implicaciones de la segunda vuelta electoral en la elección presidencial en México''. 

      \item 13 dic. 2018, Miguel Alfonso Sosa Hernández ``Principales problemas de las instituciones de seguridad social en México''. 

      \item 12 dic. 2018, Marianna Gabutti Thomas ``Análisis sobre el comportamiento de los diputados de Morena en la LXIII Legislatura''. 

      \item 28 nov. 2018, Luis Ángel Olvera Esparza ``Democracia y las posibilidades de reelección''. 

      \item 10 oct. 2018, María Fernanda Vázquez Villatoro ``La primera legislatura de Morena en la Cámara de Diputados: diferencias del sistema mixto de la selección de candidatos''. 

      \item 6 sep. 2018, Mónica Cristina Sigüenza Quevedo ``Las paradojas de la Suprema Corte como árbitro en el camino hacia la democracia constitucional en México: las controversias constitucionales entre poderes (1995-2014)''. 

      \item 31 ago. 2018, Gabriela Romero Garibay ``Puntos ideales de los magistrados del Supremo Tribunal de Justicia del Estado de Jalisco''. 

      \item 5 jul. 2018, Nicolás Jaime Cabrera Chávez ``Michoacán, un estado fallido''. 

      \item 20 jun. 2018, Christian Fernando Cuéllar Pérez Rea ``La economía política del gasto local: el efecto del partido en la provisión de bienes públicos''. 

      \item 20 jun. 2018, Nayeli Arenas Morales ``Los sistemas de partidos y el gasto en los estados mexicanos''. 

      \item 1 jun. 2018, Humberto Trejo Calzada ``El efecto de los mecanismos de selección de candidatos en el comportamiento legislativo de los diputados de Morena''. 

      \item 25 may. 2018, Vilma Carolina Favela Núñez ``Conducta legislativa de los diputados de Morena tras la incorporación del método de insaculación''. 

      \item 17 may. 2018, Luis Carlos Archila Marín ``Estudio sobre la confianza en el Instituto Federal Electoral''. 

      \item 14 may. 2018, Angélica del Valle Mota ``Contexto político de la mujer en México: avances y oportunidades en el Congreso de la Unión''. 

      \item 3 may. 2018, Alonso Aduna García ``Comportamiento legislativo en América Latina: variaciones en la disciplina partidista y en la búsqueda del voto personalizado''. 

      \item 9 mar. 2018, Andrea Estela García Martínez ``Segunda vuelta en elecciones presidenciales, fragmentación electoral y legitimidad gubernamental en México''. 

      \item 9 feb. 2018, José Octavio Tripp Macías ``Incidencia de factores en el voto personal en legislaturas Sudamericanas''. 

      \item 12 dic. 2017, Tania Castro Avila ``Propuesta para desarrollar las habilidades lectoras en los niños a nivel primaria''. 

      \item 1 dic. 2017, Alberto Iturria Almazán ``Sistemas electorales y comportamiento legislativo: el caso chileno''. 

      \item 30 nov. 2017, Alejandra Ruiz del Río Prieto ``Liderazgo partidista frente a retos de crecimiento de partidos políticos en democracia: una aproximación teórica sobre el caso del PAN''. 

      \item 15 nov. 2017, Carolina Alejandra Torreblanca Becerra Acosta ``Diseñando para la inequidad: la endogeneidad de las cuotas de género''. 

      \item 22 ago. 2017, Ana Cecilia García Bañuelos ``El entorno institucional, la información y el comportamiento de los agentes hacia la corrupción''. 

      \item 13 jun. 2017, Ricardo Ernesto Uriegas Sánchez ``Consideraciones a la teoría estadounidense de la ventaja del ocupante para su aplicación a las elecciones británicas de 1974''. 

      \item 9 jun. 2017, Eduardo Hidalgo García ``Compra de votos: ¿Por qué funciona en países donde se respeta la secrecía del voto?'' 

      \item 7 jun. 2017, Juan José Zamudio Fernández ``Regla de mayoría y selección adversa en elecciones''. 

      \item 23 may. 2017, Isabel Argelia Segura del Río ``El sistema electoral y la relación con el electorado: el caso de Chile y la reforma electoral de 2015''. 

      \item 24 mar. 2017, Karla Macías Gómez ``Candidatos, métodos de selección y resultados: el PRD en las elecciones para gobernador (1989-2012)''. 

      \item 3 feb. 2017, Hugo Noé Jiménez Islas ``Intervención gubernamental para el desarrollo y la innovación del mercado de vehículos híbridos y eléctricos en México''. 

      \item 27 ene. 2017, Bernardo Mishy Flisser ``Chile, el fin del sistema binomial: los nuevos incentivos al cambio en el comportamiento legislativo''. 

    %%   \item 7 dic. 2016, Luis Daniel Cubría Trujillo ``Determinantes y efectos del calendario electoral en México: un estudio subnacional''. 

    %%   \item 29 nov. 2016, Paulina López González ``¿Consciente o inconsciente?: evidencia para el efecto arrastre en elecciones locales en México''. 

    %%   \item 6 sep. 2016, José Luis Hernández Lara ``El sistema electoral español: la desproporcionalidad y las alianzas de gobierno''. 

    %%   \item 6 sep. 2016, Hiram Vera Rivas ``Sobrerrepresentación en España para formar un gobierno''. 

    %%   \item 9 jun. 2016, Elsy del Carmen Valdivia ``Las cuotas de género y su impacto en la vida parlamentaria y gubernamental en España''. 

    %%   \item 9 jun. 2016, Manuel Rodrigo Heredia García ``El equilibrio de los sistemas electorales: representatividad, efectividad y participación en América Latina''. 

    %%   \item 9 jun. 2016, Sergio Uzeta Gutiérrez ``Las cuotas de género: el caso español''. 

    %%   \item 9 jun. 2016, Orly Romero Sevilla ``Las causas del malapportionment en el Congreso de los Diputados en España y el impacto del sistema electoral en el sistema de partidos''. 

    %%   \item 12 may. 2016, Itzel Pamela Pérez Gómez ``Elementos claves para entender la transición democrática en Túnez después de los movimientos populares ocurridos en 2011: ejército, partidos políticos, grupos de interés e intervención extranjera''. 

    %%   \item 12 feb. 2016, Reynaldo Lecona Esteban ``La reforma electoral de Nayarit de 2008: representación municipal y su influencia en la distribución del gasto''. 
      
    %% \item 12 feb.\ 2016, Reynaldo Lecona Esteban ``La reforma electoral de Nayarit de 2008: Representación municipal y su influencia en la distribución del gasto''.

%    \item 26 ago.\ 2014, Adriana Mael Sánchez López ``La conformación del bloque obregonista en la XXVII Legislatura y su relación con el gobierno de Carranza''.

%    \item 23 jul.\ 2014, Mercedes Recke Velasco ``Perfiles de las personas probables a donar y a hacer voluntariado en México''.

%    \item 20 jun.\ 2014, Adrián Luzanilla Hernández ``¿El fin del presidencialismo mexicano? Análisis de las iniciativas de reforma política en el Congreso Mexicano (2010- 2013)''.

%    \item 20 jun.\ 2014, Jorge Adalberto Cáñez Fernández ``Subiendo al votante mediano a la bicicleta: política y movilidad urbana sustentable en el Distrito Federal''.

%    \item 23 may.\ 2014, Yanixel Palacios Galán ``Los tintes semi-presidenciales en el régimen mexicano''.

%    \item 28 mar.\ 2014, Jessica Zarkin Notni ``La revocación de mandato y su efecto como mecanismo de disuasión''.

%    \item 1 abr.\ 2014, Mariana Meza Hernández ``Tipo de régimen y la ratificación de tratados internacionales de derechos humanos''.

%    \item 5 feb.\ 2014, Luis Fernando Godoy Rueda ``Reelección en la Cámara de Diputados, 1917-1933: federalismo y ambición política''.

%    \item 16 dic.\ 2013, Juan Jaffet Millán Márquez ``Los tiempos electorales en el Estado de México''.

%    \item 16 dic.\ 2013, Beatriz Guerrero Auna ``Formación de gobiernos en democracias parlamentarias: el caso del Knesset 19 en Israel''.

%    \item 25 oct.\ 2013, Juan Francisco Valerio Méndez ``Quien se mueve si sale en la foto: el restablecimiento de la reelección consecutiva en México''.

%    \item 25 oct.\ 2013, Germán Raziel Méndez Domínguez ``La amenaza creíble de una militancia costosa, refrendo PAN 2012''.

%    \item 20 sep.\ 2013, Laura Guadalupe Vargas Vargas ``Reelección inmediata: condición necesaria pero no suficiente''.

%    \item 20 sep.\ 2013, Mauricio Cano Fernández ``De la oposición al gobierno y de vuelta a la oposición: la evolución del Partido Acción Nacional y sus repercusiones en la afiliación de militantes''.

%    \item 20 sep.\ 2013, Nayeli Carolina Hernánez Medellín ``Negociaciones del Primer Ministro: la formación de una nueva coalición de gobierno''.

%    \item 14 ago.\ 2013, Carolina Iris Mayén Huerta ``Evaluación al diseño e implementación del Prosoft''.

%    \item 13 jun.\ 2013, Paola González Rubio Novoa ``El éxito de los partidos en la oposición que se debilitan al llegar al poder: una aproximación cualitativa al caso del Partido Acción Nacional''.

%    \item 13 jun.\ 2013, Arturo Cuevas Bautista ``Liderazgo, dogmáticos y pragmáticos''.

%    \item 12 jun.\ 2013, Naxhieli Mariel Sandoval Guerrero ``Los saldos de la derrota: en PAN ¿Un partido sin militantes?''.

%    \item 12 jun.\ 2013, Ana Carina López Zermeño ``Estrategias distributivas para marcos institucionales diversos''.

%    \item 12 jun.\ 2013, Sofía Viridiana Arias Bañuelos ``PAN: Vehículo de office-seekers a partir de 2000''.

%    \item 29 may.\ 2013, Alan Adame Pinacho ``El PAN en evolución: complejidades del desarrollo organizacional del partido y su vínculo con la atracción de activistas''.

%    \item 29 may.\ 2013, Daniela Casar Garía ``La centralización del poder al interior del Partido Acción Nacional y sus efectos en la militancia''.

%    \item 29 may.\ 2013, Laura Lizette Enríquez Rodríguez ``Militancia fantasma: análisis del crecimiento de la militancia del Partido Acción Nacional''.

%    \item 29 may.\ 2013, Ana Karen Basurto Scott ``Ganar gobierno sin perder el partido: la tensión organizacional del PAN ante la democratización''.

%    \item 28 may.\ 2013, Eduardo Heredia Ayala ``La restauración de las carreras legislativas en México: esbozando una reforma reeleccionista''.

%    \item 28 may.\ 2013, Selene García González ``El papel de los backbenchers en el gobierno de coalición del Reino Unido''.

%    \item 30 abr.\ 2013, Francisco Javier Varela Sandoval ``Elecciones en Israel: ¿continuidad o cambio en la coalición gobernante?''.

%    \item 25 abr.\ 2013, David Aldama Navarrete ``Una radiografía del debate voto leal vs. voto volátil en la literatura sobre política distributiva''.

%    \item 14 dic.\ 2012, Francisco Zavala García ``Modelo de decisión de los partidos políticos para la formación de coaliciones''.

%    \item 14 dic.\ 2012, Guillermo Eduardo Figueroa Calderón ``La IV Legislatura de la Asamblea Legislativa del Distrito Federal: una legislatura transformadora con mayoría partidista''.

%    \item 14 dic.\ 2012, Alejandra Lecona Medina ``Prospectiva de la reelección legislativa en México: un análisis comparado''.

%    \item 10 dic.\ 2012, Pablo Zárate Ramos ``Endeudamiento de las entidades federativas de México y sus determinantes políticos: análisis empírico del periodo 1993-2009''.

%    \item 9 nov.\ 2012, Roberto Carlos Estrada Martínez ``Hacia un modelo de democracia participativa en México''.

%    \item 26 oct.\ 2012, Ricardo Alexys Valencia Lara ``Partidos, facciones y gasto público: el caso de Guanajuato''.

%    \item 5 jun.\ 2012, Daniel Rubín Reyes ``Análisis político, social y económico desde la perspectiva de las instituciones de EE.UU. que detonaron la secesión de los estados sureños''.

%    \item 3 may.\ 2012, Alehira Orozco Reyes ``El modelo de Laver y Shepsle en el caso de Suiza''.

%    \item 3 may.\ 2012, Simón Cohen Cats ``La causa de la Guerra de Secesión: más allá de la esclavitud''.

%    \item 26 abr.\ 2012, Jorge Ignacio Echevarría González ``Reelección ilimitada de legisladores federales: efectos en el sistema político mexicano'' .

%   \item 19 abr.\ 2012, Paola Margarita Navarrete Hernández ``Análisis del conflicto seccional en la década de 1850: Estados Unidos''.

%    \item 6 mar.\ 2012, Sandra Pérez Toxqui Sánchez ``Estados Unidos y la semilla de la secesión: intereses esclavizados por la libertad constitucional''.

%    \item 6 mar.\ 2012, Elvira García Aguayo ``Notas sobre democracia en Estados Unidos de América hacia la mitad del siglo XIX''.

%    \item 6 feb.\ 2012, Luis Rodolfo Oropeza Chávez ``Impacto de la alternancia política en el desempeño del gobierno, a diez años del cambio de partido a nivel federal''.

%    \item 6 feb.\ 2012, Eduardo Fragoso Salomón ``El perfil del elector priista 1989--2006''.

    % \item 15 dic.\ 2011, Beatriz Ruiz Manning ``Esquemas de representatividad y su impacto en el escenario político que antecedió a la Guerra Civil de los Estados Unidos''.

    % \item 15 dic.\ 2011, Paloma Alejandra Franco López ``La formación del nuevo gobierno suizo: un modelo para el abandono de arreglos no institucionales''.

    % \item 7 dic.\ 2011, Iracema Infante Barbosa ``Rumbo a la construcción de la democracia en Irak''.

    % \item 2 dic.\ 2011, Isabel Gil Evaert ``Justicia y memoria: Resistencia ciudadana y cultural en Argentina''.

    % \item 1 dic.\ 2011, Welmar Eduardo Rosado Buenfil ``Modelo unidimensional de alianzas electorales: impactos electorales de las diferentes estrategias de revelación de información y de la consolidación de una alianza electoral'' Lic.\ en Economía, ITAM.

    % \item 13 oct.\ 2011, Blanca Gloria Martínez Navarro ``Organos electorales locales, de la neutralidad a la autonomía partidista: el caso del Distrito Federal''.

    % \item 23 ago.\ 2011, Edgar Samuel Moreno Gómez  ``El reclutamiento de los diputados en México: experiencia política y carreras parlamentarias entre 1997 y 2009''.

    % \item 16 ago.\ 2011, Ignacio Rafael Camacho Mier y Terán ``El subsidio a la vivienda en México: eficiencia económica y viabilidad política''.

    % \item 11 ago.\ 2011, Sergio Jesús Ascencio Bonfil ``Cambio institucional endógeno: las reformas a los sistemas electorales de los congresos locales en México, 1979--2009''.

    % \item 24 jun.\ 2011, Virgilio Alberto Muñoz Alberich ``El elector bajacaliforniano, entre la participación y el abstencionismo''.

    % \item 23 jun.\ 2011, Luis Everdy Mejía López ``Procesos de intermediación política en la elección presidencial mexicana del 2006''.

    % \item 22 jun.\ 2011, Brenda Samaniego de la Parra ``Programa de Desarrollo Humano Oportunidades: análisis de duración y determinantes de salida bajo un contexto político-electoral''.

    % \item 2 may.\ 2011, David Alejandro Orozco Olvera ``Caso: Votaciones divididas en el primer Consejo del Instituto Electoral Del Distrito Federal (IEDF) 1999--2006''.

    % \item 23 mar.\ 2011, Fernando Peón Molina ``Caso: Discrecionalidad en la Asignación de las Participaciones Municipales de Yucatán, 1995--2002'' Lic.\ en Ciencias Sociales, ITAM.

    % \item 14 dic.\ 2010, Juan Cristobal Gil Ramírez ``Caso: El Sistema Electoral en las Cámaras y Ayuntamientos de México''.

    % \item 23 nov.\ 2010, Williams Oswaldo Ochoa Gallegos ``Caso: La reconfiguración de la dinámica política en las regiones: nuevos actores en el sistema políticos mexicano''.

    % \item 21 oct.\ 2010, Eynar de los Cobos Carmona ``Caso: La representación proporcional y la evolución democrática del Estado de México''.

    % \item 7 oct.\ 2010, Jaime Arredondo Sánchez Lira ``El subsidio municipal para la seguridad pública: análisis de la fórmula de elegibilidad''.

    % \item 28 sep.\ 2010, Gabriel Reyes Galván ``Caso: Delincuencia, una estimación desde el crecimiento económico''.

    % \item 19 ago.\ 2010, César Eduardo Montiel Olea ``Repensando los poderes presidenciales: un estudio del veto total y parcial en México, 1997--2009''.

    % \item 29 jul.\ 2010, José Antonio Tejeda León ``Caso: ¿La afiliación de asegurados al Seguro Popular sigue un patrón clientelista?''.

    % \item 29 jul.\ 2010, Ana María Léon Miravalles ``Caso: Democracia y participación ciudadana''.

    % \item 29 jul.\ 2010, Elda María Vecchi Martini ``Caso: El cáncer de mama en México''.

    % \item 18 jun.\ 2010, Xunaaxi Barceló Monroy ``Caso: El IFE y la transición democrática en México'' Lic.\ en Ciencias Sociales, ITAM.

    % \item 9 jun.\ 2010, Ismael Estrada Mercado ``Caso: Coaliciones y disciplina parlamentaria en la legislatura del Estado de México''.

    % \item 19 abr.\ 2010, Aileen Fernández Villaseñor ``Caso: El veto del ejecutivo al presupuesto de egresos de la federación''.

    % \item 15 oct.\ 2009, Roberto Ponce López ``La geografía del voto en México:
    % organización partidista en las secciones electorales, 1997--2003''.

    % \item 28 ago.\ 2009, Angélica Pulido ``La representación sustantiva de
    % las mujeres en la Cámara de Diputados'' Lic.\ en Ciencia Política,
    % ITAM.

    % \item 14 ago.\ 2009, Gustavo Adolfo Robles Peiro ``Modelos espaciales de votación
    % legislativa: una aplicación para la Cámara de Diputados de la 60 legislatura del
    % Congreso de la Unión 2006--2009'' Lic.\ en Economía, ITAM.

    % \item 9 jun.\ 2009, Dolores Bernal Fontanals ``El gobierno dividido en México:
    % coaliciones ganadoras en la Cámara de Diputados'' Lic.\ en Ciencia Política,
    % ITAM.

    % \item 6 mar.\ 2009, Patricia Isabel Zapata Morales ``Las cuotas de género en los congresos locales
    % mexicanos: una aproximación empírica a un debate normativo'' Lic.\ en Ciencia Política,
    % ITAM.

    % \item 12 feb.\ 2009, Luis Esteban Islas Bacilio ``El Sindicato Nacional de Trabajadores
    % de la Educación (SNTE) y la calidad de la educación en México'' Lic.\ en Ciencia Política,
    % ITAM.

    % \item 17 dic.\ 2008, Lorenzo Gómez-Morin Escalante ``El voto católico en México
    % a catorce años de las reformas constitucionales en materia religiosa,
    % 1992--2006''.

    % \item 1 dic.\ 2008, Gabriel Alfredo Peto Velasco ``Participación electoral, concurrencia y movilización en
    % las elecciones municipales en México, 1991--2006''.

    % \item 12 jun.\ 2008, Ana Quesada Reynoso ``Noche de gatos pardos: autoridad, señales y
    % aprobación en el ITAM''.

    % \item 20 may.\ 2008, Omar Ernesto Alejandre Galaz ``Autonomía e imparcialidad en el IFE: unanimidad
    % y división en el Consejo General, 1996--2007''.

%    \item 27 oct.\ 2006, José Manuel González Echevarría ``La disciplina de mercado en los
%    depósitos a plazo en México: un enfoque institucional'' Lic.\
%    en Ciencia Política, ITAM.
%
%    \item 24 oct.\ 2006, Eunice Ma. Elena Sánchez García ``Ciclos partidistas
%    y electorales en los municipios de México: 1998--2002'' Lic.\
%    en Ciencia Política, ITAM.
%
%    \item 24 oct.\ 2006, Karina Álvarez Torres ``Ciclos partidistas y electorales
%    en los municipios de México: 1998--2002'' Lic.\ en Ciencia
%    Política, ITAM.
%
%    \item 29 jun.\ 2006, Sergio Holguín Román ``La descapitalización del
%    capitalismo: el sistema financiero como barrera de entrada a
%    mercados competitivos''.
%
%    \item 26 jun.\ 2006, Magdalena Guadalupe Huerta García ``¿Qué hace falta
%    para que haya más mujeres en la Cámara de Diputados? Determinantes del
%    acceso de mujeres a candidaturas y a puestos de elección en la Cámara
%    de Diputados, 1994-2006''.
%
%    \item 5 jun.\ 2006, Leticia Lowenberg Cruz ``El sesgo de género en la
%    nominación de candidatos y en la elección de Diputados Locales para
%    la Asamblea Legislativa del Distrito Federal, 1994--2003''
%   .
%
%    \item 5 jun.\ 2006, Yunuel Patricia Cruz Guerrero ``Del simbolismo a la
%    equidad, el impacto del género en los partidos políticos y la ALDF:
%    representación en Comisiones y prioridades legislativas''
%   .
%
%    \item 28 abr.\ 2006, Adriana Berrueto Canales ``Las comisiones estatales
%    de derechos humanos en México: una lógica de delegación''
%   .
%
%    \item 17 mar.\ 2006, Maira González Baudouin ``Evolución ideológica en el
%    Chile postautoritario: influencia de élites y cambio institucional''
%   .
%
%    \item 13 ene.\ 2006, Francisco Antonio Cantú Morales ``El impacto electoral
%    de Progresa-Oportunidades'' Lic.\ en Ciencia Política,
%    ITAM.
%
%    \item 21 oct.\ 2005, Fernando Rodríguez Doval ``Ortodoxía con pragmatismo:
%    activismo partidario y actitudes estratégicas en el PAN''
%   .
%
%    \item 13 jun.\ 2005, Jaime Martínez Bowness ``La agenda de gobierno:
%    actores, teorías y estrategias en el surgimiento y evolución de las
%    políticas públicas'' Lic.\ en Ciencia Política,
%    ITAM.
%
%    \item 16 dic.\ 2004, Melisa del Refugio Zúñiga García ``La Transición en
%    Tabasco: de la hegemonía al bipartidismo, 1982--2000'' Lic.\
%    en Ciencia Política, ITAM.
%
%    \item 12 nov.\ 2004, Manuel López González ``La disputa por las bases: el
%    paulatino ascenso electoral del PRD en Michoacán, 1980--2001''
%   .
%
%    \item 5 oct.\ 2004, Gildardo Enrique Zafra Amezcua ``Efectos de arrastre
%    en elecciones concurrentes en México'' Lic.\ en Ciencia
%    Política, ITAM.
%
%    \item 27 sep.\ 2004, Manlio Alberto Gutiérrez Vázquez ``La coordinación de
%    las acciones legislativas del poder ejecutivo en México: una
%    propuesta de reorganización'' Lic.\ en Ciencia Política,
%    ITAM.
%
%    \item 10 sep.\ 2004, Tomás Gerardo Granados Salinas, ``Investigación de mercados
%    culturales. Estudio del público que asiste a la Feria Internacional
%    de Libro de Guadalajara'', Lic.\ en Matemáticas
%    Aplicadas, ITAM.
%
%    \item 30 jun.\ 2004, Andrés Aguayo Mazzucato ``El voto dividido en la Ciudad
%    de México: elecciones ejecutivas del año 2000'' Lic.\ en
%    Ciencia Política, ITAM.
%
%    \item 7 jun.\ 2004, Julio Ernesto Herrera Segura ``Flujos de telefonía de
%    larga distancia internacional, comercio exterior y ciclo económico:
%    determinantes políticos y económicos de las telecomunicaciones en
%    México y la OCDE''.
%
%    \item 24 may.\ 2004, Marcela Velázquez Bolio ``Desigualdad y crecimiento
%    económico: nuevos vínculos institucionales para la teoría de A.\
%    Alesina y D.\ Rodrik'' Lic.\ en Ciencia Política,
%    ITAM.
%
%    \item 24 may.\ 2004, Laura Cecilia Saavedra Granja ``Desigualdad y
%    crecimiento económico: nuevos vínculos institucionales para la
%    teoría de A.\ Alesina y D.\ Rodrik'' Lic.\ en Ciencia
%    Política, ITAM.
%
%    \item 20 oct.\ 2003, Iván Felipe González Montoya ``Determinantes
%    de la satisfacción y confianza con la democracia en México,
%    1999--2002''.
%
%    \item 9 sep.\ 2003, Arianna Magdalena Sánchez Galindo ``Los jueces ante la
%    política: la democracia y el ejercicio de control constitucional''
%   .
%
%    \item 15 jul.\ 2003, Javier Ramírez Gutiérrez ``Facultades
%    meta-constitucionales del ejecutivo estatal en Tamaulipas: un
%    estudio comparado de siete legislaturas'' Lic.\ en Ciencia
%    Política, ITAM.
%
%    \item 2 jul.\ 2003, Gabriela Quijano Cuellar ``Las comisiones del Senado 1917-2000.  El impacto del cambio político''.
%
%    \item 16 may.\ 2003, Verónica Hoyo Ulloa ``La extrema derecha francesa: identidad, inmigración y voto, 1972--2003'' Lic.\ en Relaciones Internacionales, ITAM.
%
%    \item 15 nov.\ 2002, Alonso Ruíz Belmont ``Élites políticas en el México posrevolucionario''.
%
%    \item 14 jun.\ 2002, Erika Contreras Licea ``Contigo: estrategia de desarrollo social, 2001-2006. Un análisis de género, pobreza y microcréditos''.
%
%    \item 30 oct.\ 2001, Fernanda Alva Ruíz Cabañas ``La cláusula democrática en el Acuerdo de Asociación Económica, Concertación Política y Cooperación entre la Unión Europea y México: soberanía y comercio''.
%
%    \item 24 ago.\ 2001, Martha Patricia Gómez Straffon ``La compra y coacción del voto en las elecciones federales del año 2000: resultados de una encuesta de salida''.
%
%    \item 7 jun.\ 2001, María del Rosario Aguilar Pariente ``Factores que determinan la participación de mujeres en asambleas: un estudio comparado''.
%
%    \item 14 sep.\ 2000, María Paola de San Nicolás Martorelli Hernández ``El
%    lado azul de la cámara. El activismo legislativo del Partido Acción
%    Nacional, 1946--2000'' Lic.\ en Ciencia Política,
%    ITAM.
%
%    \item 6 sep.\ 2000, Pilar Campos Bolaño ``Tres ensayos sobre la economía política de las finanzas populares''.

    \end{itemize}

}


\condcomment{\boolean{includeDictamenes}}{
\section{Tesis dictaminadas en el ITAM (desde noviembre 2008)}

    \begin{itemize}

    \item 15 feb.\ 2010, Aileen Fernández Villaseñor ``El veto del ejecutivo al presupuesto de egresos de la federación''.

    \item 16 oct.\ 2009, Manuel Victoria G.\ ``El número de partidos y el gasto excluyente en los estados de México''.

    \item 20 ago.\ 2009, Angélica Pulido ``La representación sustantiva de las mujeres en la Cámara de Diputados''.

    \item 28 may.\ 2009, Dolores Bernal Fontanals ``El gobierno dividido en México: coaliciones ganadoras en la Cámara de Diputados''.

    \item 15 mar.\ 2009, Ariel Berdichevski Cimet ``Durabilidad de las
    coaliciones gubernamentales: Israel, un estudio de caso'' (segunda revisión).

    \item 11 mar.\ 2009, Ismael Estrada Mercado ``Coaliciones y disciplina
    parlamentaria en la legislatura del Estado de México''.

    \item 5 dic.\ 2008, Jorge Esquinca ``Reforma a los sistemas de
    pensiones en América Latina''.

    \item 19 nov.\ 2008, Lorenzo Gómez Morín ``El voto católico en México a catorce años de las reformas constitucionales en materia religiosa, 1992--2006''.

    \end{itemize}

}


\section{Consultoría}
\begin{itemize}

\item 2024, Especialista en fronteras electorales de la Misión de Observación Electoral de Estados Unidos, Organización de Estados Americanos (Washington D.C.). 

\item 2023, \emph{Amicus Curiae} Consideraciones en materia de delimitación electoral (redistritación) para el análisis constitucional de las reformas político electorales 2022--2023 (con Alejandro Trelles, Micah Altman y Michael McDonald). Sometido a la Suprema Corte de Justicia de la Nación el 27 de abril 2023 como parte de la Acción de Inconstitucionalidad 71/2023 y su acumulada 75/2023.

\item 2020, Especialista en fronteras electorales de la Misión de Observación Electoral de Estados Unidos, Organización de Estados Americanos (Washington D.C.). 

\item 2008--09, paper de fondo ``The Political Economy of Fiscal Reforms in Latin America: The Case of Mexico'' con Vidal Romero y Jeffrey F.\ Timmons, para el estudio intitulado \emph{The Political Economy of Fiscal Reforms in Latin America} coordinado por Mark Hallerberg.

\item 2006, paper de fondo ``El cambio en los patrones de gobierno de los estados de México: ¿Qué indican sobre las direcciones futuras de la política nacional?'' con Vidal Romero para el Análisis Institucional y de Gobernabilidad intitulado \emph{Gobernabilidad democrática en México: más allá de la captura del estado y la polarización social}, coordinado por Philip Keefer (México DF: Banco Mundial-INAP-CIDE, 2007).

\end{itemize}

\section{Comentario en podcasts, radio y TV}
\begin{itemize}

\item 6 nov.\ 2024, \href{https://open.spotify.com/episode/5dV3CmALPHXxLnMOj3oOI3?si=71d77580f11840ea}{Las elecciones en Estados Unidos}, podcast ``Política Déjà Vu de N+'' de Fernanda Caso.

\item 21 nov.\ 2022, La reforma electoral, podcast ``Viendo y no ves'' de Daniela Urías y Julieta Pola.
  
\item 8 jun.\ 2021, \href{https://open.spotify.com/episode/4PESGkGh4AF5hFSHhdOWob?si=n2rNxRe2R5qCYuwwghEYyg}{La elección intermedia de 2021}, podcast ``Viendo y no ves'' de Daniela Urías y Julieta Pola.
  
\item 20 may.\ 2010, Reforma política: Iniciativas de ley, Programa ``Voces de la Democracia'' del Instituto Federal Electoral, Canal del Congreso, México DF.

\item 19 may.\ 2010, Reforma política: Iniciativas de ley, Programa ``Voces de la Democracia'' del Instituto Federal Electoral, Radio UNAM, México DF (\textsc{fm96.1mh}z y \textsc{am860kh}z).

\item 18 nov.\ 2008, Mesa redonda sobre el presupuesto de egresos de la federación, Programa ``Punto y coma'' Canal 40, México DF.

\item 25 ago.\ 1995, ``Madrazo contra Zedillo'' Radio UNAM, México DF (\textsc{fm96.1mh}z y \textsc{am860kh}z).

\item 14 jul.\ 1995, ``Impuesto a la gasolina'' Radio UNAM, México DF (\textsc{fm96.1mh}z y \textsc{am860kh}z).

\item 7 jul.\ 1995, ``Masacre en Aguas Blancas, Gro.'' Radio UNAM, México DF (\textsc{fm96.1mh}z y \textsc{am860kh}z).

\item 30 jun.\ 1995, ``Relevan a Esteban Moctezuma'' Radio UNAM, México DF (\textsc{fm96.1mh}z y \textsc{am860kh}z).

\end{itemize}

\condcomment{\boolean{longcv}}{

\section{Lenguas}

Francés e inglés. }


\section{Referencias}
\begin{itemize}

\item \textsc{Gary Cox},
Professor of Political Science, Stanford \\
+1(650)723-4278, \url{gwcox@stanford.edu}.

\item \textsc{Paul Drake},
Professor of Political Science, UCSD \\
+1(858)534-6868, \url{pdrake@weber.ucsd.edu}.

\item \textsc{Mathew McCubbins},
Professor of Political Science and Law, Duke University \\
+1(919)660-4324, \url{mathew.mccubbins@duke.edu}.

\item \textsc{Wayne Cornelius},
CCIS Director Emeritus and Theodore Gildred Distinguished Professor Emeritus of Political Science, UCSD \\
+1(885)822-4447, \url{wcorneli@weber.ucsd.edu}.

\item \textsc{Federico Estévez},
Profesor de Ciencia Política, ITAM \\
+52(55)5628-4000x3702, \url{festevez@itam.mx}.

% \item \textsc{Beatriz Magaloni},
% Professor of Political Science, Stanford \\
% +1(650)724-5949, \url{magaloni@stanford.edu}.

\item \textsc{Elisabeth Gerber},
Jack L.\ Walker, Jr.\ Professor of Public Policy, Gerald R.\ Ford School of Public Policy, Univ.\ of Michigan \\
+1(734)647-4004, \url{egerber@umich.edu}.

\end{itemize}


\end{document}


\newpage

\begin{center}
\textbf{\large{Sinopsis de mi tesis doctoral}} \\
``Bully pulpits: Posturing, bargaining, and polarization in the legislative process of the Americas''

por

Eric Magar \\
Doctor en Ciencia Política \\
Universidad de California, San Diego, 2001 \\
Asesorada por los profesores Gary W. Cox y Paul W. Drake
\end{center}

Este es un estudio del proceso legislativo bajo la forma
presidencialista de separación del poder (SdeP).  Tres temas
convergen en mi trabajo.  Pregunto primero por qué ocurre el
fenómeno del veto en sistemas de SdeP.  En Estados Unidos la
respuesta convencional es que los vetos son maniobras tácticas
propias de la normalidad democrática y no son heraldos de una
inminente ruptura democrática ni evidencia de parálisis
gubernamental; más bien, son parte de la negociación cotidiana de la
política pública.

\medskip En segundo lugar cuestiono si Estados Unidos es una excepción entre los sistemas presidencialistas.  ¿Es esta la lógica apropiada para entender los casos latinoamericanos de SdeP?  ¿Es apropiada para gobiernos a nivel sub-nacional?  En la medida en que los vetos son tácticas de negociación su uso debería variar de acuerdo con el contexto institucional.

\medskip En tercer lugar, inquiero sobre distintas explicaciones de la incidencia del veto.  ¿Son los vetos producto de información incompleta entre quienes negocian la política pública y, por tanto, errores de políticos ``miopes''?  ¿Son, acaso, estratagemas de negociación destinados a construir una reputación de rudeza a la luz de información asimétrica?  ¿O bien es mejor entenderlos como argucias publicitarias, maniobras dirigidas al público en búsqueda de su apoyo electoral?  La información incompleta y el posicionamiento son factores que compiten en el plano teórico por explicar la incidencia del veto.

\medskip En mi tesis trabajo dos vetas en la literatura que comparten el tema (la SdeP) pero no al auditorio (anglo- y latino-americanistas), brindando así un puente sobre esta brecha.  A lo largo de la investigación empleo una extensión del modelo formal de negociación ejecutivo-legislativo (el modelo de agenda-setter) incorporándole una motivación de posicionamiento que provoca vetos en distintas modalidades.  Pongo a prueba este modelo revisionista utilizando los gobiernos estatales de Estados Unidos. Posteriormente traslado mi investigación a Latinoamérica con un estudio de la incidencia del veto en Argentina y con tres estudios de caso de negociación entre poderes en Argentina, Chile y México.

\medskip El estudio de regímenes presidencialistas en la última década ha cambiado el énfasis de la disfuncionalidad de la parálisis (p. ej., Linz, Sunquist) a un amplio rango de maniobras tácticas que ofrece la SdeP a los políticos (p. ej., Kernell, Cameron).  Recurro a la literatura reciente para analizar una modalidad de relaciones ejecutivo-legislativo mucho más rica, variada e interesante.



\condcomment{\boolean{longcv}}{
\bigskip
\textbf{\large{}}
\begin{itemize}
\item
\end{itemize}
}
